<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[桑弧蓬矢射四方]]></title>
  <link href="http://iphyer.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iphyer.github.com/"/>
  <updated>2018-02-03T07:44:06-06:00</updated>
  <id>http://iphyer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iphyer]]></name>
    <email><![CDATA[iphyer@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intermittent fasting 减肥]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast/"/>
    <updated>2018-01-31T21:11:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在听 NBC Nightly News 的时候，发现了一个很好的减肥方法， Intermittent fasting。我突然觉得可以试试这个方法，然后做了些搜索。其实这个方法是很多方法的总结。</p>

<!--more-->

<p>这个背后的原理就是控制热量的摄入，同时利用睡眠时间来加速消耗自身的脂肪。换句话说就是在你睡觉的时候帮助你减肥。</p>

<p>You are not only what you eat but also when you eat.</p>

<p><a href="https://www.today.com/health/intermittent-fasting-restrictive-eating-right-you-t102998">Intermittent fasting: Is restrictive eating right for you?</a></p>

<p><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/time-restricted-eating-can-help-weight-loss-researchers-say-n838486">Time-restricted eating can help with weight loss, researchers say</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/can-different-forms-of-fasting-make-you-healthier-1491962461">Can Different Forms of Fasting Make You Healthier?</a></p>

<p><a href="http://www.wsj.com/video/intermittent-fasting-better-for-the-waistline-and-brain/2259DA4E-0F3B-411A-A02E-71900373F012.html">Intermittent Fasting: Better for the Waistline and Brain</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/how-to-get-the-benefits-of-fasting-with-less-deprivation-1487368174">How to Get the Benefits of Fasting With Less Deprivation</a></p>

<p>其实具体方法也很简单，我觉得就是晚饭，少吃点，只吃部分水果其他就是多喝水或者黑咖啡，控制热量摄入少于 600 卡。</p>

<p>其实就是在晚上运动之后，少量吃点东西就行。</p>

<p>比如: 两个鸡蛋 (78 calories x 2 ) + 部分水果 (香蕉 105 calories)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018年计划]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018/"/>
    <updated>2018-01-31T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>其实这个计划应该很久之前就已经开始做了，但是一直没有确定转入 CS 是不是成功了。所以现在才开始发布，时间飞快都已经到 2018 年 2 月份了。</p>

<p>说起来有没有转入 CS 确实是影响很大。如果能够转入 CS 就不需要担心，如果没有办法转入 CS 说起来不得不继续依靠现在的专业。现在的专业说实话，有点青黄不接，基本找不到很好的老师。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">何去何从？</h1>

<p>其实我已经问了自己这个问题很久了，到底读还是不读 PhD？ 就个人想法而言，还是希望自己可以读完 PhD 毕竟已经花了这么久的时间，如果能够继续花时间好好读一读，肯定对于自己的出路是很好的提高。但是如果读完 PhD 总结自己的前途，可能真的只有学术这么一条出路了。实在是感觉到内心很纠结。如果是当年那个一无所知小朋友，肯定我就选择 PhD 了，但是两年已经快过去了，内心的冲动现在基本都已经平息了，见多了渣导师，花式坑学生的例子之后已经对于学术的激情不在，可以说现在我觉得学术圈也就是一份工作罢了，说不上好也说不上坏，工作而已。</p>

<h1 id="section-2">具体计划列表</h1>

<p>这个只是初步的计划，无论如何还是需要有一个具体的规划来确保自己的学习计划可以顺利展开。先定一个小目标！</p>

<h2 id="section-3">减肥</h2>

<p>真是是要控制体重了，除了锻炼还有就是适度控制饮食，两者结合，努力把体重控制到 70kg。这个是根据中国标准算出来的具体数值，其实换算到磅数是 154.324 lb,凑个整数就是 50 lb。好吧仙子啊差距有点大。但是确实是需要重视起来了，毕竟身体是自己的。</p>

<h2 id="leetcode">Leetcode</h2>

<p>虽然还是喜欢科研，但是还是觉得不能只是单单做那种死板的科研，还是需要和学术圈结合的科研，如果将来有机会去谷歌，Facebook， Microsoft这样的大公司实习也是很重要的。</p>

<p>目前的计划就是，每天在完成作业的基础上，刷 3 道题。争取这学期把，前面 400 道题目完全刷过去。同时在自己的 Github 上做好记录毕竟还是需要这些题目帮助自己更好的掌握实习，提高编程技巧。</p>

<h2 id="turbine-">Turbine 的论文</h2>

<p>说起来比较郁闷呢，估计去年投的一篇论文沉没了。现在还是要把这篇硕士期间的工作重新捡起来争取发表出来，还是需要更好的科研成果。</p>

<blockquote>
  <p>没有科研成果，说的再好也无济于事。 Talk is cheap, show me your achivements.</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[UW-Madison TA Speaking Test 总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/15/speakingtest/"/>
    <updated>2018-01-15T22:12:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/15/speakingtest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">起因</h2>

<p>说起来每个学期都需要过一个口语考试，这个考试如果口语过了 26 的托福可以 waive 掉不然，就必须参加。正好要参加这个考试，这里总结下自己的备考经验。</p>

<!--more-->

<h2 id="sample-test">Sample Test</h2>

<p>考试形式和内容和网上提供的 Sample Test 几乎一模一样，所以必须认真看 Sample Test 做好准备，毕竟打有准备之仗是成功的必要因素。</p>

<p>这里是 Sample Test 的下载链接，</p>

<blockquote>
  <p>What’s the test like?</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Download this <a href="https://esl.wiscweb.wisc.edu/wp-content/uploads/sites/180/2017/05/Sample.SPEAK_.Test_.pdf">sample SPEAK test</a> to practice. On the day of the test, you will not need a pencil, paper, or any other materials. You will sit at a computer terminal and wear headphones with a microphone. You will listen to the test questions as you follow along reading a test booklet. You will speak into the microphone and your voice will be recorded. You will not have to write anything. You will not be able to make any notes during the test. The test will take about 20 minutes.</p>
</blockquote>

<p>当然学校网页经常变动，所以到时候搜索 ESL 然后查看网页即可。</p>

<h2 id="section-1">必需注意的事项</h2>

<p>其实也没有多少，口语还是在于练习和使用，我只强调两个最重要的：</p>

<h3 id="section-2">(1)用简单词汇，简单语法，简单时态。</h3>

<p>这是口语考试，不是作文，不需要你辞藻华丽，简单的东西往往不会错，同时方便理解。</p>

<h3 id="section-3">(2)语速放慢，吐词放清</h3>

<p>这是最重要的，因为你用的都是简单句，所以只要你放慢，放清，基本别人都能理解你的意思。这是最有帮助的。</p>

<h1 id="section-4">考试技巧</h1>
<p>前面都是主要的考试注意事项，后面这个部分是考试的具体来源和方法。当然就和我在这部分说的，都是奇技淫巧，说起来并不是最好的方法。还是好好练习口语是最好的。</p>

<h2 id="section-5">口语考试试题来源</h2>

<p>其实每次考试的时候我都很奇怪，这个考试是怎么出的题目。</p>

<p>这个考试看起来就特别有 ETS 的风格，前面的知道，两个人评分然后取平均都是 ETS 的风格。同时这个考试的试题特别像我初中的口语考试。当然了初中的考试非常简单，但是这个也差不多。</p>

<p>说起来这个考试的试题来源还真是 ETS, 是 ETS 在多年之前开发的一个项目，<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/SPEAK_(test)">Speaking Proficiency English Assessment Kit</a>。</p>

<blockquote>
  <p>The Speaking Proficiency English Assessment Kit (SPEAK) is an oral test developed by the Educational Testing Service (ETS). The SPEAK test continues to be administered to non-native English speakers, though it is no longer supported by ETS. No new versions of this test exist. The test aims to evaluate the examinee’s proficiency in spoken English; however, most academic institutions recognize that it is limited in that capacity, and have therefore abandoned using it. It is usually taken as a professional certification, <strong><em>especially for graduate teaching assistants in the American college and university system</em></strong>, who are often required to hold office hours and converse in English with students. </p>
</blockquote>

<p>维基百科还真是挺准确的。</p>

<p>因为 ETS 不再支持了，所以现在在 ETS 的官网上也只能找到一个关于这个考试的<a href="https://www.ets.org/research/policy_research_reports/publications/report/1995/hxqb">报告</a>。但是具体的备考建议和如何准备则只字不提。说实话 ETS 的报告又臭又长，还都是那种文科统计分析 Style，大概重要的部分就是这个关于如何打分的报告表了。</p>

<p>不过事实上各个学校也就是用用这个考试 Format,他们打分还是主要关注你的口语是不是能够让美国同学不太费力的听懂。这个更多的是一种总体评价而不是细分项目。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/speaking/pin.png" alt="pingjia" /></p>

<p>不过不少学校的 ESL 项目倒是给出了不少准备的方法，就是没有给出答案。所以让人非常不爽这个最后的结果。现在我就在想是不是准备一个答案来看下是不是可以。</p>

<h2 id="section-6">备考建议</h2>

<p>用上面的关键词谷歌下，你就可以找到很多的链接，不过大部分都是一样的内容，主要是是 TA 口语考试流程。大概只有少部分学校给了链接帮助你复习这个考试。所以这儿推荐我比较欣赏的两个比较好的视频。</p>

<p>来自 Iowa 大学的视频</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=d5iRZapAbsE&amp;feature=youtu.be">ESPA Test Procedures and Guidelines</a></p>

<p>帮助更大的一个视频，来自 Ohio University，虽然有 23 分钟长 ，但是我觉得更好，基本上是一道题目，一道题目的帮助你，</p>

<p><a href="https://youtu.be/DndM7Yfo-wQ">ELIP - SPEAK Test Information Video</a></p>

<p>这个老师的语速和用词也特别好，基本上我觉得如果你能说成这样，这个语速就非常完美了。事实上，我推荐的准备方法就是，按照这个音频的录音稿，自己读一遍，然后用手机录音，自己再听一边。什么时候如果你的口语可以在不刻意控制的情况下和这个视频的长度还有语调差不多了，估计你的口语也过关了。</p>

<p>Ohio 居然有贴心地准备了一个网页给出了很多细心的建议，详细的可以看这里<a href="https://www.ohio.edu/cas/linguistics/elip/graduate/oral-proficiency/speak-prep.cfm">Preparing for the SPEAK Test</a></p>

<p>第二项备考资料</p>

<p><a href="http://iphyer.github.com/upload/files/Speaking.pdf">Toward Speaking Excellence: The Michigan Guide to Maximizing Your Performance on the TSE® Test and SPEAK® Test</a></p>

<p>这本书是我在搜索的时候发现，这里有一篇<a href="http://www.cc.kyoto-su.ac.jp/information/tesl-ej/ej14/r2.html">书评</a>。这本书真的是特别特别贴合这个考试，</p>

<blockquote>
  <p>The book reviewed here promises to maximize the performance of non-native English speakers on another test produced by ETS, the Test of Spoken English (TSE), or its institutional version, the Speaking Proficiency English Assessment Kit (SPEAK).</p>
</blockquote>

<p>特别是这本书还给出了参考答案，实在是喜出望外。如果需要请认真复习。</p>

<h1 id="section-7">口语试题解析</h1>

<p>To be continued </p>

<p>说实话估计有时间还需要重新考下口语考试，这学期顺带看下书，做好备考。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[USA印象6:得克萨斯州——奥斯汀 and 休斯顿游记]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/02/austin/"/>
    <updated>2018-01-02T23:55:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/02/austin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">前言</h1>

<p>老同学在亚马逊工作一年后终于买房了，说起来还是码农赚钱。现在在北美的老兄弟，除了那几个家底殷实的同学，完全凭借自己一己之力在北美买房的这是第一个。还是很为同学高兴的。所以在这个麦迪逊史上第二冷的冬天就来了奥斯汀，得克萨斯州。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">奥斯汀</h1>
<p>首先说下，城市名称的起源吧。德州的几大城市的名称都是来自历史上的著名人物，比如 奥斯汀就是德州独立和并入美国的关键人物,<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_F._Austin">Stephen F. Austin</a>。</p>

<blockquote>
  <p>Shortly afterward, the name was changed to Austin in honor of Stephen F. Austin, the “Father of Texas” and the republic’s first secretary of state. </p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Stephen Fuller Austin (November 3, 1793 – December 27, 1836) was an American empresario. Known as the “Father of Texas”, and the founder of Texas, he led the second, and ultimately, the successful colonization of the region by bringing 300 families from the United States to the region in 1825.</p>
</blockquote>

<p>后面要介绍的这次旅游的另一个城市，休斯顿也是德州的历史名人。休斯顿打赢了德州独立的关键战役，圣哈辛托战役（Battle of San Jacinto）。是役，Sam Houston 代理德州民兵突袭了当时的墨西哥总统桑塔·安纳(Santa Anna)，可以说是以弱胜强，斩首行动的典型战役。</p>

<blockquote>
  <p>Sam Houston (March 2, 1793 – July 26, 1863) was an American soldier and politician. His victory at the Battle of San Jacinto secured the independence of Texas from Mexico in one of the shortest decisive battles in modern history.</p>
</blockquote>

<h2 id="section-2">城市简介</h2>

<p>说起任何城市都不能不提到这个城市的地理和功能。</p>

<p>首先是德州在美国的位置，德州在美国和墨西哥交界处。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/map1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>还紧邻墨西哥湾，所以有很多天然的良港，比如休斯顿。这就是美国南部的著名港口。</p>

<p>当年南北战争的时候，得克萨斯州就是南方重要的棉花出口和物资进口基地。</p>

<p>德州内部，有三个大的城市群，达拉斯（其实是拉斯与沃斯堡、阿灵顿组成达拉斯-沃斯堡-阿灵顿城市群），圣安东尼奥 和 休斯顿。具体的位置如下。其中这次主要停留的奥斯汀就在三个城市群中间。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/map.png" alt="state capital2" /></p>

<p>奥斯汀正好是得克萨斯州比较特别的地方，因为它是德州的首府，同时也是德州的经济发展最好的地方。美国很多州的首府往往只承担政治职能，最多再加上本州的教育中心，比如威斯康星的麦迪逊。但是奥斯汀比较特别，它也是著名硅丘(<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Silicon_Hills">Silicon Hills</a>)所在地。这里不仅仅是戴尔电脑的总部，也是一系列公司的总部或者分部所在地，包括 Apple, ARM, Cisco, eBay, Facebook, Google, IBM, Intel,  TI, Oracle, VMWare 和同学所在的亚马逊。说起来，奥斯汀也是亚马逊第二总部的 20 个候选城市。</p>

<p>这么多大公司，再加上德州大学奥斯汀分校，这所德州大学系统的旗舰校，让奥斯汀的气质非常特别。既有典型的德州风格（德州风格说白了就是西部风格，想想牛仔的风格就是德州的风格），也有特别文艺的一面。比如在全德州共和党大胜的情况下，奥斯汀是支持民主党的。。。</p>

<p>比如这里有一幅图，<a href="https://www.nytimes.com/elections/results/texas">Texas Results</a>。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/2016GE.png" alt="Texs票数" /></p>

<p>这张图其实就是德州最真实的写照，首先，大部分德州是支持川普的，都是传统的大农场区域。但是大部分城市都是支持希拉里，主要是移民和教育成都问题。同时南方完全都是红色的，其实很多都是偷渡后来等到大赦或者链式移民进入美国的。同时比较有意思的是人数，即使是德州这样共和党的铁杆票仓，其实民主党势力也很强大。人数上并不是差别很大。当然这里又要牵涉到美国大选的所谓选举人团制度了，美国大选并不是一人一票，而是选举人团票数决定胜负，大部分州都是赢者通吃，所以有时候会出现胜选的总统不是多数人选择的情况，比如 2016 大选，希拉里的得到的支持者更多但是川普赢了选举人票。</p>

<p>当然现在还是书归正传。讲讲奥斯汀的游记。</p>

<p>奥斯汀以“世界现场音乐之都”（Live Music Capital of the World）闻名。最著名为第六街（Sixth Street），街上各类酒吧和其他夜生活场所，入夜后大多有各类乐团现场驻唱。说实话这次有机会去的，不过我们都对这种老美的酒吧文化没有兴趣，所有都没有去。</p>

<p>奥斯汀的核心城区，和所有的州府所在地一样，以州议会大楼为中心，然后环形放射。州议会大楼以北便是得州大学校园。此大学学生五万余人、教职员两万左右，在奥斯汀人口比例中，占有相当的分量。奥斯汀总人口大概也就是 90 万人（全美第 11 大城市）。</p>

<p>当然，奥斯汀这个城市总体的感觉第一个就是文艺范。特别的文艺，特别的有感觉。放几张街景图。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/1.jpeg" alt="street1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus4.jpeg" alt="street2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus5.jpeg" alt="street3" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus7.jpeg" alt="street5" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus11.jpeg" alt="street6" /></p>

<p>UT-Austin 的主校园，话说当年 UT-Austion 默默拒绝了我，真是残念。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/2.jpeg" alt="street7" /></p>

<p>当然还去了，奥斯汀郊区的一个天然湖，风景确实是漂亮。据说湖这边是饭店，可以参观，对面全部是私人别墅。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus1.jpeg" alt="street8" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus2.jpeg" alt="street9" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus3.jpeg" alt="street10" /></p>

<p>另一个让人感受深刻的，就是奥斯汀的环保。</p>

<p>这个城市是不允许使用塑料袋的。注意是不允许，不是花钱买塑料袋。就是明令禁止。所有的超市都是布袋或者纸箱。没有任何塑料袋。即使德州本身是石油和石油制品的生产大洲。</p>

<h2 id="state-capital">State Capital</h2>

<p>当然和麦迪逊相似，作为州府，这个城市的核心建筑无庸置疑，必须是州府。所以我们也去参观了州府。说实话，其实州府没啥好参观的，美国各州的州府都和国会山不是一个风格，当然具体大小、高度有区别，不过外面看都差不多。</p>

<p>当然，参观州府的精华不在建筑，在于里面的讲解，往往会解说各个州的历史沿革，著名人物和这座州府的特点。比如威斯康星的州府就会强调，州府用到了这个世界上所有的大理石，里面的两块大理石甚至是从地中海挖出来的。</p>

<p>放几张州府的照片，</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/cap1.jpeg" alt="state capital1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/cap2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/cap4.jpeg" alt="state capital3" /></p>

<h2 id="bullock-texas-state-history-museum">Bullock Texas State History Museum</h2>

<p>这个博物馆就是德州历史的介绍，非常值得一去。在这里详细介绍了德州的历史沿革。</p>

<p>门口的孤星是德州的标志，德州也被称为孤星州，因为这是当年德克萨斯共和国的标志。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/museum1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>在美国 50 个州，德克萨斯州的特殊在于，它是作为一个国家加入，这点在该博物馆有非常详细的介绍。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu0.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>事实上，当时围绕德州的归属，有三方力量角力，墨西哥，德州本土势力，美国国内势力。每一方其实又有不同意见，比如德州本土势力，其实就分成三派，亲墨西哥势力，亲美国势力，德州独立势力。所以说这段历史，其实仔细看是波诡云谲，让人一言难尽。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu3.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu4.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然这个时候，就看风流人物了。很多时候，一个伟大的人物在关键的历史节点的伟大闪光，可以彻底地改变历史的进程。想知道更多例子，只要看茨威格的名著《人类群星闪耀时》就可以了，这本书更贴切的名字其实是人类群星开挂时。在得克萨斯州的前途灰暗不明的时候，休斯顿，奥斯汀，达拉斯这些伟大的德州人坚定地选择了独立，选择了美国。甚至在美国本土不愿意接纳德州的情况下，选择独立也要和墨西哥割裂开来，甚至不惜独立建国，独立打赢德墨战争。比如阿拉莫之战，英雄的德州儿女冒着墨西哥敌人的罪恶弹雨枪林，坚持战斗，绝不放弃，直至弹尽粮绝也没有投降。</p>

<p>摘抄一段维基百科的介绍</p>

<blockquote>
  <p>阿拉莫城中当时的指挥是27岁的威廉·塔拉维斯中校、40岁的冒险家詹姆斯·鲍文和50岁的战争英雄及政治家大卫·克拉克，经过13天伤亡惨重的阿拉莫战役，墨西哥军队终于占领了阿拉莫，所有男性抵抗者均被处死，妇女和儿童得到赦免。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>三周后，以“记住阿拉莫”（Remember the Alamo!)为战斗口号的德克萨斯军队在山姆·休斯敦的指挥下在圣哈辛托战役取得了决定性的胜利，桑塔·安那也被俘。德克萨斯也因此在之后的几年中保持了独立并在1845年加入美利坚合众国。直到今天，阿拉莫之战依然被视作美国陆军历史上的神话，被美国人认为是自由意志下勇气和牺牲精神的象征，而阿拉莫博物馆每年有多达250万名的参观者。</p>
</blockquote>

<p>“Remember the Alamo!”被认为是美国人的精神战斗，就像中国军队强调，平型关战斗，飞夺泸定桥一样都被两国人民作为自己的精神象征。</p>

<p>当然不得不说的是，作为一个外国人，这是美国人官方史书的说法。在这个激动人心的爱国主义历史教育背景下，美国人从不主动提起的是，对于德州独立的原因。因为事实上是，从现在的历史观点看，墨西哥采取了更加文明的废奴主义，而德州是落后的蓄奴主义。所以德州不得不从墨西哥独立，不然就必须废奴，这是广大德州农场主所不允许的。</p>

<p>当然，不得不承认，美国人提”Remember the Alamo!”也是有原因的，因为正是墨西哥独裁者安东尼奥·洛佩斯·德·桑塔·安纳在阿拉莫的烧杀抢掠激怒了德州人，这也是休斯顿三周后可以集中力量打赢圣哈辛托战役的原因，也就不奇怪为什么美国人歌颂阿拉莫了。因为这在他们看来是和当年的独立战争一样的逻辑，当然你要是用南北内战的逻辑看是看不通的。</p>

<p>不过，作为历史教育来说，引述下别人的成熟观点 <a href="https://movie.douban.com/review/4955430/">美国精神的象征：阿拉莫之战</a></p>

<blockquote>
  <p>另外，当时统治墨西哥的是位残酷的独裁者，在美国人看来对暴政的反抗是正义的行为，他们是在为自由而战，与当年的美国独立战争反抗英国殖民者没有什么本质的区别。因此，阿拉莫之战对他们来说是不仅是保护自己的利益不受侵犯，也是对勤劳苦干、获取自由、不惧艰险精神的一种肯定。只要他们有能力，他们就不会止步于任何所谓的边界，也自然会为了保护自己应得的利益而不惜代价。这种热爱自由、敢于冒险、勇于进取、为自己的利益而奋斗的精神是美国国民性的重要组成部分，而阿拉莫之战就是这种价值观的典型代表。因此，它一再地被美国人民浓墨重彩地讴歌也就不足为奇了。</p>
</blockquote>

<p>当然博物馆也还原了，当年从墨西哥湾打捞出来的最早的北美殖民者从欧洲移民美国的船只，这是模型：</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu6.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然也有德州的骄傲，航天工业，毕竟 休斯顿 是人类在月球说的第一个单词！</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/mu5.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<h2 id="duck-boat-adventure">Duck Boat Adventure</h2>

<p>这个鸭子船也挺好玩的，就是水陆两用汽车，在奥斯汀市区绕来绕去。其实，现在觉得到了一个陌生的城市，如果有类似这样的观光巴士就选择做，往往观光巴士的路线都是本地人总结出来的，精雕细琢的路线，也往往会把重要的景点都一一覆盖。先坐着巴士走马观花一番，再自己决定挑哪些景点细细观察是更好的选择。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/aus12.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然，奥斯汀的湖景也很美</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/river1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/river2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<h2 id="lbj-presidential-library">LBJ Presidential Library</h2>

<p>奥斯汀的另一大景点就是 LBJ Presidential Library。 </p>

<p>Presidential Library 往往是总统退休之后修建的公共图书馆，也往往作为这个总统的历史文献研究和保管之处。修建之处往往也在总统的家乡或者对于总统有特别纪念意义的地方。LBJ就是 林登·贝恩斯·约翰逊总统（ Lyndon Baines Johnson ），的缩写，他在1963年至1969年担任第36任美国总统，其中，1961年至1963年于约翰·肯尼迪任下为第37任美国副总统。</p>

<p>说到约翰逊就不能不说 JFK，1963.11.22 是所有美国人难以忘记的一天，现在问上了年纪的美国人，那天他们在干什么往往都能清楚地说出来。特别是他是什么时候听到肯尼迪遇刺的消息的。肯尼迪遇刺后，约翰逊接任总统，并且成功推动了伟大社会的建设，给予黑人投票权都是约翰逊实现的。当然不得不说，他扩大越战时一个黑点，最终也赔上了自己的政治生涯。</p>

<p>上点照片吧。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/LBJ.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/LBJ2.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/LBJ3.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<h2 id="section-3">公交系统</h2>

<p>奥斯汀的公交还算发达，地铁，公交都有。虽然地铁只有一条线，但是毕竟有地铁不是。不过虽然说是地铁，但是其实是轻轨，全程地上，还是那种不用高架的地上，毕竟德州地广人稀。</p>

<p>但是这个公交系统特别先进，它有自己的 App，所以不找零钱。一次我在公交上投了 2 美元，车票是 1.75 美元，这多出来的 0.25 美元就被吞掉了， 吞掉了， 吞掉了。。。</p>

<p>地铁也是，不给找零，只是把多余的钱充到一张充值电磁卡里面。你可以下次继续用里面的余额。但是是有时间限制的，只有一周。也就是说如果你一周没消费，这个钱也就归公交系统了。。。</p>

<p>我第一次去的时候，因为在美国都是信用卡习惯了，没带多少零钱，带的都是 20 刀，10 刀的零钱，只有两张 1 块钱（ 就是公交那次 ）。要是我投了 20 刀岂不是亏大发了。</p>

<p>当然，奥斯汀的逻辑也是清楚的，这样的情况下，大家都会用电子票。事实也是，大部分车上的乘客都用 App 支付。</p>

<p>给大家看下这个傲娇的车票，</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/ticket.jpg" alt="PhotoTicket" /></p>

<p>不过这也提醒了，出去玩一定要准备零钱。</p>

<p>说实话，如果是住宾馆什么的，退房的时候，老美往往也会在床上放几张 1 刀零钱的。说起来出门在外，带着一部分零钱是最好的。也不用太多， 50 刀左右，有零有整是最好的。</p>

<h2 id="section-4">美食</h2>

<p>德州的饮食，其实就是墨西哥菜和炸鸡，牛排。毕竟这里时牛仔之乡，当然时最完美的美国菜式。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/food1.jpeg" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/food2.jpeg" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/food3.jpeg" alt="food" /></p>

<h1 id="section-5">休斯顿</h1>

<p>说实话，中国人特别熟悉这个城市。主要是 2002 年 “中国向美国最大的单个出口“商品” 姚明一直生活在这个城市并且和这个城市融为一体。在宇航中心参观的时候，就看到人身穿 火箭队(中文) 的球衣。</p>

<p>当然休斯顿本身作为全美第四大城市，外来移民也是很多的。当然，中国人在这里的存在感也是特别强烈这么多，比如休斯顿的中国城就是我去过的最好的中国城。</p>

<p>放几张照片，看看这满目的中国字和纯正的上海菜。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou2.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou3.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou4.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou5.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou6.jpeg" alt="Houston" /> </p>

<p>当然休斯顿更著名的就是，航天中心，放几张照片作为总结</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou7.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou8.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou9.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou11.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/Texas/hou12.jpeg" alt="Houston" /></p>

<h1 id="section-6">总结</h1>

<p>很感慨，一起南大物理系的老兄弟，哥们儿已经走的这么远了，还是需要努力啊！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TA 总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/12/25/tasummary/"/>
    <updated>2017-12-25T15:23:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/12/25/tasummary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>终于在这个学期的 TA 结束了，说起来还是有很多感触的这里总结下。</p>

<p>翻到上一片博文，感慨万千，这里总结下。</p>

<!--more-->

<h1 id="ta-">TA 的工作概括</h1>

<p>毫无疑问，助教无疑是比较忙的。特别是入门课程的助教。这就是为什么我这学期总是满身疲惫的在各个任务之间周旋的原因。</p>

<p>这里放一张我的工作总结图，这里基本上就是这学期付工资的依据，可以说美国人基本上就是依据这个表格给助教发工资的。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/TA/hour.png" alt="ori" /></p>

<p>基本上一周大概有一天多的时间是需要和小本一起度过的，不过虽然辛苦，但是美国高校给你免学费还给你生活费，算算也是挺多钱的。当然还是和一些工作不能比，但是相应的你的工作压力也没那么大，要求也没那么高。</p>

<p>甚至因为个人班上的同学资质不同，所以也不是基于学生成绩的评价标准。</p>

<p>主要的 TA 工作其实很简单，就是改作业，带实验，领导小本做习题课。挑战最大的就是给小本上习题课了，毕竟做为一个外国人，用非母语讲解化学题目还是比较酸爽的感觉。</p>

<h1 id="section-1">课程特点：中美教育的对比</h1>

<p>首先我想讲解下这个课程的特点。</p>

<p>Chem 103 ，中文叫做 普通化学 103 是最最基本的化学课。一个课有 4 个学分，基本一周五天，小本 3 天 Lecture， 2 天需要上助教的习题课。然后还有各种课后作业。现在为了节约成本，都是网上布置习题，小本需要自己完成。到时间，网上的作业自动截止。我曾经问过小本，得到他们的每周需要花费多少时间的数据，基本上这门课能够站占用到他们 30% 到 40% 的时间。换言之，如果你选择了这门课，那么你需要面对的压力和挑战也会大很多。</p>

<p>但是为什么课业负担这么重？</p>

<p>其实是因为这门课对应着国内从初二开始的化学一直到国内大一的初步。</p>

<p>美国高中没有自己的标准，也没有统一的全国考试。他们有对应的 AP 课程。但是，这些都是自愿的，所以没有上过 AP 的同学怎么办？那就是这门课对应的。为了能够压缩在两个学期教授完相应的课程，这门课不得不任务特别重。</p>

<p>其次，因为时间短，所以很多地方教授都是只提重点，不提来龙去脉或者很少给学生示范解题。这就是为什么需要大量的助教。简单来说，时间紧，任务重，必需拆分开上课与做题。这样同时推进，方便学习。</p>

<p>当然，单单就难度而言，美国人并没有降低要求，但是其实并没有国内的中考，高考难度大。因为，很多地方确实体现了美国人考试的特点，这是考核性考试不是选拔性考试。给出知识点，如果你能够熟练掌握说明你的水平足够，就要给高分。国内的很多考试题目往往存在着刁难的意味。因为大家都花了大量的时间学习，所以你出了一个没有区分度的题目，怎么帮助高校选拔人才？</p>

<p>两种制度各有利弊，相应地我觉得美国的更好。</p>

<p>美国的好处在于，时间短，出结果。学生可以在高中尽情学习自己喜欢的东西。要知道，第一节课我在习题课上是板书怎么计算密度。。。所以即使你零基础，你也可以学过来。反过来，国内从初二到高三，花了将近 5 年。虽然基础很扎实，也锻炼了同学的认知水平，但是不得不说浪费了大量不必要的时间。同时残酷的竞争带来各种负面问题。最直接的就是摧毁了大家对于相应学科的热情和喜爱。很多时候往往是为了应付而应付，不得不做并没有得到需要的提高。</p>

<p>同时最最重要的是，以我现在的观点看，很多初中，高中化学都是几百年前的老知识。不说从现代科学的角度，他们不完善，至少是没必要在过时的知识上花太多时间和精力。</p>

<p>最后一点，其实就是这么认真的学习。对于绝大多数中国人，他们还是会遗忘的，如果不是相关专业的，往往最后也就是知道个名词，知道点人物，仅此而已。那些来自牛顿，法拉第，麦克斯韦等等大人物的思想往往会刻骨铭心，但是把这些思想和洞见出成习题并且投入大量时间、精力练习得到的经验则往往随风而去。换句话说，中国教育为了选拔出人，实在是买椟还珠。毕竟那么多习题练习没必要啊。这个时间更适合给学生介绍那些定理的思想来源，历史背景等等。</p>

<p>当然了，考虑到国内的现实，其实高考这样的制度是现条件约束下最好的那个选择。</p>

<p>最后说说这门课，为什么成为全校最大的基础课程。</p>

<p>这里展示下具体数据，</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/TA/Stat.png" alt="stat" /></p>

<p>其实离不开医学院的大力支持。</p>

<p>我曾在第一节课问过大家为什么上这么课，很多都回答因为他们想读医学院。美国没有医学院的本科，那么如果你想读医学院，那么你就必须满足医学院的学分要求。而这门课和下学期的姊妹课连在一起一共是 8 个学分，非常之多。而且也是医学比较看重的科目。</p>

<p>在美国，医学院无疑是竞争最激烈的研究生院。如果你不能得到全 A，那么你基本就告别医学院了。虽然从来没有一个医学院会明确说出这一点，但是这基本就是事实。</p>

<p>同时，化学作为医学非常紧密结合的学科，也确实非常重要。同时因为这门课有很多人一起竞争，事实上变成和国内高考差不多的情况。大家在同样的赛道里面互相拼杀，最后也方便医学院找出他们喜欢的人才。</p>

<h1 id="section-2">教学体会</h1>

<p>其实这学期最大的教学体会就是要认真，别人会知道的。</p>

<p>这学期，我基本上尽了自己最大的努力，每次上课前会给小本提前发邮件告诉他们第二天的安排，上完课我会发出总结邮件。当然，有些小本自己不在乎，不去看邮件还是会来问些傻傻的问题也是让人很恼火，但是没办法，他们是衣食父母，还是要好言好语。</p>

<p>其实，倒也不是服务态度，是最后人与人相处还是会有感情的。最怕最怕就是 do not care，你要是真的啥都不在乎那就很难办了。会让大家都很难受。当然还是很高兴的，最后有大量的小本发来感谢邮件。最后的评分也很高。</p>

<h1 id="section-3">提高</h1>

<p>参考小本的意见，其实主要的提高就是时间掌控。</p>

<p>不少人抱怨没讲完题目有点沮丧等等，我想可能更加适合的方法是，我挑题目做。因为有不少小本实在是基础不牢，知识点不够，正常一节课有 10 道题目如果让他们互相讨论，可能只能讲完 5 道题目。那我就挑出 5 道题目，其余作为作业布置下去。</p>

<p>因为这学期还上了国际生助教的培训，归纳起来一句话，给小本的习题课还是大家小组讨论的好。就实际效果而言，美国人也是喜欢聚在一起讨论，相对于言，中国人往往是独行侠。所以我觉得还是要坚持这个上课方式，即使题目讲不完，那就少讲但是也要讲透。</p>

<p>其次就是一些小技巧，比如让小本报数 （count off numbers）然后划分小组，不然就会出现各自和各自的好朋友聚在一起的情况。</p>

<p>大概就是这么多，下学期继续努力！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[助教感受]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/09/10/week1ta/"/>
    <updated>2017-09-10T23:19:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/09/10/week1ta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>这学期的TA生活正式开始了，刚刚过去的一周终于正式给小本们上课了。有一点体会记录下来，不过只是初步体会，将来可能再写一个总结。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">美国的本科教育</h1>

<p>美国的高中，特别是公立高中其实没有统一的大纲和要求，这就导致高中毕业生的水平参差不齐。所以相应的大学班级就有对应的区别，具体来说就是chem103,104和109。数字越大，节奏越快，要求也越高。我教的103基本上就是高中啥化学都没学也可以的学生也可以上。事实上，班上就有从历史来的学生，所以相应的教学就要偏向基础和循序渐进。</p>

<h2 id="section-2">教学安排</h2>
<p>应该这么说，美国老师花在教学上的时间比中国老师的时间多得多的。很多老师都会专门准备课件而且和学生经常面见交流。当然受限于美国人的数学和知识水平，不少情况下教学生确实很累。最大的累在于你需要把自己的水平下降到小本可以理解的水平。这对于教授这样的PhD高手其实是最难的。</p>

<p>当然，作为本校除了数学基础课外最大的公共基础课，这门课有将近2200个学生，光是助教就需要90个。要知道是一个助教负责40个学生。当然不得不说，不是每一个助教都是直接负责教课，很多助教其实是辅助和协调，比如如果当值助教有事情的情况下，就会有辅助助教顶上去。当然辅助助教一般都是高年级老学生，所以即使仓促上阵也是能撑住场子的。</p>

<p>就教学深度上说，我个人的看法是不是特别困难，但是考虑到很多美国学生的基础。其实这个节奏是比较快速的，同样的内容很多中国高中是需要不断讲解，不断做题加深学生的理解。美国的课程可能题目出的不是特别难，但是老师的讲解和学生你做题的时间同样也不多。很多时候都是教授布置下去，学生自己学习。在课堂上，300人的大课堂其实主要看学生自觉。</p>

<p>当然美国人这样设置的时候就考虑到了这点，这就是为什么会招收这么多PhD学生了。因为很多时候都是助教带领学生去练习如何运用概念，说得更直接点，如何应试。应该说，中国的教材在改革开放后主要就是抄袭美国的教材和教学体系，所以看到这些习题还是比较容易掌握的。同样，如果班上有中国的高中生往往他们都是这个班上的大神级别人物。</p>

<p>对于一个普通的美国学生而言，这门课其实是负担很重的。从教材，到各种点名软件，各种辅助教材，各种实验器材，大概还要花200刀的杂费。这还是一门课。这这么算下来，负担还是比较重的，在加上很多高中生来了之后会有巨大的心理和生活挑战。比如在我和一个学生交流的时候，那个学生告诉我，她害怕上课，因为她来自威斯康星的某个农村小镇，她们的小镇自给自足，大概两百人出头，她平时没见过300个人在一起上课的。不过大学本来就是需要你适应新的社会，新的环境。</p>

<h1 id="section-3">助教感受</h1>

<p>这部分可能不太逻辑，因为是感受所以写得比较随意。</p>

<p>第一个感受是累。</p>

<p>这一周，基本上我从周二到周四都是比较忙得，特别是周二，周四。周二，周四早上6点起来，简单吃个早饭，7点出发去学校，因为我是7:45第一节课。当然你要早点去准备各种材料。这样到了7:45,开始上课，50分钟。作为一个非母语助教你还不得不提高警惕，集中精神。然后15分钟转场，就是第二节课。第一节课结束还有小本来问各种问题，不得不尽快解决容易解决的。不能快速说清楚的就让他们发邮件。然后第二节课又是50分钟。之后，有个50分钟休息，我会去买午饭。因为11点到2点就是整整3个小时的实验时间，这3个小时你不得不在实验室不停的关注小本。因为化学实验，虽然一开始比较安全但是到了后面还是会用到酸碱等等。结束了，2:20又会有其他课程等等。等这一天忙完了还要给小本们改作业加实验报告。</p>

<p>当然周三还有两个小时的Help Desk时间。就是我需要在助教办公室坐班，然后有问题的小本会来问问题，基本上这个时候就是遭遇战。因为和讨论课不同，讨论课我设定议程，这个时候是小本来问问题。很多时候都是很累的。因为来问问题的小本往往会有些基础不好或者概念不清，你就需要从头讲起。不过美国你人有个好处，懂就是懂，不懂就说不懂。这样至少知道怎么帮助他们。</p>

<p>作为物理系的同学很多时候我都需要重新学习下基本的课程然后确保自己理解，当然有的时候还是会出现一点问题。只能自己继续努力。</p>

<p>第二个感受是美国人真的是尊重学生。</p>

<p>虽然说我们会给小本打分等，但是其实美国的高校在各个方面都是非常尊重小本的。比如每个课前我都需要给小发邮件告诉小本明天有什么任务。结束了，你还要给小本邮件告诉他们今天学到什么，我们怎么改进。当然这样的好处就是自己的写作水平直线飙升。因为每次邮件都是要用自己的语言总结需要掌握的知识。</p>

<p>第三个感受就是口语。</p>

<p>现在是基本上每次都要在代助教的两天讲5个小时的英语。说实话，我觉得这个对于每一个非母语的PhD都是非常好的训练，因为很多美国小本都是母语，你说得不好他们都能理解，所以你的教学目标不耽误。但是每次都让你不断练习口语，特别是告诉自己必须说出来，不会也必须找个方法说出来。事实就是如果你不断练习口语，口语就会不断进步的。当然了，我还要感谢这些学生，听一个非英语母语的PhD用英语和他们每周说5个小时化学，really appreciate。虽然估计他们看不懂中文。</p>

<p>第四个感受就是教育其实是双向。</p>

<p>如果要是遇到那种自己不认真的学生其实你很少有很好的方法，我们只能不断提起基本的知识点，然后给他们练习。但是总有那么自己学生自己不认真学习，单个助教能做的不多。不过助教团队里面有专门的负责这些学生的特别助教，我们可以向他们报告，他们会专门跟进。一般是一个月后或者第一次考试后，会有专人跟进需要帮助的学生。</p>

<p>总而言之，美国的教学质量还是不错的。主要目标在培养学生自学的能力和适应大学风格的能力。这样的能力可能也是国内需要学习的。当然难度确实是个问题，主要是因为学生的数学基础导致了不得不降低难度。但是综合而言还是比较合适的。同时如果真的是那种有能力的学生，应该去上chem109高阶课程。可以说真正做到了因材施教。同时就国内的教学而言，除了985这样的高校，其余的高校其实难度也不及美国的高校。</p>

<h1 id="section-4">总结</h1>
<p>其实还是很有收获的，好好工作，好好学习。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何选择博士导师]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/09/10/choosingpi/"/>
    <updated>2017-09-10T23:16:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/09/10/choosingpi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>今天新来项目的学弟学妹问怎么选择导师，我就简单说说自己的看法，然后把这个过程罗列下来。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">标准</h1>
<p>首先，作为选择导师这样一个非常个人化的过程，必须明确事实上很难有人规定说必须怎么怎么。这不是实验室的操作流程必须依次完成。可以说每个人都有每个人的标准，自己的判断。所以千万不能刻舟求剑。</p>

<p>当然，某个程度上有一些标准是共性的。这些标准就是我写在这篇博客中的关键内容。</p>

<h2 id="section-2">硬性标准</h2>
<p>既然说的是博士选导师，那么我假设你是准备走学术路的好苗子。那么其实你就需要关注下导师的几个硬性指标了。</p>

<h3 id="section-3">1. 论文</h3>

<p>这个标准是决定生死的第一标准，一个发不出论文的老板不但自己学术生涯要完蛋，学生更是水深火热。</p>

<p>那么怎么看论文的发表情况:</p>

<p><strong>年均发表论文数量 / 学生人数</strong></p>

<p>这个就是最重要的指标，一般理想的老板这个数量要大于1。这表示，你在这个老板手下工作，一年之后你可以期待自己得到1篇论文。</p>

<p>同时需要考虑下面这么几个细节:</p>

<p>1).血汗工厂的老板。</p>

<p>很多老板的工作是人海战术，一个技术打遍天下，来个体系算一算,来个蛋白测测结构。这个怎么说呢，也好也不好，看你个人特质了。非常套路化的科研，出论文就和流水线差不多，你事实上就是一个熟练的工人。当然发表论文相对也容易，因为有套路可循。不过这也意味着你将来自己独立做科研的时候，可能难度比较大。当然考虑到学术界的现状，这个可能还是不错的。毕竟考虑到很多老板不给学生发论文或者拖延发论文，这个还是缺点。著名的血汗工厂，生物结构，有机化学，凝聚态物理烧炉子。</p>

<p>2).<strong>抢一作的老板绝对是渣老板</strong></p>

<p>老板可以是一作，不过往往是那种特邀评论类的论文。一般的研究型论文，老板把握项目大局，是论文的代言人，所以当通讯作者，负责和同行进行后续交流。碰到一年有四五篇一作（review 除外）的老板，赶紧跑，马不停蹄地跑。这样的老板有多坑，你就想想狸猫换太子对于太子的生母有多惨就行了。</p>

<p>3).文章档次问题</p>

<p>这个问题是这样的，如果有 Science, Nature, Cell,基本上这个老板的科研绝对是不差的。但是NCS更多的是机遇，可遇不可求。所以往往本学科的顶级期刊才是标准，比如物理就是 PRL, 化学就是 JACS，其他的杂志，比如PNAS也可以算，但是要等而下之一点。因为PNAS是美国科学院院士自留地，事实上文章档次参差不齐。</p>

<p>这个问题还可以参考老板的 H Index。一般如果有Google学术的老板都有 H Index，依照这个参考。举个标准吧，国内老板普通的院士级别大概是70左右，当然国外可能更高一些，但是也有限。</p>

<p>4).老板的老板 and 厉害的学生</p>

<p>还需要看下那些好文章是不是都是一个学生发的，如果是，往往是这个学生厉害，不一定是老板的水平。或者也可能是老板的个性很鲜明，导致某类性格的学生发挥特别好，别的性格要慎重。</p>

<p>同时，老板可能很厉害。不过看看发表的论文，是不是其实你的祖师爷厉害，他在不遗余力提携你老板，导致老板培养你其实不太确定，你还不如去祖师爷那儿。</p>

<p>5). 排除挂名论文</p>

<p>现在学术圈谁都有点朋友，所以很多的时候你可能发现这个老师发了很多论文，但是很多都是挂名论文。亲身见过的例子，这学期这个组其实风雨飘零，结果老板已经发了 20 篇论文了。和他们组的人一聊，结果他们也囧呆了，他们一直以为本组今年没论文呢。其实确实本组的学生没论文，但是老板的论文汹涌澎湃。注意计算的时候看看一作是不是老板的学生，毕竟老板可以挂名，不代表你可以挂名。</p>

<h3 id="section-4">2. 学生毕业去向</h3>

<p>对于想做学术的人而言这个指标也很重要。如果我们承认大多数人的能力都是在某一个合理值附近波动，特别是考虑到 PhD 学生其实都是经过一波筛选的前提条件下，那么我们可以合理的假设，5，6年后你老板已经毕业的学生就是你将来可能的去向。</p>

<p>同时这个指标还能告诉你一个现实就是老板是不是支持自己的学生。因为当你毕业的时候作为学术界的一个新人，如果有老板帮助你保驾护航还是会好很多。这个很难调查出来，但是如果考察毕业学生最后成为Faculty的比例是比较容易看出来的。至少高的Faculty比例说明老板还是给予了学生一定的支持的。不要觉得美国人就没有关系，事实是很多教授往往就是自己的老板推荐上去的。这也是为什么你经常会见到师徒几个都是诺贝尔奖得主的情况，当然也可能是诺奖得主培养学生好或者好学生投靠好老板。反之，可以参考下张益唐当年普渡毕业没拿到老板推荐信找不到教职的经历。</p>

<p>当然你要是怀着某种别样的想法的话，你可能需要关注下别的指标，比如你想做的那个方向有没有学生实现。比如你想做咨询或者程序员，要确保老板不是一个阻力，不奢谈支持了。</p>

<h3 id="section-5">3. 学术圈人脉</h3>

<p>作为一个有志于学术的青年，你还是要关注下学术圈的恩恩怨怨。说白了有人的地方就有江湖，往往学术圈都是有自己的圈子和相对应的敌人。一般来说，如果发现有人发表什么 Comments on XXXX 的两方估计关系不会太好。特别是如果对方是大牛的话会有多惨，参考下当年的准晶发现者，得罪了美国化学届大佬Linus Carl Pauling。只要Pauling活着他就不得不隐姓埋名，当然Pauling一死，他还需要等待Pauling的那帮大牛学生不再那么强势了才能拿到诺贝尔奖。</p>

<p>当然这个是一个比较远的因素，但是还是需要了解下。毕竟将来你很可能需要别人支持你，至少别撞到敌对方手里去。</p>

<h3 id="section-6">4.杂项</h3>

<p>还有一些比较零散的指标，比如老板是不是要跳槽，说实话结合个人经历看这个其实是PhD学术生涯的非常严重的打击，很可能直接彻底摧毁你的学术理念。</p>

<h2 id="section-7">软性条件</h2>

<p>其实软性条件往往对于学术生涯的影响更大。如果你和老板之间不能产生有利的化学反应，在漫长的科研生涯中你很有可能会遭受巨大的心理压力。说实话，在学术圈这么多年，疯掉的，跳楼的，想不开的也都见到过，所以我把这个也讨论下。</p>

<h3 id="section-8">和老板交流</h3>

<p>一般来说，老板的邮件都是非常礼貌，非常得体的，你很难从邮件得出什么，所以其实比较好的方法是当面交流观察老板。观察什么?主要是看你和老板之间的感觉，你可能无法得出你是不是喜欢这个人，但是如果这个人是你讨厌的类型，你很容易看出来。当面交流也可以看出来这个老板的性格，比如老板是不是尊重你，关心你。举个例子，他可能要回复邮件，是不是和你打个招呼，当然这个比较 tricky 也很难说清楚。但是最重要的可能是人和人之间的感觉。</p>

<h3 id="section-9">和同组师兄师姐交流</h3>

<p>这个是第一手信息的广泛来源。可以问的问题包括，但不限于，</p>

<p>(1)组里几个人，都在干什么 ==&gt; 这是不是一个大家公开交流，互相关心的组</p>

<p>(2)组会什么时候，什么形式 ==&gt; 周六周日开组会的组慎重，同时看看组会的形式</p>

<p>(3)师兄师姐的来源 ==&gt; 全是某几个国家的人的组考虑下，为什么会成为某个国家的一言堂</p>

<p>(4)问问他们的科研 ==&gt; 你是不是感兴趣</p>

<p>(5)问问他们对于自己在这儿学习的评价，感想 ==&gt; 关注下他们说的内容，比如得失，是不是满意，更加重要的是他们的神态。他们可能不说实话，但是他们的神态往往会告诉你。</p>

<p>(6)他们的精神状态 ==&gt; 科研需要一个人独自在陌生的领域不断前进，所以你需要一种精神。这种精神表现在外面就是你是不是”神气”。
这个词是我和某个老师去外地访问的时候，老师说的 —— 怎么感觉这个组的同学不太精神，一个个都没有那种”神气”。这种”神气”说白了就是某种精神状态的体现。很难具体框定一个标准，但是你一定不希望你读完博士变成一个目光痴呆的 geek 吧。</p>

<p>(7)组里经费怎么样，要做多久的TA ==&gt; TA虽然是锻炼人的好方式，但是老锻炼人就是折磨了。</p>

<h3 id="section-10">和同校不同组的师兄师姐交流</h3>

<p>最关键的是问问他们对于这个导师的看法。往往他们没有利害关系，更容易直接臧否人物，表达观点。一个核心观点是如果你在这个时候听到导师的负面评价，慎重进入。因为考虑到做科研的人数之少和大家交流的匮乏，那么他要是感觉这个老师不好，一定是他有一些可能不方便告诉你的来源，而且这些来源往往都是血泪教训或者前辈憋不住爆发出来的。因为你如果问任何一个PhD某个教授如何如何，最常见的答案往往是，啊，我知道那个教授但是不熟。所以考虑概率之小，他要是直接表达负面观点，你就知道很可能是真的不好。当然不排除是前面学生自己有大问题的情况。不过怎么说呢，如果想挑战概率，那么你一定有特殊的素质和条件。</p>

<h2 id="section-11">如何选择</h2>

<p>基本上，这些就是我选择导师的标准。</p>

<p>怎么选呢?</p>

<p>其实我当时用的方法是用一个Excel表格把上面各个指标都量化了。当时正好在出国选校期间，所以我就结合 US News 的排名，然后把上面各个指标都量化评分出来选择的学校。</p>

<p>当然有的时候人算不如天算，世事茫茫难自料，不过这个是后话了。回到这个问题，其实这个就是我们在现在很火的人工智能中经常面对的如何规划效用函数的问题。一个基本的原则是效用函数是非常主观的判断，所以大家还是要结合自己情况进行选择。</p>

<p>无论如何，想读一个博士学位就解决人生所有的问题其实是不现实的。在这个变化的时代，唯一不变的可能只有变化本身。</p>

<p>不断思考，不断总结，找到自己的人生方向。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[求田问舍羞见刘郎——写在来美国一周年之际]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/08/19/1year/"/>
    <updated>2017-08-19T12:03:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/08/19/1year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>算算日子到美国已经一年了，正好暑期学期也结束了，正好总结过去，展望未来。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">过去</h1>

<p>这里我就简单地罗列下过去一年发生的事情，也算是给自己梳理下。前事不忘，后事之师。</p>

<h2 id="section-2">2016.08</h2>

<p>这个月主要是适应美国，老同学从 Texas 到芝加哥，两个人租了车赶到麦迪逊。然后是办理网络，手机号码等等杂事。因为同学有车所以一路上也非常方便。这个时间也开始慢慢熟悉麦迪逊的生活。去国际学生服务处报道的时候认识了YH同学，没想到我两成了过去一年最好的朋友。</p>

<p>告别老同学，结实新同学，开始新生活。</p>

<h2 id="section-3">2016.09</h2>

<p>正式开学，去P教授实验室 Rotation。努力工作，努力上课，发现老美的课程还是有点难度，主要是课程没选好，居然选了一门需要有机化学知识的课程。另外一门数学系的课程，全程 carry　几个小本。发现美国人的本科生其实也不是特别厉害的，换句话说单就数学而言，中国的教育确实是非常好的。</p>

<p>这中间去双子城参见同学的婚礼，也过了自己的第一个在北美大陆的生日。见了不少很久没见到的老同学，不少还在继续挣扎着攻读 PhD。感慨良多，大家都成熟了不少，详见<a href="http://iphyer.github.io/blog/2016/12/22/twin/">USA印象2:双子城游记</a>。</p>

<h2 id="section-4">2016.10</h2>

<p>10月基本没有任何假期，所以是比较辛苦的一个时间，主要任务就是密集的上课还有去新的老师实验室 Rotation。</p>

<p>J 教授是一个很好的美国大婶，非常友善，不过她也开宗明义地告诉我，她打算跳槽，我可以不选择他的实验室。这也解释了为什么我发现她的实验室人很少，不过她做的是机器学习也有生物信息学的方向，所以我还是在她组里 Roatation。</p>

<p>当然，我还需要找到新的组。</p>

<p>这月也正式办理了美国的社保卡号，有了 SSN 终于申请了第一张美国信用卡。</p>

<h2 id="section-5">2016.11</h2>

<p>这次我找到了现老板C的组。现在反思其实当时我就有点动机不纯，我居然关注了老板组的学生毕业的最终去向。不是说不应该关注而是如果你关注这个基本上我们会发现你不会特别喜欢做科研了。说白了，上朔一百年，科研一定是不愁吃喝，不愁生活的人做的事情。最重要的就是那种心思单纯的人往往可以读下来，或者说你对外界的生活关注的越少，你在实现科研的道路上走得越远。</p>

<p>不过无路如何，总算是正式入组了。在组会上正式报告了自己的以前硕士的工作，也算是得到了各位组员的承认。</p>

<p>当然11月也鉴证了史上最奇葩，最惊心动魄大反转的大选。 2016.11月的大选无论你持何种立场都承认这是人类历史重要的转折点。</p>

<p>当然这个月我还抽空过了驾照考试的permit，相当于国内的笔试。</p>

<h2 id="section-6">2016.12</h2>

<p>很快第一个学期就快结束了。</p>

<p>这个月主要的任务是考试，虽然有辛苦之处，但是还是很快完成了所有的课程。</p>

<p>接着就是圣诞节，过了在美国的第一个圣诞节。感谢YH等同学，在冰天雪地的麦迪逊可以吃到中国火锅实在是太对胃口了。</p>

<h2 id="section-7">2017.01</h2>
<p>这个月主要是在各地旅游，因为寒假是圣诞之后一个月，所以和同学飞去了 Florida。在天涯海角，Key West 的碧浪白沙中彻彻底底体会了把南方的温暖。</p>

<p>其实中美两国真的非常像，Florida 说白了就是另一个美国版本的海南岛。详情参见 <a href="http://iphyer.github.io/blog/2017/02/27/folradia/">USA印象4:佛罗里达游记</a>。</p>

<p>当然去佛罗里达更大的收获可能是直观感受了不同于麦迪逊的风土人情。客观说，威斯康星作为传统的农业北方州还是非常保守的，比如麦迪逊过了晚上八点任何店都不卖酒类，但是佛罗里达真是通宵达旦到处都有卖酒，而且居然在一次吃饭的时候发现隔壁桌买酒的人不需要检查ID。。。</p>

<p>这么自由奔放的社会环境当然治安就需要加强。我们在奥兰多的时候，奥兰多机场发生枪击案。离开奥兰多，到了迈阿密发现发生了恶意袭警逃逸，到处都是密布的警力抓捕逃犯。当然这么多警察安全也有了一定的提高。</p>

<p>1.15 号开学，认真上课了。</p>

<p>当然很快，1.28号是举国欢庆的春节，也是和同学一起过了一个团员的春节，主要是大家包饺子。正好这个节日在美国时间周五，正好和同学一起等到了春节联欢晚会，第二个不在家的春节。上一次还要追溯到大二在北京上新东方的时候。时间飞快，很快都要第二个春节了。</p>

<h2 id="section-8">2017.02</h2>

<p>这个学期尝试选了一门CS302的老美基础课。其实主要是讲解Java入门的基础知识，同时是一门大课，课上有将近 300 个人一起上课。</p>

<p>发现老美上课还是比较不错的，至少这个CS课安排的特别精致细密，当然也和这门课的历史有关，毕竟是有50年历史的课程了。</p>

<h2 id="section-9">2017.04</h2>

<p>这段时间就是不断上课，同时平衡科研。还是比较辛苦的，但是最后结果也很值得。终于拿到了全A的成绩单。感觉老美这儿还是非常认可你的努力程度的。你认真去上课，认真听讲，认真写作业最后结果就是很好。你要是水水过来，教授最后就会给你一个水水的结果。</p>

<h2 id="section-10">2017.05</h2>

<p>这是学期期末考试的日子。</p>

<p>因为平时还是很努力的，所以最后的这个期末考试不是特别地辛苦。功夫都下在平时到了考试的时候才不会手忙脚乱。</p>

<p>当然这个月还第一次路考，当然没过去，小小遗憾。</p>

<p>不过这个月(5.15)最大新闻还是老板要跳槽了，各个人都有各自的想法。一开始我还是倾向和老板一起去的，但是随后的交流不断总结优劣势，最终选择了留在麦迪逊。个中原因，之前的博客有很多思考，我就不赘述了。</p>

<h2 id="section-11">2017.06</h2>

<p>这个月其实没怎么干活，在各种想法冲突中，不断寻找出路。当然最后决定自己拼一把之后就感觉很是安心的。</p>

<p>6.15和老板交流，很明确告诉老板不和他走。当然下学期就要自己养活自己了，去做TA吧。</p>

<h2 id="section-12">2017.07</h2>
<p>口语测试，顺利通过。</p>

<p>驾照考试顺利通过。</p>

<p>开始上CS540，人工智能导论，开始上课了。</p>

<p>把之前中科院的论文结尾，DNA 的理论计算部分也顺利完成。</p>

<p>这个7月终于缓和过来了。</p>

<h1 id="section-13">2017.08</h1>

<p>8.18 是我来美国的一周年，一大早就收到老同学的微信，你来美国一周年了。晚上发了一条朋友圈，算作对于这一年的纪念。毕竟一周年也是一个非常重要的节点。</p>

<p>这一周年成功实现了在另一个大陆自己独立生存的目标。</p>

<p>当然最重要的还是未来的方向，没有方向其实任何方向都是逆风。</p>

<p>希望在接下来的一个学期能转入计算机保证硕士。主要是考虑到学术问题，还有就是各种不可控制因素。比如导师恶心这些情况，来美一年，可以说见到听到太多恶心导师的例子了。还是打铁自身硬吧！</p>

<h1 id="section-14">未来</h1>

<p>拿到CS硕士，争取自己养活自己！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[威斯康星麦迪逊路考总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/07/14/dt2/"/>
    <updated>2017-07-14T21:11:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/07/14/dt2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>今天终于通过了美国的驾照考试，虽然考了两次，但是收获也很多，这里把两次考试总结下，希望对后来人有用。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">考试经历</h1>

<h2 id="section-2">第一次路考</h2>

<p>这一次考试我主要是找了一个在麦迪逊的访问学者学车，大概一次40刀/小时；如果去找驾校大概是80~95刀/小时。没办法，老美这边人力成本就是比较高，同时对于驾照考试，老美其实一般都是用父母或者朋友的车，需求小所以收费也高。</p>

<p>基本上练了几次，熟悉了路线，访问学者也按照自己的经验教了我很久。</p>

<p>结果考试当天，没有走访问学者的考试路线，也是我自己心态问题，有辆公交车从后面一路卡过来吓了我一跳。后面一直比较紧张，然后速度一直起不来，但是老美认为速度过慢是阻碍交通，威斯康星的 DMV 认为低于限速 10 迈就是速度过慢，直接挂掉。</p>

<h2 id="section-3">第二次路考</h2>

<p>这次主要是暑假时间，两个北大师兄都比较有时间，我就在他们的指导下大概每周开个两三次，一次时间不固定，有的时候是去亚洲超市，有的时候是去沃尔玛。当然路考路线也练习了好久。</p>

<p>今天考试的时候，难度最大的一个路口，两个师兄分别给我做过 3 次练习，当然这个路口也是在考试路线上比较重要的一个路口所以很顺利的通过。后面当然一马平川，开着开着就有感觉这次真的很好，很平稳，要点都做到了。</p>

<p>然后就是回到 DMV 顺利办好了驾照。</p>

<h1 id="section-4">经验</h1>

<h2 id="section-5">驾驶是练出来的不是说出来的</h2>

<p>中国人都说光说不练假把式，美国人的路考也是这样，最重要的就是希望你自己能够多加练习然后去考试。很多美国人都是在父母亲人还有朋友的指导下练习的。作为外国留学生最重要的其实还是师兄师姐熟悉人的资源，最好能找到让你每周练习的车，这样才能完美应对路考。</p>

<p>当然基本概念还是需要知道的，这儿是威斯康星州的Class D road test study guide的中文版<a href="http://iphyer.github.io/blog/2017/05/02/rodetestguide/">威斯康星州路考指南</a>，确保你知道中文、英文的所有要点。</p>

<h2 id="section-6">小车最好</h2>

<p>不过在美国因为是你自己准备车去 DMV 路考，所以有个选择车型的问题，特别是你的师兄师姐可以给你提供车辆的时候你需要选择最合适的车型。很多美国人比较喜欢 pickups truck 或者 SUV，但是必须说明的是这类车往往体积比较大，不太适合路考。当然你要是有技术自信也是没问题的。大车的问题主要是做 Y-Turn 的时候比较麻烦。因为一般让你做 Y-Turn 都是在居民区不太繁华的道路上，这些路不太繁华所以往往也是那种双向车道不会特别宽，那么你掉头的时候大体积车会占用比较大的空间。同时大体积车比较高，在倒车的时候比较难以观察是不是和路牙平行。这类车其实往往会安装车载雷达和后视系统特别是在倒车的时候，不过往往考官会用纸片遮挡，告诉你就是目测 backing 不要看屏幕。但是倒车的一个指标就是你是不是倒车走直线。</p>

<h2 id="section-7">考试是表演</h2>

<p>很多考官的要求比较细致也比较严格，比如倒车遮挡后视雷达屏幕。当时也请明确这是考试所以该做的规范动作还是需要做好。</p>

<p>同时，平时在路上开的时候，往往大家超速个 10% 是没有任何问题的，甚至很多时候是跟着前车速度往前开。这就是你经常看见警察 pull over 超速车的时候是盯着第一辆车 pull over，后面跟着开的人没有责任。但是在考试的时候请严格按照车速开，同时不要太慢。速度过慢或者动作不及时都是扣分项。</p>

<p>还有大家诟病的扭头看问题，这个呢，其实你正常开车的时候很多时候不需要做扭头动作太夸张，但是既然是考试就按照考试要求做。</p>

<p>一句话，路考是表演，你需要按照要求操作。</p>

<h2 id="section-8">路权的概念</h2>

<p>个人感觉这个是中美最大的差异。美国人在开车的时候时时刻刻需要铭记自己的路权是多少，相对于别人的路权是自己在前还是别人在前。这个很多人简单归纳为 stop sign 要停车。当然很正确，但是为什么 stop sign 需要停车？</p>

<p>最核心的原因是这个时候意味着你的路权没有另一个方向的车高，你需要停车取得路权再开。比如你从岔路需要左转开上主路，往往这个时候会有 stop sign(即使没有，你也需要给对向车让，因为你路权低)。因为有路权的概念，这个时候主路上的车辆是不会减速的，因为他的方向没有任何 stop sign 或者提示，这个时候你必须确认路上 clear 才能开。</p>

<h1 id="section-9">备考秘籍</h1>

<p>虽然不太提倡这种记忆路线的考试方式，但是这是大家总结出来的，你看看也是一种方便自己练习的方式。</p>

<p>不过需要提醒的是，我考的两次都没有走经典路线，所以大家还是需要切实提高自己的驾驶技术。</p>

<p>DMV(West DMV, Madison，这个离学校近，大家去的多) 考试会有两条路线，按照从 DMV 出来的方向，一般称为右转路线称为Line1，当然也有左转路线(Line2)，比如我第一次就是左转路线。右转考的多，所以大家总结的也多，渐渐地就有了经典路线，这条路上的一切大家都总结了出来。左转路线一般不考，原因在于左转出去很多路都是麦迪逊的交通主干道，事实上很少考官让你这么开。我也不知道为什么第一次我就幸运的是Line2。第二次考试前还特地多练了几次这个。</p>

<p>预约完路考之后会告诉你Line1 还是 Line2 但是这个也不是绝对，比如我第一次其实是预约的 Line1 但是考的时候可能是考官失误，没有按照 Line1 考我，是按照 Line2　考试的。所以还是需要掌握本领。</p>

<h2 id="section-10">麦迪逊路考经典路线</h2>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/RoadTest/Route1.png" alt="ori" /></p>

<p>这个加考路线就是大家总结出来的经典路线，也是你在学长学姐指导下的练习路线。这个路线最大的有点就是基本的交通情况都有，同时还不是特别繁忙的路线。非常适合考试。</p>

<h2 id="section-11">我的路考路线</h2>

<p>但是我两次都没考经典路线，第二次甚至考了被学长称为麦迪逊第一难的左转完路口。所以大家还是要提高基本素养。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/RoadTest/Route2.png" alt="ori" /></p>

<p>紫红色的箭头就是那个难度很大的左转弯位置，经典路线避开了一个大幅度的左转弯开进了 Eau Claire 的小路，但是这次我是直接挑战这个大左转弯。这个左转弯除了难度，还在于 Whitney 是麦迪逊比较重要的主干道，车流量大同时车速较快。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/RoadTest/LeftTurn.png" alt="ori" /></p>

<p>具体的示意图如上，其实这个路口最危险的地方就是车来车往，往往在这个路口你会犹豫，甚至不敢过去，因为你没有路权，必须等各个方向的车流过去。</p>

<p>其实这儿必须你自己体会到的一个要点就是你充分利用两个绿化带隔离出来的待转弯区，把一个大的左转弯分解成两个半转弯，这也是在车流繁忙的 Whitney 唯一的方法。</p>

<p>后面的路线具体细节已经记不清了，所以只是标注这个当时感觉难度最大的部分。</p>

<h2 id="section-12">总结</h2>

<p>终于拿到了美国驾照，暑假开始订立的一个目标正式达成，继续努力，继续加油，继续向前!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美国饮食记录2017-06]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/24/food201706/"/>
    <updated>2017-06-24T16:20:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/24/food201706</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">前言</h1>

<p>一个学期结束了，清空下手机，发现还有不少这半年吃东西的照片，按照半年前的帖子，这里总结一下。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">食物</h1>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/78.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/70.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/17.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/27.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/6.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/61.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/50.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/80.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/63.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/26.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/60.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/23.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/22.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/39.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/9.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/18.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/42.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/66.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/28.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/55.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/75.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/34.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/69.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/62.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/43.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/15.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/37.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/25.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/52.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/72.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/77.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/51.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/5.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/56.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/46.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/8.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/19.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/47.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/13.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/73.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/32.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/24.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/30.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/21.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/16.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/67.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/65.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/76.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/44.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/0.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/40.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/64.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/31.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/3.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/59.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/29.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/35.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/71.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/45.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/12.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/2.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/79.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/58.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/7.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/54.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/53.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/49.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/57.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/68.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/10.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/38.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/36.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/48.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/11.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/74.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/4.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/33.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/1.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/20.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/14.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/food201606/41.JPG" alt="food" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于PhD的思考]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/21/phd/"/>
    <updated>2017-06-21T22:34:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/21/phd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>最近在面对人生的十字路口，转折关头，心里确实是千头万绪，所以写下这篇博客把自己的思考整理总结出来。主要是很多东西不写出来总是有种朦朦胧胧，无法说清楚的意思。</p>

<p>思考的内容很简单，一句话，对于PhD，学术路的现状和走学术路的要求。</p>

<p>如果用一句话概括，学术路很难走，如果想走，请做到这篇博客文章的最后一部分的细节要求。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">讨论原则</h1>

<p>这个问题为什么值得单独列出一章来，是因为我发现在国内的洗脑教育下，即使是受过一定高等教育的人往往也没办法树立正确讨论问题的框架。</p>

<blockquote>
  <p>在评价一个事物好坏的时候，必须用统计的思维而不是个例的介绍。如果你准备挑战统计规律请确保自己有独特的本领。</p>
</blockquote>

<p>先举几个错误的例子吧。</p>

<blockquote>
  <p>我有一个同事的表哥的儿子XXX，在美国XXX学校求学,然后干XXX，现在挺好的。</p>
</blockquote>

<p>这是国内惯用的洗脑手段，比如向XX学习等等。</p>

<p>首先他能做，不代表你能做，比如他有某种特殊的条件，你不具备。比如他的学校允许修第二专业，你的学校不允许。其次，即使他过去能做，不代表你现在也能做，比如30年前，汽车工程师是非常好的工业，现在请看看底特律，已经是全美最危险的城市了。最后说一个，他成功了，能保证你成功吗?事实是任何人不能保证，我们只能这么讨论问题，我不能保证最终的结果，但是从统计上看，你有90%的概率成功。如果承认统计的观点，那么这个举个例就是彻头彻尾的自我欺骗，参考国内搞了几十年的学习先进典型。</p>

<p>之前我以为这个就是普通国人的思维缺陷，但是现在发现连在国外受过高等教育的大教授也会陷入这种缺点不能自拔，参看这篇 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PysuIURHvn720igN1BqTnA">北大教授饶毅：我为什么不建议中国学生上美国顶尖大学?</a>。通篇的思路就是，“我有一个XXX，然后论证下自己观点”，我很好奇，这是揣着明白装糊涂吧。饶毅试试这么发表论文看看审稿人怎么喷他。</p>

<p>一句话——抛开统计谈问题都是耍流氓!　要么是真的傻，就怕是别有用心装糊涂。</p>

<h1 id="section-2">学术路的现状</h1>

<p>首先需要，强调不同专业是很不一样的。单单就最终成为教授的难易程度，就业越好的专业，找教职的难度越低。</p>

<p>怎么定义难易程度？不能单单看最后学生成为教授的比例，这样比，计算机系其实和物理、化学差不多，不过中间的过程就完全不同了。计算机很多人是主动放弃追求学术，进入工业界，这样最后的成为教授的比例虽低，但是过程并不辛酸；物理、化学，是因为找不到教职很多人不得不放弃学术，仓促就业，个中辛酸苦泪不足为外人道，不得已的情况下，最后成为教授的比例也低。当然也有比例高的，比如商学院的 PhD　那真是万里挑一，因为人家是照着最后的教授岗位招人的。大多数情况下，只招收硕士生。</p>

<p>当然这些数据也在不断变动，因为个人的原因，我主要描述下基础学科。不过要说明的是，这个问题可以这么考虑，好就业的学科，其实主动让一部分人自愿不去竞争学术岗位，无形中剩下的都是专心学术的。这部分人即使学术路不顺利，往往也不至于太痛苦，最痛苦是那些不好就业还不得不呆在这个行业的，参见北美生物千老，自行百度谷歌下他们妻离子散，苟且偷生的生活。</p>

<p>这里列几个供参考，<a href="http://blog.sciencenet.cn/blog-250217-801146.html">千老的黄昏</a>,　诺贝尔奖获得者 Harold Varmus　的劝退文章 <a href="http://www.pnas.org/content/111/16/5773.full">Rescuing US biomedical research from its systemic flaws</a>,某总结帖子<a href="https://www.zhihu.com/question/28347460">现在学生物出路真有那么不济吗？</a>。</p>

<h2 id="section-3">供求关系</h2>

<p>其实任何行业的前景，都是由供求关系决定的。</p>

<p>现在基础学科的现状就是，对于新教授的需求基本稳定，现在成为基础学科的教授，可以说都是杀出一条血路。从概率上说，只有 5%　的新入学 PhD　会成为教授。同时这个数据还要再乘上一个学校系数，好学校概率更大，以政治学教授为例　<a href="http://gppreview.com/2012/12/03/superpowers-the-american-academic-elite/">SUPERPOWERS: THE AMERICAN ACADEMIC ELITE</a>。</p>

<p>至于 5%　这个概率是我从身边的经历和下面这篇报道种得到的，看生命科学和自然科学那部分，到了2011 年只有 10%，还要注意的是，这个统计是刚刚毕业的时候的数据，再算上晋升过程中的折损，这个概率其实还是挺高的，比如博士后做到一半不做了，或者续不上合同回国了(身边的例子)，最后 5%　真的还算多了。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/PHD/percent.png" alt="走上教职百分比" /></p>

<p>数据来自，<a href="https://www.theatlantic.com/business/archive/2013/02/how-many-phds-actually-get-to-become-college-professors/273434/">theatlantic: How Many Ph.D.’s Actually Get to Become College Professors?</a></p>

<p>亲身听到的数据，当放出一个教职的时候，会有 400 个申请者，最后挑 10 个人来面试，最后发一个 offer。那剩下的那些人呢？全美的现状就是这个，还需要考虑到再你读完 PhD　毕业的过程种，更多的人成为了博后，做了千老。要知道一旦成为老千，基本上都是拖家带口，苟延残喘，很少改变所以会不断增多。</p>

<h2 id="section-4">工作待遇</h2>

<p>虽然做学术很少讲究物质享受，但是还是要考虑一部分的现实因素。</p>

<p>这方面的一个例子就是别听某些教授说话，比如清华某著名生物教授的无耻谰言，生物的就业很稳定——是啊，根本就没有就业当然稳定。</p>

<p>那么听什么，其实看看 Science，Nature 的报道就可以知道了。Science，Nature　其实也可以说是利益相关了，但是还是很多劝退的声音传出来，为什么？　很简单，情况太严重了，有点良心的都不敢骗人了。</p>

<p>这里转两篇中文的，<a href="http://www.cn-healthcare.com/article/20150918/content-478045.html">Nature：博士后的困境，漫漫福利路在何方？</a>, <a href="http://m.biodiscover.com/news/research/652743.html">Science：做博士后的代价</a>。</p>

<p>当然，我们还是要看统计，看数据，<a href="http://www.sohu.com/a/125225378_464038">美国博士后：工作和薪酬</a>，最最触目惊心的就是，学术工作的残酷现实。</p>

<p>当然你要是非要说，学术工作不是为了钱，这个思想很好啊，适合学术，少年加油！</p>

<h2 id="section-5">工作的挑战</h2>

<p>其实学术工作的最大挑战，那些都不是最重要的。</p>

<blockquote>
  <p>最最重要的是，做学术你必须要有智力自信。</p>
</blockquote>

<p>其实我自己学物理的最大体会就是时刻感到一种无力感，智力的碾压感，聪明人太多的感觉。</p>

<p>但是如果你走学术路，请放下侥幸，你必须是和这样一批人进行竞争。</p>

<p>本质上，学术工作的收益曲线(用收入衡量)和个人能力是这样的:</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/PHD/require.jpg" alt="收益和能力曲线" />
　
本质上，这是因为学术工作是一种精英主义的领域，你不成为这个领域的前列，你的生活会非常惨烈。</p>

<p>放上几个别人的例子吧，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODgwNjk1MQ==&amp;mid=405675970&amp;idx=1&amp;sn=e1c5a9e35c217600b5d11f57f6a336e5&amp;scene=21#wechat_redirect">从博士到码工 — 心有千千结</a>,<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODgwNjk1MQ==&amp;mid=2653788623&amp;idx=1&amp;sn=101f7ab8ddac5efb327fabd7fb1a1b03&amp;chksm=8bfdba87bc8a3391a67e9195320c92a1b094e6bf8530a42ee97d424ec375a135ad8703a710b5&amp;scene=21#wechat_redirect">读研究生利弊之我见</a>,<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/eRIDwq5v7f_Be9iEoWGLnw">关于读研和工作的一点思考</a>。</p>

<p>同时还有一个影响很大的关于博士毕业出路的思考文章，<a href="https://www.douban.com/note/153303128/">博士后的困境</a>，其实文章找了一个特别好的切入点，某年春末夏初的某事件导致美国的中国留学生都可以得到美国绿卡，从此可以自由在美国择业，这个情况下，他们的选择如何呢？</p>

<blockquote>
  <p>对留美博士而言，这像极了一个随机试验。你198X年入学，就有绿卡，1990年秋天入学，就没有绿卡，而其他条件都不变。所以我在控制了其他因素之后，去比较有资格拿绿卡的中国博士和晚一些来美的没资格拿绿卡的中国博士，发现这天上掉下来的绿卡，大大降低了毕业后选择博士后岗位的概率，下降了24%。在数学物理化学等领域，这概率下降了40%到50%， 而就算在几乎人人都读博士后的生物学领域，这概率也下降了11%。</p>
</blockquote>

<p>当然了这个问题也不是第一次有人提出并且总结，<a href="https://www.zhihu.com/question/24715674">美国众多基础学科的博士后最终去向是什么？</a>，<a href="https://www.mitbbs.com/article_t/Biology/32073703.html">生物转行跳坑–总论</a>。</p>

<h1 id="section-6">走学术路的要求</h1>

<h2 id="section-7">总要求</h2>

<p>简单说，有如下 4　个方面的要求:</p>

<ol>
  <li>学术素养。毕竟这是基础，你必须有较高的水平。</li>
  <li>学术人脉。现在找学术教职，除了水平极高的，大多数人还是需要有人保驾护航，这就是考验人脉的时候了。当然很多时候这个也是看出身，看门第的。为什么诺奖，院士的弟子好找工作?当然这个也要考虑各种变动,比如老板跳槽了怎么办，帕金森症了怎么办(身边同学的亲身经历，老板帕金森了必须转)?</li>
  <li>学术交流。作为一个外国人，你的口语怎么样，你能不能和人谈笑风生，这是非常重要的。</li>
  <li>学术成果。学术成果其实就是论文，这个事实上很有运气的成分，你的老板是不是给你一个好课题，你是不是适合这个课题等等。</li>
</ol>

<h2 id="section-8">学术成果–10篇向上的文章</h2>

<p>上面四个方面，第四个方面是可以量化，其他的很多都是主观因素的内容，所以这里我把学术成果量化考虑下，提出具体的要求。</p>

<p>如果考虑博士5年的模型，假定第一年调整状态，熟悉课题和上课，那么第一年允许不发表论文。那么从第二年开始，你应该保持这样的发表文章速度，一年有3篇文章发表，同时有1篇是那种高 IF 的文章，化学是 JACS,物理是 PRL。按照这个要求 4　年毕业之后，你应该有 12篇文章，其中4到5篇，JACS或者PRL级别的论文，Nature,Science是对于非生命学科太难得了，所以不列入要求，当然有了就更好。同时要允许，其中有那么一些失败的研究，毕竟我们做的是科研不是炒菜，也不是工程项目，允许失败或者弯路，所以你需要至少 10 篇文章，其中5篇高IF。</p>

<p>当然这里的文章都要你是一作或者共同一作，挂名那就不好说了，毕竟这个很看运气的。有时候搭顺风车可以出一个好工作，这个也是可遇不可求的。</p>

<p>当然写到这里，默默对比下，你会发现大部分博士生都不合格，其实这就对了，因为最终要淘汰至少 90%　的人啊，你觉得你轻轻松松能做到吗?</p>

<h2 id="section-9">理想的学术状态</h2>

<p>其实上面这个也是可以达到的，当然需要你保持很好的学术状态。</p>

<p>我和普林斯顿的某个教授聊天的时候，他提到的一个观点，我觉得很好这里记录下来，正好这个观点也呼应我前面的文章数目要求。</p>

<p>他认为，任何好的研究者应该同时手头做4份工作。</p>

<p>第一份工作，已经完成了所有的数据，图表，结论也已经得出，剩下的主要是写作，投稿。这个过程大概需要3~6个月。</p>

<p>第二份工作，是已经完成了智力挑战部分，剩下的工作纯是时间限制的，比如你已经知道大致的结论和预期，但是你的实验需要时间积累数据同时完成对照组这些。</p>

<p>第三份工作，就是还在解决智力挑战部分。你的这份研究其实还在初级阶段，还需要不断讨论，思考，想新的方法，新的思路，尝试新的试剂，条件等等。这个工作时间不确定，但是必须不断挑战，在这个阶段你也需要不断和导师，同学进行讨论和探讨。</p>

<p>第四份工作，其实就是给自己找课题。课题来源，老板指派，个人兴趣，交流讨论出来，看文献触类旁通得到灵感等等。这个阶段需要每天都做，但是不确定时间，但是也非常重要，这是科研的发动机和源头活水。</p>

<h1 id="section-10">总结</h1>

<p>写了一大堆，都是劝退的话，其实这是把内心的狂乱思考都总结下来，条分缕析。</p>

<p>科研有千种不好，但是敌不过一个好，你感兴趣。是你发自内心的兴趣，不是父母的期望，不是那美国绿卡，不是更好的物质条件，这些你读个 CS 硕士项目都能够得到，而且更好。</p>

<p>真的喜欢，其实就是知道了所有的不好后依然爱ta。</p>

<p>扪心自问，你喜欢科研吗?</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[USA印象5:缅因州&波士顿游记]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/07/maine/"/>
    <updated>2017-06-07T16:00:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/07/maine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>前段时间忙里偷闲去了一趟美东主要是在波士顿和缅因州旅游了一圈，现在整理记录成这篇游记。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">行程</h1>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/trip.png" alt="行程" /></p>

<p>其实一路上，在路上花了不少时间开车。</p>

<p>一路向着东海岸开过去，确实是美国的环境很好，一路上都是那种一看就知道无人居住的原始丛林，只有一条公路从中间通过。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/road.JPG" alt="森林" /></p>

<h1 id="section-2">感受</h1>

<h2 id="section-3">总体感受</h2>
<p>美国东部是最早的北美殖民地，所以在美东游玩的时候，特别是在马萨诸塞州游玩的时候，时刻有历史感萦绕。这儿相当于是美国的历史文化区。</p>

<p>特别是在波士顿这样的历史文化名城，一不小心就可以看到美国的国父们在这里曾经战斗生活过的标志。</p>

<p>波士顿街景:</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/Boston1.JPG" alt="波士顿街景1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/Boston2.JPG" alt="波士顿街景2" /></p>

<p>下面记几个特别有意思的景点吧。</p>

<h2 id="portland-head-lighthouse">Portland Head Lighthouse</h2>

<p>一路开过去，中途看了一座非常有历史感的灯塔。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/Lighthouse.PNG" alt="灯塔" /></p>

<p>灯塔其实是个特别小的景点，但是自然环境不错。这是当然北美最早的一批灯塔。三百多年前，那些背井离乡的人们就是在这座灯塔的指引下来到异国他乡，开始了自己的新生活。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/LH1.JPG" alt="灯塔景观" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/LH2.JPG" alt="灯塔景观" /></p>

<h2 id="acadia-national-park">阿卡迪亚国家公园（Acadia National Park）</h2>

<p>继续北上，就来到了缅因州著名的阿科底亚国家公园（Acadia National Park)。</p>

<p>这座国家公园面对大西洋，包含山区、海岸线、森林和湖泊，自然环境非常好，最好的景观就是大海和落日。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/NP1.JPG" alt="阿卡迪亚国家公园1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/NP2.JPG" alt="阿卡迪亚国家公园2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/NP3.JPG" alt="阿卡迪亚国家公园3" /></p>

<h2 id="section-4">出海观鱼</h2>

<p>也顺便从国家公园附近出发座观看鲸鱼的轮船，结果不巧鲸鱼没看到。但是乘船在大西洋驰骋也是不错的体验。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/boat2.JPG" alt="观鱼1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/boat1.JPG" alt="观鱼2" /></p>

<h2 id="section-5">食物和中国城</h2>

<p>当然到了海边，一定要尝尝海鲜了。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/food2.JPG" alt="海鲜" /></p>

<p>波士顿的中国城也不错，当然比较偏港台。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/food1.JPG" alt="香港茶1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/food3.JPG" alt="香港茶2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/ChinaTown.JPG" alt="China Town" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/CT1.JPG" alt="China Town" /></p>

<h1 id="section-6">波士顿大学</h1>
<p>当然也不能忘了此行重中之重，波士顿大学。</p>

<p>应该说波士顿大学确实是在宝地，波士顿本身就很好了，波士顿大学就在波士顿市中心附近，隔河相望 MIT 确实是让人印象深刻的好学校。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/BU1.JPG" alt="BU1" /></p>

<p>当然也不可否认，化学系确实很小，居然是化学系，物理系，工程学院，三个院系合用一座楼。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/BU2.JPG" alt="BU2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/BU3.JPG" alt="BU3" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/maine/BU4.JPG" alt="BU4" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017Spring总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/06/2017spring/"/>
    <updated>2017-06-06T22:14:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/06/2017spring</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">前言</h1>

<p>这篇博文总结下刚刚过去的这个学期，当然也是作为自己的一个思考总结。</p>

<!--more-->

<h1 id="spring">2017 Spring</h1>

<p>这个春季学期还是很不错，当然是从最后的成绩来说，至少实现了学期初的目标，全A。</p>

<p>当然也还是有点收获的，首先就是对于美国学生的教学质量再次被刷新。首先不得不说，作为州立学校，麦迪逊的本科教育确实堪忧。比如说再基本的课堂上，很多大三大四的同学居然不知道多变量微分，即使他们知道单变量微分。当然要强调因为现在的专业特点我是在化学系和生化系比较的。不过基本的科学素养，我觉得这个还是应该知道的啊！</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/2017Spring/PChem.jpg" alt="GradeReport" /></p>

<h1 id="section-1">下一站博后 还是　码农？</h1>

<p>最近老板丢了个大新闻，导致最近一直情绪低落。老板下学期要去别的学校，现在摆在面前的道路就是选择继续做学术道路还是趁机转一把专业，毕竟麦迪逊有个好处就是转 CS　相对比较宽松不是特别卡人。</p>

<p>现在又回到了 2015 年下半年，申请学校的时候了。虽然内心知道必须快刀斩乱麻，但是还是有种纠结感。</p>

<h2 id="section-2">学术</h2>

<h3 id="section-3">不确定性</h3>
<p>其实学术这条路真是自己最初的梦想，我是抱着读一个博士的目的来的。虽然我知道读出这个博士本来就对就业(非学术类)没有任何帮助甚至会给自己带来负面作用。毕竟再中科院也见过博士毕业去做京东快递员的，再美国也见过老千悲惨的生活更是让人唏嘘不已。</p>

<blockquote>
  <p>今年春节，我去师兄家吃饭。师兄住在学校提供给博后等有家庭员工的住宿区。路过看到一个中国小女孩在玩雪，她爸爸，一个一脸沧桑的博后或者访问学者在一边蹲着抽烟。小女孩一脸兴奋地说，爸爸，爸爸，我们过年吃饺子吧。后面爸爸的话没听清，然后听到小女孩懂事地说了句，哦，那我们下面吧。</p>
</blockquote>

<p>当然，也可能就是”有埃墨堕饭中，颜回取而食之，子贡自井望见之，不悦，以为窃食也”,不过当时确实是差点哭下来。一个是过年的气氛，一个是博后的生活——妻离子散啊!</p>

<p>当然最近也是经常在思考做什么和怎么做的问题。其实学术最大的问题在于处理不确定性，首先研究研究，只有不知道的才需要研究，知道的那是工程。所以单单以学术而言，失败是常有的事情，反而成功是偶然。所以如果以学术为职业，第一个要解决的就是不确定性问题。</p>

<p>即使你做到教授，也要面对一个自己十几年坚持的领域还能如何创新的问题。换句话说如果你不能正确地处理不确定性，可以说学术这条路是不适合你的。</p>

<h2 id="section-4">　要求</h2>

<p>前面说得都是学术研究本身，下面说说学术职业生涯的问题。</p>

<p>基础学科的研究最大的问题是——人太多!!!</p>

<p>以物理，化学为例，麦迪逊作为州立大学，基本上小本们都被要求选修各个方向的学分，即使是文科也必须选理工科学分。来了之后，我才知道有一门课叫做 Chem108: Chemistry in Our World，这个课就是大水课给文科小本凑学分的。当然这也带来了一个好处就是，这么多课程需要大量的学生做 TA，这些 TA　的需求养活了大量的导师缺少经费的博士生。当然从导师的角度，如果经费充足，还是希望多多招收博士生来干活的。毕竟找一个博后虽然能干大量的活，但是存在一个问题就是博后其实流动性很大，做的好的博后可能提前去找工作。博士一般一读就是 5 年，这样当然能干大量的活。同时好学校招收的博士生可能水平比博后还要高。</p>

<p>这样带来的后果就是大量的博士进来，但是教职其实近些年趋于饱和，所以越来越多的博后积压。本来博后只是一个过渡岗位，现在缺变成了普遍性需求。简单说一个积压大量博士后的学科发展是不健康的，是畸形的。</p>

<p>不积压博士后的学科我知道的是商科，计算机。这几个学科不太积压的原因是，商科是博士招收非常少，基本是按照出口岗位招收人的。计算机是因为大量的人往往即使找不到教职也可以在工业界找到工作，不会去做博后。</p>

<h2 id="section-5">经费</h2>

<p>当然了，现在也不得不提大总统川普同志，这真是立功了，NIH, NSF, DOE　都是美国科研经费的重要来源，2018 年，单单 NSF 就被砍掉了 11% <a href="https://www.nsf.gov/about/budget/fy2018/index.jsp">FY 2018 Budget Request to Congress</a>。其实单单就我个人而言，影响最大的是 NIH, 说实话这个暑期的工资就是 NIH　的经费在支持，NIH 被砍掉了 20%　<a href="http://www.sciencemag.org/news/2017/05/what-s-trump-s-2018-budget-request-science">What’s in Trump’s 2018 budget request for science?</a></p>

<blockquote>
  <p>As expected, the National Institutes of Health’s (NIH’s) budget would be slashed to $26.9 billion in the full Trump 2018 budget request. That is $7.7 billion less than NIH’s final 2017 budget of $34.6 billion, or a 22% cut.</p>
</blockquote>

<p>当然了虽然具体到各个研究组的细节现在还为时尚早，但是还是值得警惕的。</p>

<h2 id="section-6">个人素质的高要求</h2>

<p>在美国做学术，特别是一个亚裔男性，那就是一片血海的竞争了。</p>

<p>现在美国教授基本可以说都是人才中的人才。首先自己的科研要过硬，然后表达能力要好，要能够谈笑风生地聊科研，还要能融入美国教授的生活中去。然后还需要有人脉，Network一定要好，不然好多机会轮不到你去竞争。以麦迪逊为例，化学系一个教授职位有 400 个人申请，然后挑选 10　人面试，最后只有１个得到岗位，然后在这么多教授一起跑 tenure,这个大概是1/3，我就看过不少副教授到老或转去做 Staff的。</p>

<h2 id="section-7">收获</h2>

<p>尽然说了这么多，那么为什么还有那么多人在学术的道路上越走越远呢？</p>

<p>个人感觉其实除了你确实喜欢，其他没有任何科学的理由支持你读下去。。。</p>

<p>读博士5年，实验失败了，没有论文出来，你就是个loser;做其他行业比如码农，最后项目砍掉了，其实你的工作都白做了，但是可以在简历上记上一笔 5 year’s experience in XXX，你在博士简历上写上 5 year’s experience with no paper 试试？</p>

<p>对于我个人而言，可能除了喜欢，还有那种智力挑战的感觉，不太喜欢做按部就班的工作，喜欢那种有挑战性的工作。科研的时候往往读论文是真的能够体会到一种乐趣的。</p>

<h1 id="section-8">下一步计划</h1>

<p>首先是继续找找自己感兴趣的导师，其实就这么放弃科研是不甘心的。</p>

<p>当然如果没有合适的老师和研究组也不强求，我就直接转 CS,如果麦迪逊可以转最好，不行就下学期选课，然后再申请一波，下半年看情况准备考一次托福。</p>

<p>当然也要加快手头已经有的论文的工作，争取快发出来增加自己竞争力。</p>

<p>不能沉迷在低落的情绪里面，这种沮丧的心态才是现在最大的问题。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记一件游泳小事－－如何进入泳道]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/06/usaswimming/"/>
    <updated>2017-06-06T18:10:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/06/usaswimming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>其实这是一件微不足道的小事，但是还是觉得应该记录下来，毕竟这件事情让我体会到美国人的一点性格和特质。</p>

<p>当然要强调下，我是在大学的游泳池，不知道美国的其他地方是不是这样。同时也必须考虑到大学是高素质人群的地区。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">经过</h1>

<p>麦迪逊美丽的夏天终于来了，所以前段时间就去学校的游泳馆游泳健身。</p>

<p>刚刚天气转暖的时候人不是特别多，所以我也就没注意到如何进入泳道的问题。潜水区是没有泳道的，但是深水区是有塑料浮球分割成一条条泳道的。毕竟很多时候，都是一个人独占一条泳道，根本不存在两个人一条泳道的情况。</p>

<p>后来人渐渐多了，所以有一天当一个美国人和我说他要进这条泳道游泳，问我可以不可以的时候，我是比较晕乎的。</p>

<p>毕竟在国内的时候也有过泳道的情况，不过当时大家从来都认为这是公共空间，你就进来吧。不需要我的同意，再说即使我不同意难道还能阻止你不成？毕竟在我的潜意识里面，泳道不同于篮球场，不是说我占用了你就不能用了，所以默认情况下，我在国内从来不需要正在使用者的同意。</p>

<p>后来，一次，我去得迟了，所以就要进入一条别人正在使用的泳道。当时，还没注意到这点，所以我就按照国内的情况，悄悄进入了。结果正在使用的老美很严肃地和我说，我需要告诉他我要进入这条泳道，因为如果我不说的话，他可能没发现我结果不控制方向和速度出现碰撞。好吧，我只好道歉，然后征得他的同意使用这条泳道。</p>

<h1 id="section-2">思考</h1>

<p>首先我要强调下，我无意讨论孰优孰劣这个问题，也不觉得这个事情牵扯到什么名族特质等等。当然非要说还是可以说说，这就是这个部分的讨论。其次，无论如何，入乡随俗就好，When in Rome, do as the Romans do 。</p>

<h2 id="section-3">公共空间的公德</h2>

<p>这个问题，我觉得中美还是有部分差异的。简而言之，美国人还是比较注意公共场所的秩序和别人的权利的，中国人一般会认为公共场所应该有独立的管理机构所以自己的行为不太重要。</p>

<p>当然，非要说极端的例子，如果谁都不管可能会出现些不太理想的情况，比如<a href="http://cbachina.sports.sohu.com/20170605/n495675920.shtml">广场舞大妈篮筐加盖 篮球场被占乱象你遇过吗？</a>。当然美国也有的，比如你去纽约的地铁站看看，那股挥之不去的屎尿味会让你记忆深刻<a href="https://baijiahao.baidu.com/po/feed/share?wfr=spider&amp;for=pc&amp;context=%7B%22sourceFrom%22%3A%22bjh%22%2C%22nid%22%3A%22news_3232708206790583073%22%7D">纽约地铁印象 环境脏乱差鼠患成灾</a>。</p>

<h2 id="section-4">国情差异</h2>

<p>毋庸置疑，美国人这种泳道使用方法大概只能在美国才能使用，因为我观察过，即使在最繁忙的时候，一条泳道大概也就4个人。</p>

<p>如果中国也只有美国这么点人口，那么估计中国人也能做到这种习惯。</p>

<p>这又到了探讨国情差异的时候，美国人开车一般都很快而且很放松，因为人少所以可以开很快。中国人多复杂，所以必须有不通的习惯。</p>

<p>所以非要说这是素质问题，其实就有点牵强了。</p>

<p>当然只看表面还是要赞美国人的这种习惯一下。</p>

<h1 id="section-5">总结</h1>

<p>其实这件事很小，不过我觉得这是一个很好的角度去思考美国人的行为习惯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[缩写博客图片尺寸]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/05/13/shrinkingimages/"/>
    <updated>2017-05-13T10:01:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/05/13/shrinkingimages</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">原因</h1>

<p>之前一直没管博客图片的大小因为感觉其实不太重要，毕竟是 Github　的免费空间，没有那么大的动力优化图片。</p>

<p>但是最近发现有的博客确实图片太多了，所以加载起来很慢，所以才开始了优化。</p>

<p>现在把最后的成品写成这个博客。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">原理</h1>

<p>原理非常简单，列出当前文件夹全部的图片文件(JPG,PNG)，然后处理所有的大于 1M　的图片。</p>

<p>然后循环运行脚本，知道不在出现大于 1M 的图片即可。</p>

<h1 id="section-2">脚本</h1>

<pre><code>
#! /bin/bash 

#获取脚本所在文件目录
#大于1M图片缩小一半




    for file in  `find ./ -name "*.[jJ][pP][gG]"`;
    do    	
    	if [ `stat --printf="%s" $file` -gt 1000000 ]
		then
    		echo $file
    		mogrify -resize 50% $file
		fi

	done

	for file in  `find ./ -name "*.[pP][nN][gG]"`;
    do 
    	if [ `stat --printf="%s" $file` -gt 1000000 ]
		then
    		echo $file
    		mogrify -resize 50% $file
		fi
	done


echo "Done"



</code></pre>

<h1 id="section-3">效果</h1>
<p>最后配图文件夹减少了 2/3 的体积还是很不错的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何确保文件完全删除]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/05/13/shred/"/>
    <updated>2017-05-13T09:42:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/05/13/shred</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">原因</h2>

<p>最近需要把实验室的一块硬盘给另外一个实验室存储数据，他们把他们的数据写进去再还给我们。</p>

<p>所以需要把这块硬盘完全删除，毕竟这块硬盘其实是实验室的FTP分享硬盘。当然也是最近又升级了，所以
这块硬盘就空下来作为交换数据用了。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">如何实现数据的完全删除</h2>

<p>其实google一下就可以搜索导致这个方法，主要是参考这个帖子 <a href="https://askubuntu.com/questions/17640/how-can-i-securely-erase-a-hard-drive">Securely erasing a storage device</a></p>

<h3 id="section-2">原理</h3>

<p>一般的删除其实都是再文件系统级别删除和操作，本质上其实是一种对于文件表的操作，并没有完全删除硬盘上的数据(0,1,0,1的bit)。操作系统只是把这块文件原来占有的 Bits 区域标记为可以使用，如果不做特别操作，事实是短时间内，这块 Bits 上的数据是完好无损的。所以，如果你有一种特别的程序可以完全拷贝 Bits　数据，这样的话，你只要知道文件的数据格式是可以恢复数据的。</p>

<p>所以最好的方法办法很简单就是在删除数据后把这些内存再随机重复写一边，比如随机写入 0,1　覆盖原来的数据。</p>

<h3 id="section-3">操作</h3>

<p>先用<code>fdisk</code>找出可用硬盘</p>

<pre><code>
sudo fdisk -l

</code></pre>

<p>然后运行如下命令写入相应的硬盘，比如再我的电脑上是<code>/dev/sdc</code></p>

<pre><code>
sudo shred -v -n1 -z /dev/sdX

</code></pre>

<p>命令中的<code>-n1</code>是只做一边，当然比较保险是做3边,然后是<code>-v</code>是给出详细的进度信息。</p>

<p>最后这块硬盘再重新格式化即可使用。</p>

<p>进入信息:</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/shred/shred.png" alt="tu1" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[威斯康星州路考指南]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/05/02/rodetestguide/"/>
    <updated>2017-05-02T21:11:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/05/02/rodetestguide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">起源</h2>

<p>这个日志的原因是5.2要开始路考了，这篇日志总结下自己做的总结。</p>

<p>考完 permit 之后会给你一张粉红色的 Class D Skillks Test Guide，还是要好好学习下，这里就直接自己翻译出来并且手打下加深记忆。</p>

<p>当然最重要的是，记住 路考试一种技能的展示，<strong>it is a show of your driving skills, not you real life driving.</strong> 所有有些规定可能夸张，也尽量遵守。</p>

<p>英文原版在这儿，我是为了自己加深印象，推荐记住英文还是挺快的。<a href="http://wisconsindot.gov/Pages/dmv/license-drvs/how-to-apply/drivingskillstest.aspx">Class D road test study guide</a></p>

<!--more-->

<h2 id="tips-keep-in-mind">Tips keep in mind</h2>

<ol>
  <li>转弯，变道:一回头看，二打灯，三减速，四变道</li>
  <li>Y Turn 控制车速，特别是倒车的时候，一回头， 二慢速控制车速</li>
  <li>停车方向盘，坡道</li>
  <li>随时看三个镜子，这是考试的平常状态，车速控制在 20 ~ 25 迈，但是注意学校需要减速慢行</li>
  <li>掉头变道都检查后方，打灯</li>
</ol>

<h2 id="turns">转弯(TURNS)</h2>

<h3 id="approaching-a-turn">接近转弯(Approaching a turn)</h3>

<ol>
  <li>检查交通(Traffic Check) : 转弯道拐角前，提前检查路况，看前、左、右、后的路况</li>
  <li>最少提前 100 feet (30米) 打转向信号灯，但是不能太早。</li>
  <li>减速，避免急刹车</li>
  <li>通过，除非不能通过或者另有指示，不能有非必要的犹豫和停车</li>
</ol>

<h3 id="stopping-before-you-turn">需要停车的转弯(​​​Stopping before you turn)</h3>

<ol>
  <li>车距(Gap):和前车保持好车距，可以看到前车的保险杠（rear bumper）</li>
  <li>停止线(Stop Line): 有线，停在线前(不压线)；没线，停在人行横道前，注意行人，避让行人(pedestrians have the right-of-way)</li>
  <li>停车时，方向盘保持直行，直到你开始转弯。避免开动后装上来车。</li>
</ol>

<h3 id="completing-the-turn">完成转弯(Completing the turn)</h3>

<ol>
  <li>检查交通，前，后，左，右</li>
  <li>在转弯中加速或者控制到安全的速度通过</li>
  <li>转弯后提速至安全车速</li>
  <li>转弯的路线选择，就近原则，选择正确的行车道，不要转弯太大或者过小(技巧就是使用合适车速)</li>
</ol>

<h2 id="intersections">十字路口(Intersections)</h2>

<h3 id="stop-">需要 stop 的十字路口</h3>

<ol>
  <li>接近路口之前，检查两侧，后方车流</li>
  <li>减速，流畅刹车，确保与前车有合适的距离。 选择正确的车道进入停止。(左转到左转道，右转到右转道)</li>
  <li>有停止线(Stop Line)，停在线前(不压线)；没线，停在人行横道前，注意行人，避让行人(pedestrians have the right-of-way)</li>
</ol>

<h3 id="stop--1">无需 stop 的十字路口</h3>

<ol>
  <li>保持自己的车道</li>
  <li>到达路口前检查其他方向车流，右侧来车先行(Yield to traffic on your right.)</li>
  <li>减速，必要时停车如果其他车辆不让通过(be ready to stop if traffic does not yield to you.)</li>
  <li>除非必要(Unless you are required to stop because of other vehicles)，否则尽快通过</li>
</ol>

<p><strong>如果在无人，无标志牌控制的十字路口不减速且不观察通过，立刻考试失败(It is An Immediate Disqualification)</strong></p>

<h2 id="driving-in-a-business-or-residential-area">在商业区／居民区开车(Driving in a business or residential area)</h2>

<ol>
  <li>每隔 6 到 8 秒观察后视镜(Check the rear-view mirror about every 6 to 8 seconds. )掌握车后的全局信息</li>
  <li>保持合适车速，车速要和 <strong>当前路况</strong>，<strong>天气</strong>，<strong>车流密集度</strong>，<strong>限速标志</strong>匹配</li>
  <li>保持安全车距</li>
</ol>

<h2 id="changing-lanes">变道(Changing lanes)</h2>

<ol>
  <li><strong>不要在十字路口变道</strong> </li>
  <li>变道前，检查左，右，前，后车流，特别是侧头查看盲点(Check the “blind spot” by looking over your shoulder in the direction you want to move.)</li>
  <li>打灯</li>
  <li>控制车速</li>
  <li>保持安全车距</li>
</ol>

<h2 id="y---turn">Y - Turn</h2>

<h3 id="y-turn-">Y-Turn 前</h3>

<ol>
  <li>检查尾部，扭头看盲点，检查车流 (As you pull over to the curb, glance to the rear and check over your right shoulder for other traffic.)</li>
  <li>靠边停车</li>
  <li>打右灯</li>
</ol>

<h3 id="yturn-">Y－Turn 中</h3>

<ol>
  <li>离开路边前，看左侧盲点</li>
  <li>打左转灯通知别人你开始离开路边</li>
  <li>穿过路后，停下，换倒档</li>
  <li>倒车前，检查左右两侧来车</li>
  <li>慢速倒车 (Back no more than once. Back no faster than a slow walk.)</li>
</ol>

<h3 id="y---turn-">Y - Turn 后</h3>

<ol>
  <li>检查左右前后车流</li>
  <li>加速到合理车速，进入合理车道</li>
</ol>

<h2 id="roadside-stop-and-start-hill-park">靠边停车和重启动(Roadside stop and start (hill park))</h2>

<h3 id="approach-the-roadside-stop-and-start">靠边停车和重启动前(Approach the roadside stop and start)</h3>

<ol>
  <li>检查路况 (前后左右，扭头看盲点)</li>
  <li>打灯</li>
  <li>减速靠边</li>
  <li>平行于路牙停车，距离路牙 1 foot (30cm)之内</li>
</ol>

<h3 id="perform-the-roadside-stop-and-start">完成靠边停车和重启动(Perform the roadside stop and start)</h3>

<ol>
  <li>拉手刹(Set the emergency brake.)</li>
  <li>坡道停车时，转动前车轮至合适位置(proper direction to turn the wheel when parking on a hill)</li>
</ol>

<h3 id="resume-driving">重启动(Resume driving)</h3>

<ol>
  <li>启动前，扭头看左侧</li>
  <li>打左转向灯</li>
  <li>加速到合理车速，进入合理车道</li>
</ol>

<h2 id="parking-skills">停车(Parking Skills)</h2>

<p><strong>停车必考,可能在开始，不再开始即在结束</strong>
(Note: If a parked vehicle is available, a <strong>parallel parking maneuver</strong>(并不完全是国内的侧方停车，很多时候就是简单的开入开出，只有极少情况下，比如 DMV 车比较多需要侧方停车技巧) will be conducted on the street during the road test. If no parked vehicle is available, the parallel parking maneuver will be performed upon your return to the DMV customer service center.)</p>

<h3 id="approaching-a-right-side-parking-site">靠近右侧停车位置(Approaching a right side parking site)</h3>

<p><strong>注意需要避让消防栓，垃圾箱，公交车站等，开过可以去再停车</strong>
1. 检查路况，扭头看右侧有无车辆
2. 打右转向灯</p>

<h3 id="performing-the-parking-maneuver">实施停车(Performing the parking maneuver)</h3>

<ol>
  <li>检查路边状况，扭头看右侧 (When backing, scan the sidewalk area and behind the vehicle. Look over your right shoulder toward the back of the vehicle.)</li>
  <li>合适的停车位置，距离路边 1 foot, 前后车距 2 foot (A legally parked vehicle should be no more than one foot from the curb, or two feet from the vehicle in front and/or back of it.)</li>
</ol>

<h3 id="resume-driving-1">重启动(Resume driving)</h3>

<ol>
  <li>检查路况(前后左右，扭头看盲点)</li>
  <li>打转向灯</li>
  <li>加速到合理车速，进入合理车道</li>
</ol>

<h2 id="backing">倒车(Backing)</h2>

<h3 id="section-1">倒车前</h3>

<ol>
  <li>检查路况(前后左右，扭头看右侧盲点)</li>
  <li>打右灯</li>
</ol>

<h3 id="section-2">倒车中</h3>

<ol>
  <li>直线倒车</li>
  <li>不超过步行速度</li>
  <li><strong>扭头看后侧</strong></li>
</ol>

<h3 id="section-3">倒车后</h3>

<ol>
  <li>检查路况(前后左右，扭头看盲点)</li>
  <li>打转向灯</li>
  <li>加速到合理车速，进入合理车道</li>
</ol>

<h2 id="parking-lot">停车场(Parking lot)</h2>

<ol>
  <li>离开 ／ 进入 停车场前，检查路况</li>
  <li>控制车速</li>
  <li>避让行人</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[托福考试备考总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/04/20/toefl2/"/>
    <updated>2017-04-20T01:15:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/04/20/toefl2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">核心思想</h2>

<p>算算我也我也写了两篇关于托福备考的博客了，分别是<a href="http://iphyer.github.io/blog/2012/12/20/toefljing-yan-zong-jie/">关于TOEFL的思考</a> 和<a href="http://iphyer.github.io/blog/2014/09/03/toeflpreparesummary/">托福复习准备</a> 。有博客的一个有意思的部分是你可以回顾自己以前的想法，并且看出自己的进步。</p>

<p>这里是自己来美国之后写得关于托福备考的总结，应该算是终极版本了。</p>

<p>首先这里强调下这个帖子的备考思想，不认同的同学请出门左转，走好不送。</p>

<!--more-->

<h3 id="section-1">1.托福归根到底还是考试。</h3>
<p>这是必须强调的，所以你可能靠看美剧，花了半年，考出一个不错的成绩。但是你的时间效率呢？所以既然是备考，一定要有一个时间限制。同样的，备考虽然也能提高你的实际运用能力，但是可能并不是真正提高，你也不是能够完美运用口语在美国生活下来。即使你托福高分，去美国的星巴克点杯咖啡，看看你有多少单词不知道，多少食物的说法不清楚，多少读音不明白。托福只是保证你在美国的大学环境中生存下来并且通过教授考核的一个考试。而不是让你去美国社会正常生活的考试，想在美国社会完美生活需要更多的训练。</p>

<p>所以让托福的归托福，语言素养的归语言素养，就事论事。</p>

<p>虽然我必须得说，托福好成绩是对于你的语言素养有很大提高的。当然，既然是考试就是有一定的应试方法的。你需要做的只是按照一定的方法不断重复练习即可。</p>

<h3 id="section-2">2.各有不同，自行裁剪</h3>
<p>既然是一篇讲备考策略的文章，这里就不得不说说基础问题。任何备考方案都是为了一定基础的人准备的。比如你说你四级都要挂，一上来就练习托福怎么样，不怎么样，你还是能练习提高的，不过比较慢罢了。正确的姿势是，如果这个听力听不懂就集中精力解决掉，看自己到底是哪里听不懂。听不懂一般分两个原因:</p>

<blockquote>
  <p>单词听不懂</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>单词听得懂，句子组合起来我就不懂了</p>
</blockquote>

<p>对于第一个原因，那就需要找一本单词书，一个个认真读下去，一般分两个情况，第一是单词读音本来你就不知道，这个单词是纯粹的生词，你听不懂事完全正常的；另外一个就是，单词你认识，但是你的读音是错的。长久以来，你因为各种原因操着普通话乃至地方方言的味道说着某种混合读音的英语，结果别人用正确的读音读出来，你反而不懂了。</p>

<p>句子组合起来听不懂相对来说，就是一个存储和处理信息的问题。用计算机比喻，如果你的内存小，那么信息太多你就存储不下了，内存溢出；或者，你的内存够，但是处理器慢，以至于待处理的信息堆积了。所以解决办法，就是加快信息处理的速度，提取关键信息，听力的一些细节信息其实是不需要记忆的，或者记忆其他的可以回忆起来的，或者笔记记下来，把信息从内存转到外存。这个本质上是记忆什么，怎么提取记忆的问题。</p>

<p>所以基础还是比较重要的，在我的计划中，TPO1到TPO10就是给大家查找问题的，目的不是多么高的分数而是查漏补缺，后面才是努力提高自己的应试技巧，全力模考。</p>

<h3 id="tpo-">3. TPO 是唯一正确的选择</h3>
<p>如果你用托福作为关键字谷歌或者百度，你可以得到铺天盖地的结果，但是这些其实都不重要，或者至少是没有TPO重要。不知道TPO( TOEFL Practice Online)的同学请自行搜索。TPO说白了就是你在高考时候做的<em>三年模拟，五年高考</em>中的<strong>五年高考</strong> 。 你只要对比下就能知道他们的重要性。</p>

<p>在我开始备考托福的时候，TPO只有27套，再除掉前面10套左右的新TOEFL的老题，OG样题，所以当时的问题是大概只有17套TPO，做一套少一套，非常珍贵。现在刚刚搜索了下，都已经到 51 套了(<strong>“昔年种柳，依依汉南。今看摇落，凄怆江潭。树犹如此，人何以堪。”</strong> T_T)。</p>

<h3 id="section-3">4.其他资料</h3>
<p>并不是一定需要其他资料，这里列几个我觉得不错的资料。这些资料都是针对某个弱点做定点突破，所以选择搭配。</p>

<h4 id="section-4">4.1 《词以类记》</h4>
<p>张红岩的《词以类记》是非常好的书，好在他提供了完整的读音而且还是按照题材分类的。所以非常有助于托福的单词练习。托福中最重要的是听力，听力可以说是重中之重。所以《词以类记》的使用方法是跟着录音mp3，一路读下来，仔细分析自己的读音和正确的读法有什么差别。按照正确的读法多重复。</p>

<p>我用过这个方法，至今记得这本书的录音大概是600分钟，我通常是在洗脸刷牙，吃早饭的时候听。最开始的一边，是专门每天抽时间读，大声跟读。大概3遍后就只是听着，自己反应中文是啥，不懂得听完了，再自己读一遍，做个标记。这样大概过了10遍，其实很快，因为重点不是这个单词怎么写而是怎么读，怎么分辨出来。</p>

<h4 id="essay">4.2《10天突破新托福Essay》</h4>
<p>这本书，最大的好处，就是这本书提出的10大黄金理由。</p>

<p>从批判性思维的角度，你有千百个理由否定10大黄金理由，从应试的角度，我们必须肯定10大黄金理由。这真是写作的良方，解决托福写作的不二法门。</p>

<p>任何写作都离不开内容(情节，思想，论点)和形式(段落结构，写作方法开门见山还是欲扬先抑，语言风格)，好的写作时这两点的完美结合，比如《哀江南赋》，《滕王阁序》，朱自清的《背影》等等。你只要从内心回顾下，就会体会到文字是有魔力的，作为南方人而且在六朝金粉地，至今忘不了第一次读</p>

<blockquote>
  <p>“孙策以天下为三分，众才一旅；项籍用江东之子弟，人惟八千；遂乃分裂山河，宰割天下。岂有百万义师，一朝卷甲；芟夷斩伐，如草木焉！江淮无涯岸之阻，亭壁无籓篱之固。头会箕敛者合从缔交；锄耰棘矜者因利乘便。将非江表王气，终于三百年乎？</p>

  <p>是知并吞六合，不免轵道之灾；混一车书，无救平阳之祸。呜呼！山岳崩颓，既履危亡之运；春秋迭代，必有去故之悲。天意人事，可以凄怆伤心者矣。况复舟楫路穷，星汉非乘槎可上；风飙道阻，蓬莱无可到之期。”</p>
</blockquote>

<p>的震撼感。当然这里叉出去这么多，其实托福考试你是根本做不到的。那么我为啥要插入这么一段，其实是告诉大家，我们就不是奔着莎士比亚去的，那个难度太高。</p>

<p>我们的目标是，在短时间内(30min)尽量写出一篇文章，这篇文章告诉ETS的阅卷老师，我能写作文，快给我高分。That’s it!  其他的超出这个范围就很难说段时间提高的，要写出”钓台移柳，非玉关之可望；华亭鹤唳，岂河桥之可闻？”至少也要平生最萧瑟才行。</p>

<p>说回这本书，10大黄金理由，至今我还记得那个 making friends，说白了，任何事情都和making friends 扯上关系。为什么要住在大城市，making friends；为什么要做公交车，making friends；为什么要读古典书籍，making friends；为什么要上大学，making friends；为什么电视影响人们的生活，因为making friends更不容易了。基本上各种事情，各个题目都扯到making friends吧。这个往简单说，叫做事物是普遍联系的，深刻地说就是人类哲学思考的问题了。剩下的几个黄金理由还有，环保，经济等等。</p>

<p>10大理由的最大作用是把作文最困难的部分肢解了。直接无脑套用，任何题目，用3个理由，然后按照开头，3个理由+例子，结尾，一个600字的作文到手了。关键是按照ETS的评分标准这个还是最好的，ETS最希望的。ETS甚至明确告诉你，他们知道时间有限，你可能想得不特别全面，没关系，我们会辩证的分析。</p>

<p>所以10大理由，其实是一个很好的方法，它从近似哲学的高度，抽象出人们做各种决定的考量因素。说个小知识，按照维基百科的分析，在2008年95%左右的页面，都会收敛到哲学这个页面，比如下面这个网页就可以帮助你看多少的链接之后你会看到哲学这个词条，非常有意思。<a href="https://xefer.com/wikipedia">All Roads Lead to “Philosophy”</a>, 还有这篇文章<a href="http://matpalm.com/blog/2011/08/13/wikipedia-philosophy/">do all first links on wikipedia lead to philosophy?</a></p>

<p>用C.R.Rao在《统计与真理》的扉页上写下话结束这段吧:</p>

<blockquote>
  <p>在终极的分析中，一切知识都是历史；(All knowledge is, in final analysis, history.)</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>在抽象的意义下，一切科学都是数学；(All sciences are, in the abstact, mathematics.)</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>在理性的世界里，所有的判断都是统计学。(All judgements are, in their rationale, statistics.)</p>
</blockquote>

<p>或许还可以加上一句，在托福作文理由的意义下，一切理由都可以用10大理由结尾。</p>

<h4 id="section-5">4.3《新托福口语真经》</h4>
<p>这本书是针对口语的，我个人感觉，这本书最大的好处是有给出完整的机经笔记和答案，非常方便大家搜集提高自己的方法，而且这本书还不断更新最新版本，还是非常跟托福节奏的。</p>

<p>看完这本书，最重要的是自己分析自己的答案和老师给的答案的不同，主要是书上是怎么想的，为什么你不这么想，找到原因好方便提高。</p>

<h4 id="app">4.4 亦鸥口语App</h4>
<p>推荐下这个App因为我自己使用过，还是非常好的。最大的好处是发那个方便的使用手机的功能，比如你在等公交那就完全可以练习几个口语第一题，第二题。然后录音，自己听听自己的声音。然后不断练习，选出最满意的记录，回头还可以自己复习。非常适合练习。当然最后还要回到 TPO ，但是那个时候TPO的功能就是为了熟悉考试界面而做的模考了。同时也是为了熟悉题型，加快答案的记忆。</p>

<h4 id="section-6">4.5 托福阅读</h4>
<p>这个我觉得直接用 TPO 就可以了，如果遇到不懂的可以去网上找到别人的分析，标准就是所有的错误和不懂都要解决。</p>

<h3 id="section-7">计划模板</h3>

<p>这儿我用1个月到1个半月为模板，假设你是一个标准的通过了四六级的在校大学生。</p>

<h4 id="days">前期(10 ~ 15 days)</h4>

<p>这个阶段任务是这么几项</p>

<ol>
  <li>TPO 1 ~ 10的阅读</li>
  <li>TPO 1 ~ 10的听力</li>
  <li>词以类记10遍</li>
  <li>《10天突破新托福Essay》3遍，总结自己的 5 大理由并写出例子(10大黄金理由进一步浓缩个人版本)</li>
  <li>《新托福口语真经》1 遍，每次都到自己的满意答案的一遍</li>
</ol>

<h4 id="days-1">中期( 15 ~ 20 days)</h4>

<p>一句话概括，一天 1 ~ 2 篇 TPO并订正，平均一天 1.5 篇。所以可以有 0.5 是指，你可以今天做该TPO的阅读听力，明天做该TPO的口语和作文正好0.5篇TPO。所以以20天计算，结束的时候，你应该已经到了 TPO 32.5 ~ 40。这儿我简化下计算，取决于你能给冲刺期的时间，尽量控制在 35篇左右。</p>

<h4 id="days-2">冲刺 (10 ~ 15 days)</h4>

<ol>
  <li>每天一篇 TPO 保持手感，听力感觉，口语节奏，作文套路</li>
  <li>查漏补缺</li>
  <li>推荐开始口语疯狂冲刺模式，这是最适合提高的部分，毕竟时间短，还只是说话罢了，多说多准备提高快</li>
  <li>一定要读新托福经典加试,这个就是考场帮助你节省时间，平复心情的良药，因为ETS的经典加试，真的是不变。加试分为阅读和听力，都要看，背熟。考场看到霸王花你就可以休息下了。不过也不能乱选，事实是有可能乱选会被降分。所以还是尽量选对，顺便练习下掌握了底牌的考试。</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周末长跑]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/04/10/walking/"/>
    <updated>2017-04-10T23:13:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/04/10/walking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">题记</h1>

<p>上个周末的下午，麦迪逊终于迎来了初夏的温暖，所以就决定出去跑步，跑着跑着觉得还是绕着 Lake Monona 跑一圈吧．当时在地图上觉得没多远的距离，结果花了整整4.5个小时才跑完．</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">总结</h1>

<p>其实这就是自己把自己逼了一次．因为我一般习惯不带自己的有电话卡的手机出门跑步，喜欢用国内带过来安卓机跑步，毕竟
下载的音乐都在上面．然后本来中午大概11点出门的，打算是小跑一跑就回去准备下周的考试．但是跑着跑着，越来越觉得干脆挑战下自己，就沿着 Lake Monona　跑了起来。</p>

<p>开始阶段还是在跑，后面直接都是走的，总共花了5个小时多，当然我不是一直在跑步，还在风景漂亮的地方停下来拍照的。</p>

<p>今天总结了下，发现自己居然跑了至少22公里，主要是虽然隔着湖看对岸感觉不是特别远，但是真的跑步的时候才会发现很多地方实际是走的弯道和曲线。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/map.png" alt="map" /></p>

<p>谷歌地图显示是二十公里，其实连上弯角等大概走了22公里的路还是挺值得纪念一下的。</p>

<p>最值得纪念的就是——逼一下说不定就行了。</p>

<p>事实上，在中途我好几次都想放弃，结果没带有信号的手机，没带公交卡，更没带钱。。。所以就只好一路走下去了，结果发现居然走完了。</p>

<p>很多时候不是做不到，而是选择太多以至于给了自己太多理由没有坚持走下去。</p>

<p>第二个就是跑步的时候想到的，可能不是太贴切。我之前读过一本书，书名是 　The Road Less Traveled。
其实书的内容都已经忘记了，但是这个书名在我跑步的时候久久在脑中徘徊。环 Lake Monona 跑步，其实我在刚刚到麦迪逊的时候就已经尝试，也和朋友相约一起跑了大概两次，每次都是到了中途各种理由，大家就打道回府了。</p>

<p>不少人都会说要走的远就找伙伴一起走，这个可能有道理，但是很多时候人是一个很奇怪的动物，说不定自己不给自己理由往往都能做成。如果做的人一多，往往就会各种意见出来。回想前几次，就是因为大家的耐力不同，所以很可能对于你还刚刚是开胃菜，对方就已经是酒足饭饱了。所以如果一起走走得远，估计大抵是双方实力差不多才可以吧。</p>

<p>毕竟西游记也是要神仙才行，按照原著所说，从长安和唐僧一起出发的两个随从大概还没出大唐国境就风流云散了。甚至连唐僧骑的马也一定要是白龙马才行。红军长征也是如此，事实上真正能坚持下来的人十不存一。The Road Less Traveled 往往可能一个人走得更远，只要你有坚定的信念，譬如正史中的玄奘大师。说到这儿想到一首诗,美国诗人罗伯特 - 弗罗斯特 (1874 - 1963) 的名篇, <a href="http://bbs.wenxuecity.com/zhongyiingfanyi/47015.html">The Road Not Taken</a></p>

<pre><code>I shall be telling this with a sigh
Somewhere ages and ages hence:
Two roads diverged in a wood, and I—
I took the one less traveled by,
And that has made all the difference.

也许多少年后在某个地方，
我将轻声叹息将往事回顾： 
一片树林里分出两条路 ── 
而我选择了人迹更少的一条， 
从此决定了我一生的道路。
</code></pre>

<p>突然想起来，这个说法其实中国人也有，比如王荆公的《游褒禅山记》</p>

<blockquote>
  <p>夫夷以近，则游者众；险以远，则至者少。而世之奇伟、瑰怪，非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也。有志矣，不随以止也，然力不足者，亦不能至也。有志与力，而又不随以怠，至于幽暗昏惑而无物以相之，亦不能至也。然力足以至焉，于人为可讥，而在己为有悔；尽吾志也而不能至者，可以无悔矣，其孰能讥之乎？此余之所得也！</p>
</blockquote>

<p>仔细一想，或许这也是在说科研吧。</p>

<blockquote>
  <p>然力足以至焉，于人为可讥，而在己为有悔；尽吾志也而不能至者，可以无悔矣，其孰能讥之乎？此余之所得也！</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>此所以学者不可以不深思而慎取之也。</p>
</blockquote>

<p>所以太祖说——无限风光在险峰！</p>

<p>最后来个计步器，我在中途才打开，所以缺了某一部分数据。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks.jpg" alt="walks" /></p>

<h1 id="section-2">湖景</h1>

<p>随手拍了点照片，贴上来纪念。</p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-1.jpg" alt="1" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-2.jpg" alt="2" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-3.jpg" alt="3" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-4.jpg" alt="4" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-5.jpg" alt="5" /></p>

<p><img src="http://iphyer.github.com/images/LakeMonona/walks-0.jpg" alt="7" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蒙特卡洛模拟的计算]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/04/04/mc2/"/>
    <updated>2017-04-04T22:39:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/04/04/mc2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>今天把蒙特卡洛模拟的作业写完了，所以写这篇博客总结下。</p>

<p>其实蒙特卡洛模拟我在本科的时候做过，但是那个时候主要是集中在 Ising model　相对来说其实还是比较偏基础的，并不是特别的注重和实际实验的结合。但是这个作业还是比较偏重和实验对比的，所以感受比本科的收获更大，理解更加深刻。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">总结</h1>

<h2 id="section-2">时间</h2>

<p>在传统的蒙特卡洛模拟中是没有时间这个变量的，因为蒙特卡洛从本质上其实是在我们知道了某种探测某个能量后，在细致平衡的条件下对于系统进行某种虚拟的演化，这并不是某种实际的物理过程。所以时间并不是在蒙特卡洛模拟中内涵的属性。</p>

<p>当然这里又要说道聪明的物理学家想到的算法方法，就是　kMC,动力学蒙特卡洛模拟，将时间引入模拟中，这个就是比较高级的话题了。并不是这个帖子的重点。</p>

<h2 id="section-3">计算效率</h2>

<p>在蒙特卡洛模拟中，最重要的就是演化的接受效率问题。过低的接收效率会降低系统抽样的效率，所以人们往往会设计非常好的机理进行系统的演化同时得到更多的系统变化。
这里就是最近在做的科研的核心问题，设计一个高效的新的抽样方法进行蒙特卡洛模拟，这是最近常常思考的问题。</p>

<p>抽样是这样的一个问题，为了得到更全面的信息，我们希望使用尽可能少的计．如果计算是无限的那么其实没有什么系统的限制会出现，但是因为事实上并没有所以我们并不是没有限制．这就让我们需要高效的算法．</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
