<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 美国生活 | 桑弧蓬矢射四方]]></title>
  <link href="http://iphyer.github.com/blog/categories/美国生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iphyer.github.com/"/>
  <updated>2018-02-09T20:59:09-06:00</updated>
  <id>http://iphyer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iphyer]]></name>
    <email><![CDATA[iphyer@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[USA印象6:得克萨斯州——奥斯汀 and 休斯顿游记]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/02/austin/"/>
    <updated>2018-01-02T23:55:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/02/austin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">前言</h1>

<p>老同学在亚马逊工作一年后终于买房了，说起来还是码农赚钱。现在在北美的老兄弟，除了那几个家底殷实的同学，完全凭借自己一己之力在北美买房的这是第一个。还是很为同学高兴的。所以在这个麦迪逊史上第二冷的冬天就来了奥斯汀，得克萨斯州。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">奥斯汀</h1>
<p>首先说下，城市名称的起源吧。德州的几大城市的名称都是来自历史上的著名人物，比如 奥斯汀就是德州独立和并入美国的关键人物,<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_F._Austin">Stephen F. Austin</a>。</p>

<blockquote>
  <p>Shortly afterward, the name was changed to Austin in honor of Stephen F. Austin, the “Father of Texas” and the republic’s first secretary of state. </p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Stephen Fuller Austin (November 3, 1793 – December 27, 1836) was an American empresario. Known as the “Father of Texas”, and the founder of Texas, he led the second, and ultimately, the successful colonization of the region by bringing 300 families from the United States to the region in 1825.</p>
</blockquote>

<p>后面要介绍的这次旅游的另一个城市，休斯顿也是德州的历史名人。休斯顿打赢了德州独立的关键战役，圣哈辛托战役（Battle of San Jacinto）。是役，Sam Houston 代理德州民兵突袭了当时的墨西哥总统桑塔·安纳(Santa Anna)，可以说是以弱胜强，斩首行动的典型战役。</p>

<blockquote>
  <p>Sam Houston (March 2, 1793 – July 26, 1863) was an American soldier and politician. His victory at the Battle of San Jacinto secured the independence of Texas from Mexico in one of the shortest decisive battles in modern history.</p>
</blockquote>

<h2 id="section-2">城市简介</h2>

<p>说起任何城市都不能不提到这个城市的地理和功能。</p>

<p>首先是德州在美国的位置，德州在美国和墨西哥交界处。</p>

<p><img src="/images/Texas/map1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>还紧邻墨西哥湾，所以有很多天然的良港，比如休斯顿。这就是美国南部的著名港口。</p>

<p>当年南北战争的时候，得克萨斯州就是南方重要的棉花出口和物资进口基地。</p>

<p>德州内部，有三个大的城市群，达拉斯（其实是拉斯与沃斯堡、阿灵顿组成达拉斯-沃斯堡-阿灵顿城市群），圣安东尼奥 和 休斯顿。具体的位置如下。其中这次主要停留的奥斯汀就在三个城市群中间。</p>

<p><img src="/images/Texas/map.png" alt="state capital2" /></p>

<p>奥斯汀正好是得克萨斯州比较特别的地方，因为它是德州的首府，同时也是德州的经济发展最好的地方。美国很多州的首府往往只承担政治职能，最多再加上本州的教育中心，比如威斯康星的麦迪逊。但是奥斯汀比较特别，它也是著名硅丘(<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Silicon_Hills">Silicon Hills</a>)所在地。这里不仅仅是戴尔电脑的总部，也是一系列公司的总部或者分部所在地，包括 Apple, ARM, Cisco, eBay, Facebook, Google, IBM, Intel,  TI, Oracle, VMWare 和同学所在的亚马逊。说起来，奥斯汀也是亚马逊第二总部的 20 个候选城市。</p>

<p>这么多大公司，再加上德州大学奥斯汀分校，这所德州大学系统的旗舰校，让奥斯汀的气质非常特别。既有典型的德州风格（德州风格说白了就是西部风格，想想牛仔的风格就是德州的风格），也有特别文艺的一面。比如在全德州共和党大胜的情况下，奥斯汀是支持民主党的。。。</p>

<p>比如这里有一幅图，<a href="https://www.nytimes.com/elections/results/texas">Texas Results</a>。</p>

<p><img src="/images/Texas/2016GE.png" alt="Texs票数" /></p>

<p>这张图其实就是德州最真实的写照，首先，大部分德州是支持川普的，都是传统的大农场区域。但是大部分城市都是支持希拉里，主要是移民和教育成都问题。同时南方完全都是红色的，其实很多都是偷渡后来等到大赦或者链式移民进入美国的。同时比较有意思的是人数，即使是德州这样共和党的铁杆票仓，其实民主党势力也很强大。人数上并不是差别很大。当然这里又要牵涉到美国大选的所谓选举人团制度了，美国大选并不是一人一票，而是选举人团票数决定胜负，大部分州都是赢者通吃，所以有时候会出现胜选的总统不是多数人选择的情况，比如 2016 大选，希拉里的得到的支持者更多但是川普赢了选举人票。</p>

<p>当然现在还是书归正传。讲讲奥斯汀的游记。</p>

<p>奥斯汀以“世界现场音乐之都”（Live Music Capital of the World）闻名。最著名为第六街（Sixth Street），街上各类酒吧和其他夜生活场所，入夜后大多有各类乐团现场驻唱。说实话这次有机会去的，不过我们都对这种老美的酒吧文化没有兴趣，所有都没有去。</p>

<p>奥斯汀的核心城区，和所有的州府所在地一样，以州议会大楼为中心，然后环形放射。州议会大楼以北便是得州大学校园。此大学学生五万余人、教职员两万左右，在奥斯汀人口比例中，占有相当的分量。奥斯汀总人口大概也就是 90 万人（全美第 11 大城市）。</p>

<p>当然，奥斯汀这个城市总体的感觉第一个就是文艺范。特别的文艺，特别的有感觉。放几张街景图。</p>

<p><img src="/images/Texas/1.jpeg" alt="street1" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus4.jpeg" alt="street2" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus5.jpeg" alt="street3" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus7.jpeg" alt="street5" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus11.jpeg" alt="street6" /></p>

<p>UT-Austin 的主校园，话说当年 UT-Austion 默默拒绝了我，真是残念。</p>

<p><img src="/images/Texas/2.jpeg" alt="street7" /></p>

<p>当然还去了，奥斯汀郊区的一个天然湖，风景确实是漂亮。据说湖这边是饭店，可以参观，对面全部是私人别墅。</p>

<p><img src="/images/Texas/aus1.jpeg" alt="street8" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus2.jpeg" alt="street9" /></p>

<p><img src="/images/Texas/aus3.jpeg" alt="street10" /></p>

<p>另一个让人感受深刻的，就是奥斯汀的环保。</p>

<p>这个城市是不允许使用塑料袋的。注意是不允许，不是花钱买塑料袋。就是明令禁止。所有的超市都是布袋或者纸箱。没有任何塑料袋。即使德州本身是石油和石油制品的生产大洲。</p>

<h2 id="state-capital">State Capital</h2>

<p>当然和麦迪逊相似，作为州府，这个城市的核心建筑无庸置疑，必须是州府。所以我们也去参观了州府。说实话，其实州府没啥好参观的，美国各州的州府都和国会山不是一个风格，当然具体大小、高度有区别，不过外面看都差不多。</p>

<p>当然，参观州府的精华不在建筑，在于里面的讲解，往往会解说各个州的历史沿革，著名人物和这座州府的特点。比如威斯康星的州府就会强调，州府用到了这个世界上所有的大理石，里面的两块大理石甚至是从地中海挖出来的。</p>

<p>放几张州府的照片，</p>

<p><img src="/images/Texas/cap1.jpeg" alt="state capital1" /></p>

<p><img src="/images/Texas/cap2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="/images/Texas/cap4.jpeg" alt="state capital3" /></p>

<h2 id="bullock-texas-state-history-museum">Bullock Texas State History Museum</h2>

<p>这个博物馆就是德州历史的介绍，非常值得一去。在这里详细介绍了德州的历史沿革。</p>

<p>门口的孤星是德州的标志，德州也被称为孤星州，因为这是当年德克萨斯共和国的标志。</p>

<p><img src="/images/Texas/museum1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>在美国 50 个州，德克萨斯州的特殊在于，它是作为一个国家加入，这点在该博物馆有非常详细的介绍。</p>

<p><img src="/images/Texas/mu0.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>事实上，当时围绕德州的归属，有三方力量角力，墨西哥，德州本土势力，美国国内势力。每一方其实又有不同意见，比如德州本土势力，其实就分成三派，亲墨西哥势力，亲美国势力，德州独立势力。所以说这段历史，其实仔细看是波诡云谲，让人一言难尽。</p>

<p><img src="/images/Texas/mu2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="/images/Texas/mu3.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="/images/Texas/mu4.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然这个时候，就看风流人物了。很多时候，一个伟大的人物在关键的历史节点的伟大闪光，可以彻底地改变历史的进程。想知道更多例子，只要看茨威格的名著《人类群星闪耀时》就可以了，这本书更贴切的名字其实是人类群星开挂时。在得克萨斯州的前途灰暗不明的时候，休斯顿，奥斯汀，达拉斯这些伟大的德州人坚定地选择了独立，选择了美国。甚至在美国本土不愿意接纳德州的情况下，选择独立也要和墨西哥割裂开来，甚至不惜独立建国，独立打赢德墨战争。比如阿拉莫之战，英雄的德州儿女冒着墨西哥敌人的罪恶弹雨枪林，坚持战斗，绝不放弃，直至弹尽粮绝也没有投降。</p>

<p>摘抄一段维基百科的介绍</p>

<blockquote>
  <p>阿拉莫城中当时的指挥是27岁的威廉·塔拉维斯中校、40岁的冒险家詹姆斯·鲍文和50岁的战争英雄及政治家大卫·克拉克，经过13天伤亡惨重的阿拉莫战役，墨西哥军队终于占领了阿拉莫，所有男性抵抗者均被处死，妇女和儿童得到赦免。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>三周后，以“记住阿拉莫”（Remember the Alamo!)为战斗口号的德克萨斯军队在山姆·休斯敦的指挥下在圣哈辛托战役取得了决定性的胜利，桑塔·安那也被俘。德克萨斯也因此在之后的几年中保持了独立并在1845年加入美利坚合众国。直到今天，阿拉莫之战依然被视作美国陆军历史上的神话，被美国人认为是自由意志下勇气和牺牲精神的象征，而阿拉莫博物馆每年有多达250万名的参观者。</p>
</blockquote>

<p>“Remember the Alamo!”被认为是美国人的精神战斗，就像中国军队强调，平型关战斗，飞夺泸定桥一样都被两国人民作为自己的精神象征。</p>

<p>当然不得不说的是，作为一个外国人，这是美国人官方史书的说法。在这个激动人心的爱国主义历史教育背景下，美国人从不主动提起的是，对于德州独立的原因。因为事实上是，从现在的历史观点看，墨西哥采取了更加文明的废奴主义，而德州是落后的蓄奴主义。所以德州不得不从墨西哥独立，不然就必须废奴，这是广大德州农场主所不允许的。</p>

<p>当然，不得不承认，美国人提”Remember the Alamo!”也是有原因的，因为正是墨西哥独裁者安东尼奥·洛佩斯·德·桑塔·安纳在阿拉莫的烧杀抢掠激怒了德州人，这也是休斯顿三周后可以集中力量打赢圣哈辛托战役的原因，也就不奇怪为什么美国人歌颂阿拉莫了。因为这在他们看来是和当年的独立战争一样的逻辑，当然你要是用南北内战的逻辑看是看不通的。</p>

<p>不过，作为历史教育来说，引述下别人的成熟观点 <a href="https://movie.douban.com/review/4955430/">美国精神的象征：阿拉莫之战</a></p>

<blockquote>
  <p>另外，当时统治墨西哥的是位残酷的独裁者，在美国人看来对暴政的反抗是正义的行为，他们是在为自由而战，与当年的美国独立战争反抗英国殖民者没有什么本质的区别。因此，阿拉莫之战对他们来说是不仅是保护自己的利益不受侵犯，也是对勤劳苦干、获取自由、不惧艰险精神的一种肯定。只要他们有能力，他们就不会止步于任何所谓的边界，也自然会为了保护自己应得的利益而不惜代价。这种热爱自由、敢于冒险、勇于进取、为自己的利益而奋斗的精神是美国国民性的重要组成部分，而阿拉莫之战就是这种价值观的典型代表。因此，它一再地被美国人民浓墨重彩地讴歌也就不足为奇了。</p>
</blockquote>

<p>当然博物馆也还原了，当年从墨西哥湾打捞出来的最早的北美殖民者从欧洲移民美国的船只，这是模型：</p>

<p><img src="/images/Texas/mu6.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然也有德州的骄傲，航天工业，毕竟 休斯顿 是人类在月球说的第一个单词！</p>

<p><img src="/images/Texas/mu5.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<h2 id="duck-boat-adventure">Duck Boat Adventure</h2>

<p>这个鸭子船也挺好玩的，就是水陆两用汽车，在奥斯汀市区绕来绕去。其实，现在觉得到了一个陌生的城市，如果有类似这样的观光巴士就选择做，往往观光巴士的路线都是本地人总结出来的，精雕细琢的路线，也往往会把重要的景点都一一覆盖。先坐着巴士走马观花一番，再自己决定挑哪些景点细细观察是更好的选择。</p>

<p><img src="/images/Texas/aus12.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p>当然，奥斯汀的湖景也很美</p>

<p><img src="/images/Texas/river1.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<p><img src="/images/Texas/river2.jpeg" alt="state capital2" /></p>

<h2 id="lbj-presidential-library">LBJ Presidential Library</h2>

<p>奥斯汀的另一大景点就是 LBJ Presidential Library。 </p>

<p>Presidential Library 往往是总统退休之后修建的公共图书馆，也往往作为这个总统的历史文献研究和保管之处。修建之处往往也在总统的家乡或者对于总统有特别纪念意义的地方。LBJ就是 林登·贝恩斯·约翰逊总统（ Lyndon Baines Johnson ），的缩写，他在1963年至1969年担任第36任美国总统，其中，1961年至1963年于约翰·肯尼迪任下为第37任美国副总统。</p>

<p>说到约翰逊就不能不说 JFK，1963.11.22 是所有美国人难以忘记的一天，现在问上了年纪的美国人，那天他们在干什么往往都能清楚地说出来。特别是他是什么时候听到肯尼迪遇刺的消息的。肯尼迪遇刺后，约翰逊接任总统，并且成功推动了伟大社会的建设，给予黑人投票权都是约翰逊实现的。当然不得不说，他扩大越战时一个黑点，最终也赔上了自己的政治生涯。</p>

<p>上点照片吧。</p>

<p><img src="/images/Texas/LBJ.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<p><img src="/images/Texas/LBJ2.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<p><img src="/images/Texas/LBJ3.jpeg" alt="LBJ" /></p>

<h2 id="section-3">公交系统</h2>

<p>奥斯汀的公交还算发达，地铁，公交都有。虽然地铁只有一条线，但是毕竟有地铁不是。不过虽然说是地铁，但是其实是轻轨，全程地上，还是那种不用高架的地上，毕竟德州地广人稀。</p>

<p>但是这个公交系统特别先进，它有自己的 App，所以不找零钱。一次我在公交上投了 2 美元，车票是 1.75 美元，这多出来的 0.25 美元就被吞掉了， 吞掉了， 吞掉了。。。</p>

<p>地铁也是，不给找零，只是把多余的钱充到一张充值电磁卡里面。你可以下次继续用里面的余额。但是是有时间限制的，只有一周。也就是说如果你一周没消费，这个钱也就归公交系统了。。。</p>

<p>我第一次去的时候，因为在美国都是信用卡习惯了，没带多少零钱，带的都是 20 刀，10 刀的零钱，只有两张 1 块钱（ 就是公交那次 ）。要是我投了 20 刀岂不是亏大发了。</p>

<p>当然，奥斯汀的逻辑也是清楚的，这样的情况下，大家都会用电子票。事实也是，大部分车上的乘客都用 App 支付。</p>

<p>给大家看下这个傲娇的车票，</p>

<p><img src="/images/Texas/ticket.jpg" alt="PhotoTicket" /></p>

<p>不过这也提醒了，出去玩一定要准备零钱。</p>

<p>说实话，如果是住宾馆什么的，退房的时候，老美往往也会在床上放几张 1 刀零钱的。说起来出门在外，带着一部分零钱是最好的。也不用太多， 50 刀左右，有零有整是最好的。</p>

<h2 id="section-4">美食</h2>

<p>德州的饮食，其实就是墨西哥菜和炸鸡，牛排。毕竟这里时牛仔之乡，当然时最完美的美国菜式。</p>

<p><img src="/images/Texas/food1.jpeg" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/Texas/food2.jpeg" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/Texas/food3.jpeg" alt="food" /></p>

<h1 id="section-5">休斯顿</h1>

<p>说实话，中国人特别熟悉这个城市。主要是 2002 年 “中国向美国最大的单个出口“商品” 姚明一直生活在这个城市并且和这个城市融为一体。在宇航中心参观的时候，就看到人身穿 火箭队(中文) 的球衣。</p>

<p>当然休斯顿本身作为全美第四大城市，外来移民也是很多的。当然，中国人在这里的存在感也是特别强烈这么多，比如休斯顿的中国城就是我去过的最好的中国城。</p>

<p>放几张照片，看看这满目的中国字和纯正的上海菜。</p>

<p><img src="/images/Texas/hou2.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou3.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou4.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou5.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou6.jpeg" alt="Houston" /> </p>

<p>当然休斯顿更著名的就是，航天中心，放几张照片作为总结</p>

<p><img src="/images/Texas/hou7.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou8.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou9.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou11.jpeg" alt="Houston" /></p>

<p><img src="/images/Texas/hou12.jpeg" alt="Houston" /></p>

<h1 id="section-6">总结</h1>

<p>很感慨，一起南大物理系的老兄弟，哥们儿已经走的这么远了，还是需要努力啊！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TA 总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/12/25/tasummary/"/>
    <updated>2017-12-25T15:23:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/12/25/tasummary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>终于在这个学期的 TA 结束了，说起来还是有很多感触的这里总结下。</p>

<p>翻到上一片博文，感慨万千，这里总结下。</p>

<!--more-->

<h1 id="ta-">TA 的工作概括</h1>

<p>毫无疑问，助教无疑是比较忙的。特别是入门课程的助教。这就是为什么我这学期总是满身疲惫的在各个任务之间周旋的原因。</p>

<p>这里放一张我的工作总结图，这里基本上就是这学期付工资的依据，可以说美国人基本上就是依据这个表格给助教发工资的。</p>

<p><img src="/images/TA/hour.png" alt="ori" /></p>

<p>基本上一周大概有一天多的时间是需要和小本一起度过的，不过虽然辛苦，但是美国高校给你免学费还给你生活费，算算也是挺多钱的。当然还是和一些工作不能比，但是相应的你的工作压力也没那么大，要求也没那么高。</p>

<p>甚至因为个人班上的同学资质不同，所以也不是基于学生成绩的评价标准。</p>

<p>主要的 TA 工作其实很简单，就是改作业，带实验，领导小本做习题课。挑战最大的就是给小本上习题课了，毕竟做为一个外国人，用非母语讲解化学题目还是比较酸爽的感觉。</p>

<h1 id="section-1">课程特点：中美教育的对比</h1>

<p>首先我想讲解下这个课程的特点。</p>

<p>Chem 103 ，中文叫做 普通化学 103 是最最基本的化学课。一个课有 4 个学分，基本一周五天，小本 3 天 Lecture， 2 天需要上助教的习题课。然后还有各种课后作业。现在为了节约成本，都是网上布置习题，小本需要自己完成。到时间，网上的作业自动截止。我曾经问过小本，得到他们的每周需要花费多少时间的数据，基本上这门课能够站占用到他们 30% 到 40% 的时间。换言之，如果你选择了这门课，那么你需要面对的压力和挑战也会大很多。</p>

<p>但是为什么课业负担这么重？</p>

<p>其实是因为这门课对应着国内从初二开始的化学一直到国内大一的初步。</p>

<p>美国高中没有自己的标准，也没有统一的全国考试。他们有对应的 AP 课程。但是，这些都是自愿的，所以没有上过 AP 的同学怎么办？那就是这门课对应的。为了能够压缩在两个学期教授完相应的课程，这门课不得不任务特别重。</p>

<p>其次，因为时间短，所以很多地方教授都是只提重点，不提来龙去脉或者很少给学生示范解题。这就是为什么需要大量的助教。简单来说，时间紧，任务重，必需拆分开上课与做题。这样同时推进，方便学习。</p>

<p>当然，单单就难度而言，美国人并没有降低要求，但是其实并没有国内的中考，高考难度大。因为，很多地方确实体现了美国人考试的特点，这是考核性考试不是选拔性考试。给出知识点，如果你能够熟练掌握说明你的水平足够，就要给高分。国内的很多考试题目往往存在着刁难的意味。因为大家都花了大量的时间学习，所以你出了一个没有区分度的题目，怎么帮助高校选拔人才？</p>

<p>两种制度各有利弊，相应地我觉得美国的更好。</p>

<p>美国的好处在于，时间短，出结果。学生可以在高中尽情学习自己喜欢的东西。要知道，第一节课我在习题课上是板书怎么计算密度。。。所以即使你零基础，你也可以学过来。反过来，国内从初二到高三，花了将近 5 年。虽然基础很扎实，也锻炼了同学的认知水平，但是不得不说浪费了大量不必要的时间。同时残酷的竞争带来各种负面问题。最直接的就是摧毁了大家对于相应学科的热情和喜爱。很多时候往往是为了应付而应付，不得不做并没有得到需要的提高。</p>

<p>同时最最重要的是，以我现在的观点看，很多初中，高中化学都是几百年前的老知识。不说从现代科学的角度，他们不完善，至少是没必要在过时的知识上花太多时间和精力。</p>

<p>最后一点，其实就是这么认真的学习。对于绝大多数中国人，他们还是会遗忘的，如果不是相关专业的，往往最后也就是知道个名词，知道点人物，仅此而已。那些来自牛顿，法拉第，麦克斯韦等等大人物的思想往往会刻骨铭心，但是把这些思想和洞见出成习题并且投入大量时间、精力练习得到的经验则往往随风而去。换句话说，中国教育为了选拔出人，实在是买椟还珠。毕竟那么多习题练习没必要啊。这个时间更适合给学生介绍那些定理的思想来源，历史背景等等。</p>

<p>当然了，考虑到国内的现实，其实高考这样的制度是现条件约束下最好的那个选择。</p>

<p>最后说说这门课，为什么成为全校最大的基础课程。</p>

<p>这里展示下具体数据，</p>

<p><img src="/images/TA/Stat.png" alt="stat" /></p>

<p>其实离不开医学院的大力支持。</p>

<p>我曾在第一节课问过大家为什么上这么课，很多都回答因为他们想读医学院。美国没有医学院的本科，那么如果你想读医学院，那么你就必须满足医学院的学分要求。而这门课和下学期的姊妹课连在一起一共是 8 个学分，非常之多。而且也是医学比较看重的科目。</p>

<p>在美国，医学院无疑是竞争最激烈的研究生院。如果你不能得到全 A，那么你基本就告别医学院了。虽然从来没有一个医学院会明确说出这一点，但是这基本就是事实。</p>

<p>同时，化学作为医学非常紧密结合的学科，也确实非常重要。同时因为这门课有很多人一起竞争，事实上变成和国内高考差不多的情况。大家在同样的赛道里面互相拼杀，最后也方便医学院找出他们喜欢的人才。</p>

<h1 id="section-2">教学体会</h1>

<p>其实这学期最大的教学体会就是要认真，别人会知道的。</p>

<p>这学期，我基本上尽了自己最大的努力，每次上课前会给小本提前发邮件告诉他们第二天的安排，上完课我会发出总结邮件。当然，有些小本自己不在乎，不去看邮件还是会来问些傻傻的问题也是让人很恼火，但是没办法，他们是衣食父母，还是要好言好语。</p>

<p>其实，倒也不是服务态度，是最后人与人相处还是会有感情的。最怕最怕就是 do not care，你要是真的啥都不在乎那就很难办了。会让大家都很难受。当然还是很高兴的，最后有大量的小本发来感谢邮件。最后的评分也很高。</p>

<h1 id="section-3">提高</h1>

<p>参考小本的意见，其实主要的提高就是时间掌控。</p>

<p>不少人抱怨没讲完题目有点沮丧等等，我想可能更加适合的方法是，我挑题目做。因为有不少小本实在是基础不牢，知识点不够，正常一节课有 10 道题目如果让他们互相讨论，可能只能讲完 5 道题目。那我就挑出 5 道题目，其余作为作业布置下去。</p>

<p>因为这学期还上了国际生助教的培训，归纳起来一句话，给小本的习题课还是大家小组讨论的好。就实际效果而言，美国人也是喜欢聚在一起讨论，相对于言，中国人往往是独行侠。所以我觉得还是要坚持这个上课方式，即使题目讲不完，那就少讲但是也要讲透。</p>

<p>其次就是一些小技巧，比如让小本报数 （count off numbers）然后划分小组，不然就会出现各自和各自的好朋友聚在一起的情况。</p>

<p>大概就是这么多，下学期继续努力！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[求田问舍羞见刘郎——写在来美国一周年之际]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/08/19/1year/"/>
    <updated>2017-08-19T12:03:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/08/19/1year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>算算日子到美国已经一年了，正好暑期学期也结束了，正好总结过去，展望未来。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">过去</h1>

<p>这里我就简单地罗列下过去一年发生的事情，也算是给自己梳理下。前事不忘，后事之师。</p>

<h2 id="section-2">2016.08</h2>

<p>这个月主要是适应美国，老同学从 Texas 到芝加哥，两个人租了车赶到麦迪逊。然后是办理网络，手机号码等等杂事。因为同学有车所以一路上也非常方便。这个时间也开始慢慢熟悉麦迪逊的生活。去国际学生服务处报道的时候认识了YH同学，没想到我两成了过去一年最好的朋友。</p>

<p>告别老同学，结实新同学，开始新生活。</p>

<h2 id="section-3">2016.09</h2>

<p>正式开学，去P教授实验室 Rotation。努力工作，努力上课，发现老美的课程还是有点难度，主要是课程没选好，居然选了一门需要有机化学知识的课程。另外一门数学系的课程，全程 carry　几个小本。发现美国人的本科生其实也不是特别厉害的，换句话说单就数学而言，中国的教育确实是非常好的。</p>

<p>这中间去双子城参见同学的婚礼，也过了自己的第一个在北美大陆的生日。见了不少很久没见到的老同学，不少还在继续挣扎着攻读 PhD。感慨良多，大家都成熟了不少，详见<a href="http://iphyer.github.io/blog/2016/12/22/twin/">USA印象2:双子城游记</a>。</p>

<h2 id="section-4">2016.10</h2>

<p>10月基本没有任何假期，所以是比较辛苦的一个时间，主要任务就是密集的上课还有去新的老师实验室 Rotation。</p>

<p>J 教授是一个很好的美国大婶，非常友善，不过她也开宗明义地告诉我，她打算跳槽，我可以不选择他的实验室。这也解释了为什么我发现她的实验室人很少，不过她做的是机器学习也有生物信息学的方向，所以我还是在她组里 Roatation。</p>

<p>当然，我还需要找到新的组。</p>

<p>这月也正式办理了美国的社保卡号，有了 SSN 终于申请了第一张美国信用卡。</p>

<h2 id="section-5">2016.11</h2>

<p>这次我找到了现老板C的组。现在反思其实当时我就有点动机不纯，我居然关注了老板组的学生毕业的最终去向。不是说不应该关注而是如果你关注这个基本上我们会发现你不会特别喜欢做科研了。说白了，上朔一百年，科研一定是不愁吃喝，不愁生活的人做的事情。最重要的就是那种心思单纯的人往往可以读下来，或者说你对外界的生活关注的越少，你在实现科研的道路上走得越远。</p>

<p>不过无路如何，总算是正式入组了。在组会上正式报告了自己的以前硕士的工作，也算是得到了各位组员的承认。</p>

<p>当然11月也鉴证了史上最奇葩，最惊心动魄大反转的大选。 2016.11月的大选无论你持何种立场都承认这是人类历史重要的转折点。</p>

<p>当然这个月我还抽空过了驾照考试的permit，相当于国内的笔试。</p>

<h2 id="section-6">2016.12</h2>

<p>很快第一个学期就快结束了。</p>

<p>这个月主要的任务是考试，虽然有辛苦之处，但是还是很快完成了所有的课程。</p>

<p>接着就是圣诞节，过了在美国的第一个圣诞节。感谢YH等同学，在冰天雪地的麦迪逊可以吃到中国火锅实在是太对胃口了。</p>

<h2 id="section-7">2017.01</h2>
<p>这个月主要是在各地旅游，因为寒假是圣诞之后一个月，所以和同学飞去了 Florida。在天涯海角，Key West 的碧浪白沙中彻彻底底体会了把南方的温暖。</p>

<p>其实中美两国真的非常像，Florida 说白了就是另一个美国版本的海南岛。详情参见 <a href="http://iphyer.github.io/blog/2017/02/27/folradia/">USA印象4:佛罗里达游记</a>。</p>

<p>当然去佛罗里达更大的收获可能是直观感受了不同于麦迪逊的风土人情。客观说，威斯康星作为传统的农业北方州还是非常保守的，比如麦迪逊过了晚上八点任何店都不卖酒类，但是佛罗里达真是通宵达旦到处都有卖酒，而且居然在一次吃饭的时候发现隔壁桌买酒的人不需要检查ID。。。</p>

<p>这么自由奔放的社会环境当然治安就需要加强。我们在奥兰多的时候，奥兰多机场发生枪击案。离开奥兰多，到了迈阿密发现发生了恶意袭警逃逸，到处都是密布的警力抓捕逃犯。当然这么多警察安全也有了一定的提高。</p>

<p>1.15 号开学，认真上课了。</p>

<p>当然很快，1.28号是举国欢庆的春节，也是和同学一起过了一个团员的春节，主要是大家包饺子。正好这个节日在美国时间周五，正好和同学一起等到了春节联欢晚会，第二个不在家的春节。上一次还要追溯到大二在北京上新东方的时候。时间飞快，很快都要第二个春节了。</p>

<h2 id="section-8">2017.02</h2>

<p>这个学期尝试选了一门CS302的老美基础课。其实主要是讲解Java入门的基础知识，同时是一门大课，课上有将近 300 个人一起上课。</p>

<p>发现老美上课还是比较不错的，至少这个CS课安排的特别精致细密，当然也和这门课的历史有关，毕竟是有50年历史的课程了。</p>

<h2 id="section-9">2017.04</h2>

<p>这段时间就是不断上课，同时平衡科研。还是比较辛苦的，但是最后结果也很值得。终于拿到了全A的成绩单。感觉老美这儿还是非常认可你的努力程度的。你认真去上课，认真听讲，认真写作业最后结果就是很好。你要是水水过来，教授最后就会给你一个水水的结果。</p>

<h2 id="section-10">2017.05</h2>

<p>这是学期期末考试的日子。</p>

<p>因为平时还是很努力的，所以最后的这个期末考试不是特别地辛苦。功夫都下在平时到了考试的时候才不会手忙脚乱。</p>

<p>当然这个月还第一次路考，当然没过去，小小遗憾。</p>

<p>不过这个月(5.15)最大新闻还是老板要跳槽了，各个人都有各自的想法。一开始我还是倾向和老板一起去的，但是随后的交流不断总结优劣势，最终选择了留在麦迪逊。个中原因，之前的博客有很多思考，我就不赘述了。</p>

<h2 id="section-11">2017.06</h2>

<p>这个月其实没怎么干活，在各种想法冲突中，不断寻找出路。当然最后决定自己拼一把之后就感觉很是安心的。</p>

<p>6.15和老板交流，很明确告诉老板不和他走。当然下学期就要自己养活自己了，去做TA吧。</p>

<h2 id="section-12">2017.07</h2>
<p>口语测试，顺利通过。</p>

<p>驾照考试顺利通过。</p>

<p>开始上CS540，人工智能导论，开始上课了。</p>

<p>把之前中科院的论文结尾，DNA 的理论计算部分也顺利完成。</p>

<p>这个7月终于缓和过来了。</p>

<h1 id="section-13">2017.08</h1>

<p>8.18 是我来美国的一周年，一大早就收到老同学的微信，你来美国一周年了。晚上发了一条朋友圈，算作对于这一年的纪念。毕竟一周年也是一个非常重要的节点。</p>

<p>这一周年成功实现了在另一个大陆自己独立生存的目标。</p>

<p>当然最重要的还是未来的方向，没有方向其实任何方向都是逆风。</p>

<p>希望在接下来的一个学期能转入计算机保证硕士。主要是考虑到学术问题，还有就是各种不可控制因素。比如导师恶心这些情况，来美一年，可以说见到听到太多恶心导师的例子了。还是打铁自身硬吧！</p>

<h1 id="section-14">未来</h1>

<p>拿到CS硕士，争取自己养活自己！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[威斯康星麦迪逊路考总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/07/14/dt2/"/>
    <updated>2017-07-14T21:11:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/07/14/dt2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>今天终于通过了美国的驾照考试，虽然考了两次，但是收获也很多，这里把两次考试总结下，希望对后来人有用。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">考试经历</h1>

<h2 id="section-2">第一次路考</h2>

<p>这一次考试我主要是找了一个在麦迪逊的访问学者学车，大概一次40刀/小时；如果去找驾校大概是80~95刀/小时。没办法，老美这边人力成本就是比较高，同时对于驾照考试，老美其实一般都是用父母或者朋友的车，需求小所以收费也高。</p>

<p>基本上练了几次，熟悉了路线，访问学者也按照自己的经验教了我很久。</p>

<p>结果考试当天，没有走访问学者的考试路线，也是我自己心态问题，有辆公交车从后面一路卡过来吓了我一跳。后面一直比较紧张，然后速度一直起不来，但是老美认为速度过慢是阻碍交通，威斯康星的 DMV 认为低于限速 10 迈就是速度过慢，直接挂掉。</p>

<h2 id="section-3">第二次路考</h2>

<p>这次主要是暑假时间，两个北大师兄都比较有时间，我就在他们的指导下大概每周开个两三次，一次时间不固定，有的时候是去亚洲超市，有的时候是去沃尔玛。当然路考路线也练习了好久。</p>

<p>今天考试的时候，难度最大的一个路口，两个师兄分别给我做过 3 次练习，当然这个路口也是在考试路线上比较重要的一个路口所以很顺利的通过。后面当然一马平川，开着开着就有感觉这次真的很好，很平稳，要点都做到了。</p>

<p>然后就是回到 DMV 顺利办好了驾照。</p>

<h1 id="section-4">经验</h1>

<h2 id="section-5">驾驶是练出来的不是说出来的</h2>

<p>中国人都说光说不练假把式，美国人的路考也是这样，最重要的就是希望你自己能够多加练习然后去考试。很多美国人都是在父母亲人还有朋友的指导下练习的。作为外国留学生最重要的其实还是师兄师姐熟悉人的资源，最好能找到让你每周练习的车，这样才能完美应对路考。</p>

<p>当然基本概念还是需要知道的，这儿是威斯康星州的Class D road test study guide的中文版<a href="http://iphyer.github.io/blog/2017/05/02/rodetestguide/">威斯康星州路考指南</a>，确保你知道中文、英文的所有要点。</p>

<h2 id="section-6">小车最好</h2>

<p>不过在美国因为是你自己准备车去 DMV 路考，所以有个选择车型的问题，特别是你的师兄师姐可以给你提供车辆的时候你需要选择最合适的车型。很多美国人比较喜欢 pickups truck 或者 SUV，但是必须说明的是这类车往往体积比较大，不太适合路考。当然你要是有技术自信也是没问题的。大车的问题主要是做 Y-Turn 的时候比较麻烦。因为一般让你做 Y-Turn 都是在居民区不太繁华的道路上，这些路不太繁华所以往往也是那种双向车道不会特别宽，那么你掉头的时候大体积车会占用比较大的空间。同时大体积车比较高，在倒车的时候比较难以观察是不是和路牙平行。这类车其实往往会安装车载雷达和后视系统特别是在倒车的时候，不过往往考官会用纸片遮挡，告诉你就是目测 backing 不要看屏幕。但是倒车的一个指标就是你是不是倒车走直线。</p>

<h2 id="section-7">考试是表演</h2>

<p>很多考官的要求比较细致也比较严格，比如倒车遮挡后视雷达屏幕。当时也请明确这是考试所以该做的规范动作还是需要做好。</p>

<p>同时，平时在路上开的时候，往往大家超速个 10% 是没有任何问题的，甚至很多时候是跟着前车速度往前开。这就是你经常看见警察 pull over 超速车的时候是盯着第一辆车 pull over，后面跟着开的人没有责任。但是在考试的时候请严格按照车速开，同时不要太慢。速度过慢或者动作不及时都是扣分项。</p>

<p>还有大家诟病的扭头看问题，这个呢，其实你正常开车的时候很多时候不需要做扭头动作太夸张，但是既然是考试就按照考试要求做。</p>

<p>一句话，路考是表演，你需要按照要求操作。</p>

<h2 id="section-8">路权的概念</h2>

<p>个人感觉这个是中美最大的差异。美国人在开车的时候时时刻刻需要铭记自己的路权是多少，相对于别人的路权是自己在前还是别人在前。这个很多人简单归纳为 stop sign 要停车。当然很正确，但是为什么 stop sign 需要停车？</p>

<p>最核心的原因是这个时候意味着你的路权没有另一个方向的车高，你需要停车取得路权再开。比如你从岔路需要左转开上主路，往往这个时候会有 stop sign(即使没有，你也需要给对向车让，因为你路权低)。因为有路权的概念，这个时候主路上的车辆是不会减速的，因为他的方向没有任何 stop sign 或者提示，这个时候你必须确认路上 clear 才能开。</p>

<h1 id="section-9">备考秘籍</h1>

<p>虽然不太提倡这种记忆路线的考试方式，但是这是大家总结出来的，你看看也是一种方便自己练习的方式。</p>

<p>不过需要提醒的是，我考的两次都没有走经典路线，所以大家还是需要切实提高自己的驾驶技术。</p>

<p>DMV(West DMV, Madison，这个离学校近，大家去的多) 考试会有两条路线，按照从 DMV 出来的方向，一般称为右转路线称为Line1，当然也有左转路线(Line2)，比如我第一次就是左转路线。右转考的多，所以大家总结的也多，渐渐地就有了经典路线，这条路上的一切大家都总结了出来。左转路线一般不考，原因在于左转出去很多路都是麦迪逊的交通主干道，事实上很少考官让你这么开。我也不知道为什么第一次我就幸运的是Line2。第二次考试前还特地多练了几次这个。</p>

<p>预约完路考之后会告诉你Line1 还是 Line2 但是这个也不是绝对，比如我第一次其实是预约的 Line1 但是考的时候可能是考官失误，没有按照 Line1 考我，是按照 Line2　考试的。所以还是需要掌握本领。</p>

<h2 id="section-10">麦迪逊路考经典路线</h2>

<p><img src="/images/RoadTest/Route1.png" alt="ori" /></p>

<p>这个加考路线就是大家总结出来的经典路线，也是你在学长学姐指导下的练习路线。这个路线最大的有点就是基本的交通情况都有，同时还不是特别繁忙的路线。非常适合考试。</p>

<h2 id="section-11">我的路考路线</h2>

<p>但是我两次都没考经典路线，第二次甚至考了被学长称为麦迪逊第一难的左转完路口。所以大家还是要提高基本素养。</p>

<p><img src="/images/RoadTest/Route2.png" alt="ori" /></p>

<p>紫红色的箭头就是那个难度很大的左转弯位置，经典路线避开了一个大幅度的左转弯开进了 Eau Claire 的小路，但是这次我是直接挑战这个大左转弯。这个左转弯除了难度，还在于 Whitney 是麦迪逊比较重要的主干道，车流量大同时车速较快。</p>

<p><img src="/images/RoadTest/LeftTurn.png" alt="ori" /></p>

<p>具体的示意图如上，其实这个路口最危险的地方就是车来车往，往往在这个路口你会犹豫，甚至不敢过去，因为你没有路权，必须等各个方向的车流过去。</p>

<p>其实这儿必须你自己体会到的一个要点就是你充分利用两个绿化带隔离出来的待转弯区，把一个大的左转弯分解成两个半转弯，这也是在车流繁忙的 Whitney 唯一的方法。</p>

<p>后面的路线具体细节已经记不清了，所以只是标注这个当时感觉难度最大的部分。</p>

<h2 id="section-12">总结</h2>

<p>终于拿到了美国驾照，暑假开始订立的一个目标正式达成，继续努力，继续加油，继续向前!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美国饮食记录2017-06]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2017/06/24/food201706/"/>
    <updated>2017-06-24T16:20:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2017/06/24/food201706</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">前言</h1>

<p>一个学期结束了，清空下手机，发现还有不少这半年吃东西的照片，按照半年前的帖子，这里总结一下。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">食物</h1>

<p><img src="/images/food201606/78.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/70.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/17.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/27.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/6.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/61.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/50.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/80.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/63.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/26.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/60.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/23.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/22.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/39.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/9.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/18.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/42.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/66.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/28.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/55.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/75.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/34.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/69.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/62.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/43.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/15.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/37.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/25.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/52.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/72.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/77.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/51.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/5.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/56.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/46.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/8.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/19.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/47.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/13.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/73.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/32.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/24.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/30.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/21.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/16.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/67.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/65.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/76.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/44.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/0.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/40.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/64.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/31.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/3.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/59.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/29.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/35.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/71.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/45.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/12.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/2.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/79.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/58.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/7.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/54.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/53.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/49.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/57.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/68.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/10.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/38.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/36.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/48.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/11.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/74.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/4.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/33.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/1.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/20.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/14.JPG" alt="food" /></p>

<p><img src="/images/food201606/41.JPG" alt="food" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
