<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | 桑弧蓬矢射四方]]></title>
  <link href="http://iphyer.github.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iphyer.github.com/"/>
  <updated>2018-04-18T20:28:35-05:00</updated>
  <id>http://iphyer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iphyer]]></name>
    <email><![CDATA[iphyer@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[游记——南京博物馆梵高画展]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/nanbo/"/>
    <updated>2018-02-09T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/nanbo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">前言</h2>

<p>2018-02-09</p>

<p>好方的游记啊。。。</p>

<p>下面是原来游记的内容，那首联句不错，我把图都去掉了。</p>

<!--more-->

<p>2012-05-11 18:04:55</p>

<p>感谢同学一起去看画展，有时候看看别人的画展对于心里的未尝不是一种放松。同学在豆瓣上看来的活动，鉴于我没有豆瓣这么文艺的东东就写这篇游记作为纪念了。</p>

<h2 id="section-1">一、路程</h2>

<p>坐地铁二号线到上海路站下，然后沿着莫愁路一路向南就可以到朝天宫。也就是南京博物馆所在地。门票不贵，有学生证打折是10元钱。可看的东西不少。</p>

<p>朝天宫牌坊和文物官员至此下马。</p>

<p>然后一路走，转过宫墙。</p>

<p>朝天宫相传吴王夫差在这里设冶铸作坊制造兵器，因此而称作冶山，又叫冶城。历史上记载南京最早的名称就是“冶城”。 东晋初，这里是丞相王导的西园。</p>

<p>至今在朝天宫门口还可以看到纪念卞壶的遗迹。</p>

<p>从明朝开始，明太祖朱元璋在初洪武年间（1384年）重建后原来北宋的文庙并改名为朝天宫，在明代，朝天宫一直是朝廷举行盛典前练习礼仪的场所，以及官僚子弟袭封前学习朝见天子礼仪的地方。</p>

<p>买票，然后进入景区。</p>

<p>石碑旁有介绍，清代曾国藩任两江总督时重修这里并作为祭祀孔子的文庙。</p>

<h2 id="section-2">二、画展</h2>

<p>进入之后，直奔重点而去。也就是梵高的画展。</p>

<p>这次展出的是梵高1885年创作的《正在挖地的农妇》，这也是梵高原作首次来南京展出。</p>

<p>一起展出的还有30余件与梵高“同龄”的老物件，比如水壶、镰刀、锄头、土豆筐、围巾等。还有，一批围绕梵高画作开发的文化衍生产品。设计者提炼出梵高名作中的标志性元素，再用抽象形式进行表现，设计出沙发、挂毯、时装、高跟鞋等各种产品，这些创意设计届时也将成为 展厅内的一道时尚风景。</p>

<p>同时也展出了梵高同时期中国艺术的发展，比较了两国当时的文化发展和艺术上的突出对比。</p>

<p>还是值得一看的。</p>

<p>随后出来，可以看看南京城市展，钟山虎据，六朝金粉，纸醉金迷，明清繁华，民国风流。别与气度。</p>

<h2 id="section-3">感想</h2>

<p>梵高的画，给人的感觉是一种田园乡村的感觉，没有什么激动，没有什么波澜，没有天崩地裂，也没有海枯石烂。有的只是淡淡地劳动。锄地，耕田，简简单单的动作，含着家的感觉，离家的游子你远去何方，孤单的人，你又在何处安息。</p>

<p>有的时候，不要太累，不要太苦的追求着问题，说不定就是自己的问题。梵高的经历我不想细说，大家都过了写高考作文的年龄，此心安处是吾乡。就算“常羡人间琢玉郎”又如何，就算“天教分付点酥娘”又能怎样。 万里归来年愈少，微笑，笑时犹带岭梅香。We are strong, because we know what it’s like to be weak. We always keep our guard on , because we know what it’s like to cry ourselves to sleep.</p>

<p>我们是坚强的，因为我们了解脆弱会变成怎样；我们充满戒备， 因为我们尝过哭着睡着的滋味。</p>

<p>但是人生重要一步一步走下去。</p>

<p>后面的南京城市展也很不错。</p>

<p>赞，声光效果和文化气息。中国的城市，最最具有对比色彩的就是南京和北京，连名字都起得带有宿命搬的味道。</p>

<p>南京展集中展示了南京千年的历史与文脉。</p>

<p>```
夫差筑城，江东父老，钟山胡据，石头龙蟠。</p>

<p>直到千寻铁锁沉江底，一片降幡出石头。</p>

<p>衣冠南渡，白云苍狗，多少世家几多大族，总被雨打风吹去，只剩下乌衣巷口夕阳斜，白云默默对晴川。</p>

<p>门外韩擒虎，楼头张丽华。万户千门成野草，只缘一曲后庭花。</p>

<p>吴宫花草埋幽径，晋代衣冠成古丘。 三山半落青天外，二水中分白鹭洲。</p>

<p>度过了盛唐，走过了两宋，一首桃花扇又在唱着兴亡更替的咏叹调。</p>

<p>秦淮无语话斜阳， 家家临水应红妆。 　</p>

<p>春风不知玉颜改， 依旧欢歌绕画舫。 　
　
青楼名花恨偏长， 感时忧国欲断肠。 　　</p>

<p>点点碧血洒白扇， 芳心一片徒悲壮。 　　</p>

<p>江南佳丽地，金陵帝王州。</p>

<p>谁来叹兴亡！ 　
```</p>

<p>从南京跳跃开始就是一个新的时代的篇章，一如这展馆中的阶梯，一层一层。</p>

<p>都是战败的合约，走的一如近代史般艰难。</p>

<p>出来之后，看到满目的芳草别有滋味在心头。 </p>

<p><code>
草合离宫转夕晖，孤云飘泊复何依？ 
无情最是台城柳，依旧烟笼十里堤。
</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[思考然后出发]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/bookthinking/"/>
    <updated>2018-02-09T21:05:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/bookthinking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人总要有所相信，并为之努力，才能离开浮躁，离开庸俗，离开那些浅薄的感动。</p>

<p><!--more--></p>

<p>不喜欢看电影，当然电影也有很多经典，但是电影融入的导演意识太多，影片的时间也太短。往往忽略掉许多的细节。看书才会知道更多的细节，才会知道草蛇灰线，伏线千里之外是怎样的伟大。如果懂了福贵所经历的种种才会知道活着是多么的艰难，也会在生活的困顿中生出某些感悟而不是悲伤的哭泣，你也才会欣赏老牛夕阳暮耕图是生命怎样的不灭的呐喊；如果懂了孙少安和孙少平的不屈和奋斗，才会知道什么是奋斗，什么是世事沧桑，也才会更深刻地理解什么是人海茫茫，但是总有真情，你才有可能读懂路遥在后记中所写的“希望将自己的心灵与人世间无数的心灵沟通。”；如果看懂了白嘉轩的一生，你才有资格说什么是历史，什么是黄土高原汉子的脊梁，关中的土地孕育了我们人口最多的民族，直到今天在这里发生的故事还是直抵我们民族的肺腑；如果懂了傻子二少爷的死前的微笑，你才会知道历史的另外一种写法，以一个人的目光或者一个傻子的目光去看看这个红尘万丈的世界吧，如此美好而多娇，无奈而深沉；如果懂了芙蓉镇里胡玉音的人生悲歌，你才会知道那个疯狂的年代到底对人们有多大的伤害，你才不会在看到那个疯狂年代的记录时，发出事不关己的嘲讽和自以为高明的笑声，这是对人性的折磨。</p>

<p>总体而言历史告诉人们事实，但是没有感情。自司马迁以降，微言大义，不虚美， 不隐恶一直是历代 史家的追求，但是真的可以客观么？千年来，史书上写的是王侯将相，戏台上唱的演的也是王侯将相或者才子佳人。但是你在哪里，那些悲歌的灵魂何在，那些过往又何处解释？正如一句话说的好：“不喊痛，不一定没感觉。不要求，不一定没期待。不落泪，不一定没伤痕。不说话，不一定没心声 —— 沉默，不代表自己没话说。离开，不代表自己很潇洒。快乐，不代表自己没伤心。 幸福，不代表自己没痛过。”不代表什么，也不意味着什么。但是什么可能就是什么也可能什么也不是，表面的永远太简单，真实往往太复杂。如果看过《斐多》篇，你才会知道灵魂到底是什么，苏格拉底的临死前的抉择告诉你，什么是灵魂，怎么面对那个必然来临的时刻。上帝的公平在于会给每个人一个注定的结局，但是你怎么办？史铁生的思考震撼了很多国人。回顾中国历史，孔子更多的是做人的哲学，出世的智慧；西哲才有了关于个人灵魂的思考，灵魂是否不朽问题是关乎着我们何以自守，何以存世的问题。看看苏格拉底的抉择吧！</p>

<p>多读些深刻的书吧。 人总要有所相信，并为之努力，才能离开浮躁，离开庸俗，离开那些浅薄的感动。沉下心去，向着未来前进！ </p>

<p>一篇短文，一个观点，可以不同意或者反对，不过争论没有意义，更有所爱吧。这个偏好永远是难解的世界难题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intermittent fasting 减肥]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast/"/>
    <updated>2018-01-31T21:11:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在听 NBC Nightly News 的时候，发现了一个很好的减肥方法， Intermittent fasting。我突然觉得可以试试这个方法，然后做了些搜索。其实这个方法是很多方法的总结。</p>

<!--more-->

<p>这个背后的原理就是控制热量的摄入，同时利用睡眠时间来加速消耗自身的脂肪。换句话说就是在你睡觉的时候帮助你减肥。</p>

<p>You are not only what you eat but also when you eat.</p>

<p><a href="https://www.today.com/health/intermittent-fasting-restrictive-eating-right-you-t102998">Intermittent fasting: Is restrictive eating right for you?</a></p>

<p><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/time-restricted-eating-can-help-weight-loss-researchers-say-n838486">Time-restricted eating can help with weight loss, researchers say</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/can-different-forms-of-fasting-make-you-healthier-1491962461">Can Different Forms of Fasting Make You Healthier?</a></p>

<p><a href="http://www.wsj.com/video/intermittent-fasting-better-for-the-waistline-and-brain/2259DA4E-0F3B-411A-A02E-71900373F012.html">Intermittent Fasting: Better for the Waistline and Brain</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/how-to-get-the-benefits-of-fasting-with-less-deprivation-1487368174">How to Get the Benefits of Fasting With Less Deprivation</a></p>

<p>其实具体方法也很简单，我觉得就是晚饭，少吃点，只吃部分水果其他就是多喝水或者黑咖啡，控制热量摄入少于 600 卡。</p>

<p>其实就是在晚上运动之后，少量吃点东西就行。</p>

<p>比如: 两个鸡蛋 (78 calories x 2 ) + 部分水果 (香蕉 105 calories)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018年计划]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018/"/>
    <updated>2018-01-31T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>其实这个计划应该很久之前就已经开始做了，但是一直没有确定转入 CS 是不是成功了。所以现在才开始发布，时间飞快都已经到 2018 年 2 月份了。</p>

<p>说起来有没有转入 CS 确实是影响很大。如果能够转入 CS 就不需要担心，如果没有办法转入 CS 说起来不得不继续依靠现在的专业。现在的专业说实话，有点青黄不接，基本找不到很好的老师。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">何去何从？</h1>

<p>其实我已经问了自己这个问题很久了，到底读还是不读 PhD？ 就个人想法而言，还是希望自己可以读完 PhD 毕竟已经花了这么久的时间，如果能够继续花时间好好读一读，肯定对于自己的出路是很好的提高。但是如果读完 PhD 总结自己的前途，可能真的只有学术这么一条出路了。实在是感觉到内心很纠结。如果是当年那个一无所知小朋友，肯定我就选择 PhD 了，但是两年已经快过去了，内心的冲动现在基本都已经平息了，见多了渣导师，花式坑学生的例子之后已经对于学术的激情不在，可以说现在我觉得学术圈也就是一份工作罢了，说不上好也说不上坏，工作而已。</p>

<h1 id="section-2">具体计划列表</h1>

<p>这个只是初步的计划，无论如何还是需要有一个具体的规划来确保自己的学习计划可以顺利展开。先定一个小目标！</p>

<h2 id="section-3">减肥</h2>

<p>真是是要控制体重了，除了锻炼还有就是适度控制饮食，两者结合，努力把体重控制到 70kg。这个是根据中国标准算出来的具体数值，其实换算到磅数是 154.324 lb,凑个整数就是 50 lb。好吧仙子啊差距有点大。但是确实是需要重视起来了，毕竟身体是自己的。</p>

<h2 id="leetcode">Leetcode</h2>

<p>虽然还是喜欢科研，但是还是觉得不能只是单单做那种死板的科研，还是需要和学术圈结合的科研，如果将来有机会去谷歌，Facebook， Microsoft这样的大公司实习也是很重要的。</p>

<p>目前的计划就是，每天在完成作业的基础上，刷 3 道题。争取这学期把，前面 400 道题目完全刷过去。同时在自己的 Github 上做好记录毕竟还是需要这些题目帮助自己更好的掌握实习，提高编程技巧。</p>

<h2 id="turbine-">Turbine 的论文</h2>

<p>说起来比较郁闷呢，估计去年投的一篇论文沉没了。现在还是要把这篇硕士期间的工作重新捡起来争取发表出来，还是需要更好的科研成果。</p>

<blockquote>
  <p>没有科研成果，说的再好也无济于事。 Talk is cheap, show me your achivements.</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2016总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2016/12/31/2016/"/>
    <updated>2016-12-31T23:13:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2016/12/31/2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起源</h1>

<p>2016即将过去，在这个辞旧迎新的日子，打开电脑继续这篇每年都会写的博文。年度总结，回顾过去，展望未来。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">2016回顾</h1>
<p>回顾2016年真是有点不知道怎么说起，还是老规则记流水账吧，这个虽然不深刻但是最全面。也是回顾的好方法，往往向过去看能够给人更加深刻的总结，虽然执果索因让人诟病但是还是一个不做的方式。</p>

<h2 id="section-2">1月份</h2>
<p>1.15申请完最后一个学校的材料，面试了麦迪逊，北卡然后收拾行李回家过年。2月初过年，一路风尘仆仆回家。</p>

<h2 id="section-3">2月份</h2>
<p>过年后遗症，然后要发表的英文论文受挫。其实我这个时候就应该提高警惕了，因为如果我5月份要毕业的话，现在就应该手头有发表的文章了。但是因为过年，再加上申请结束所以有点不太上心。颇有点刀枪入库，马放南山，革命成功，解甲归田的意味。事实上，每次我有这个状态后面就会不停补救。</p>

<p>还是先哲说得对</p>

<blockquote>
  <p>生于忧患死于安乐。</p>
</blockquote>

<p>这个月值得记住的是 范德比尔特除夕夜给我发offer,太感谢这个学校了，虽然没去。但是对于这个学校真是特别喜欢。让我过了一个好年啊！～除夕夜打开 Gmail 刷到这个offer 真是非常棒的新年礼物。</p>

<h2 id="section-4">3月份</h2>

<p>这个月就是回到北京开始准备硕士毕业论文，不过效率始终高不起来。其实这个时候我已经觉得那篇投给PRE的文章有点问题，不过我看PRE影响因子也不高，soft matter也不是那么喜欢所以就和老师说我们投Lab on Chip。事实告诉我们理论的文章还是别掺和实验杂志了。然后就是投Lab on Chips。</p>

<p>但是我也没做什么补救工作，毕竟人总是有点侥幸心理——万一那个审稿人喜欢呢？</p>

<p>所以这个月其实就是在弄发表论文工作。</p>

<ul>
  <li>教训1：如果发现发表难度有点大，不妨准备下备用方案，比如我后面采用的中文杂志。凡事预则立不预则废。</li>
  <li>教训2: 如果感觉不妙，不要鸵鸟心态，行动起来积极改变。周虽旧邦，其命唯新。虽然穷则变，但是不要到山穷水尽再变不是给自己更多的操作空间？往往你觉得不妙的时候，变总比不变更好一点。</li>
</ul>

<h2 id="section-5">4月份</h2>

<p>这个月其实就是在疯狂地扩充我的LaTeX论文稿，一路论文稿扩充到了100页。当然不能否认 LaTeX 的排版水分比较大，因为你可以为了美观LaTeX空出来很多文章篇幅。</p>

<p>当然4.25论文正式被Lab on Chips据稿，宣告我没法5.25毕业。不过这个月重点不在这个，而在4.15 offer大限。选择了麦迪逊，因为不太喜欢Vandy所在的田纳西和纳什维尔，虽然那个地方是音乐之都但是感觉太乱了。</p>

<p>不过选择完了还是有点挫败感的，居然没办法顺利夏季毕业了。</p>

<p>然後，這個時候研究生部的老师希望选几个同学去本科学校宣传中科院。我和本科同学报名回去宣传物理所。5月份出发，到了4月底，基本处在内心奔溃状态。</p>

<h2 id="section-6">5月份</h2>

<p>5.3号回南京，然后顺带回扬州。见到爸妈，和爸妈聊。终于发现一条路，其实我可以赶一个工作出来，发表一个小工作啊。然后再回南京，到了鼓楼，见了物理系的几个基友。发现女同学基本都选择研究生毕业了，只有几个基友还在继续坚持博士。给基友一些微小的鼓励，然后面对大三的小朋友，鼓吹科学院，不过我在鼓吹之前，倒是花了不少时间告诉大家读博需谨慎。中间还指出，中科院软件所，自动化所是无心科研同学的不二选择。主要是这两个都是好找工作，而且中科院缺人比较严重，非常喜欢985的同学。</p>

<p>当然面对小朋友还是谈笑风生的，说了一点科研的小工作，再把各个杂志批判了一番。</p>

<p>发现物理系现在大三就搬到鼓楼了，还是很好的，比大四搬迁鼓楼好得多得多。这样很多大三的同学都能提前接触到高年级的同学，还能早点去实验室得到熏陶。当然也有可能是受到一些负面影响，但是接触总是比不接触好。毕竟很多时候，经验之谈对于少年人的作用可能更大。</p>

<p>然后就是一路高铁奔回北京。连轴转和导师聊怎么找一个微小的工作发表出来。这次真的是拼了。找了一个导师没做完的课题的小方向做下去。大概连着一个星期都是睡在实验室，累了喝咖啡，喝红牛，终于做出了可以发表的结果。然后就是写作，这个也是1天初稿，2天修改，3天导师修改。然后找了另一个老师，这个老师也是杂志的编委，终于一路在各个老师的帮助下顺利发表出来了。不过时间也转到了6月份。</p>

<h2 id="section-7">6月份</h2>

<p>6月20号左右，修改后发回去，稿子被顺利接受。拿到接收函，赶快准备毕业事宜。但是到了6.20号后，科学院开始放高温假。所以一路匆匆忙忙开始做准备。当然现在的准备就是冬季毕业的准备了。</p>

<p>这个时候还做了一些工作，主要就是准备去美国的签证，<a href="http://iphyer.github.io/blog/2016/06/20/visa/">签证总结</a>，准备各项出国事宜。和在TAMU的老同学联系，找室友，在麦迪逊租房子等等。</p>

<h2 id="section-8">7月份</h2>

<p>这个月基本上就是毕业论文的查漏补缺，最终论文稿到了136页。写了自己的总结。准备回家事宜。在北京和各个基友告别，把行李寄回家。最终7月底回家了。</p>

<h2 id="section-9">8月份</h2>

<p>8.18,从扬州开车去上海，一路高速开到浦东机场。告别爸爸妈妈，去国离乡飞机到了芝加哥，然后德州的同学来接我，一路顺风顺水到了麦迪逊。</p>

<p>新的大陆，新的开始~!</p>

<h2 id="section-10">9月份</h2>

<p>去了明尼阿波利斯，开始正式进入学校上课。</p>

<h2 id="section-11">10月份</h2>

<p>顺利结束了Ng的课程。然后感觉非常匆忙地就是在不停上课，以至于现在都回忆不起有什么重大事件。得到自己的SSN，申请到第一张信用卡。</p>

<h2 id="section-12">11月份</h2>

<p>第一个在美国的感恩节。</p>

<h2 id="section-13">12月份</h2>

<p>期末开始。</p>

<p>顺利选择导师，进组，开始了计算理论化学的研究，当然我主要是对于物理基本规律的算法化进行研究。</p>

<p>12.24号第一个在美国的圣诞节。在圣诞当天还去了教堂，感受下欧美人民的宗教虔诚。</p>

<h1 id="section-14">2016计划完成情况总结</h1>

<p>这个就要回到2015年末写的总结了，<a href="http://iphyer.github.io/blog/2015/12/31/2015/">2015总结以及2016年愿望</a>。当然现在看，这个就在打脸了。</p>

<ul>
  <li>早睡早起，12点睡，7点起 ==&gt; 基本没怎么做到，深刻检讨。今天还是早睡早起。</li>
  <li>坚持健身，哪怕去洗澡也应该去 ==&gt; 还是没实现</li>
  <li>认真学习算法，寒假通关算法 ==&gt; 还是没实现</li>
  <li>减肥，减到70kg ==&gt; 没实现</li>
</ul>

<h1 id="section-15">2017年计划</h1>

<p>基本上，对习近平主席在今天的2017年新年贺词中的一句话深有感触<a href="http://news.sina.com.cn/china/xlxw/2016-12-31/doc-ifxzczff3494902.shtml">习近平发表2017年新年贺词</a></p>

<blockquote>
  <p>　　“新故相推，日生不滞。”大家撸起袖子加油干!</p>
</blockquote>

<p>当然前面这句话,“新故相推，日生不滞。”引用的是船山先生的文章，参见<a href="http://pinglun.eastday.com/p/20170101/u1ai10212583.html">“新故相推，日生不滞”深意何在？</a></p>

<p>当然我更想说，在这个辞旧迎新的时候，我还是要制定2017年的计划，从而更好的把握明年的计算，安排自己的日程更好地利用自己的时间。实现更大的目标。</p>

<p>当然只是计划是不够的，还要撸起袖子加油干！</p>

<p>计划列表:</p>

<ul>
  <li>健身，减重，目标75kg</li>
  <li>过 Ph.D. Qualifying Exam </li>
  <li>过300道leetcode题目</li>
  <li>MOOC课程中的Data Science学习</li>
  <li>发表2篇论文(一篇北京，一篇麦迪逊)</li>
</ul>

<p>2017新的开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
