<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | 桑弧蓬矢射四方]]></title>
  <link href="http://iphyer.github.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iphyer.github.com/"/>
  <updated>2018-04-30T19:02:23-05:00</updated>
  <id>http://iphyer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iphyer]]></name>
    <email><![CDATA[iphyer@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欲渡黄河冰塞川 将登太行雪满山]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/04/30/eslspeaking/"/>
    <updated>2018-04-30T16:26:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/04/30/eslspeaking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">起因</h2>

<p>最近很多事情尘埃落定，很多事情不得不继续前行。写一篇总结纪念下这个重要的日子。</p>

<!--more-->

<p>看着同学们都开始博士毕业感觉还是很难过的，现在其实最大的困难并不是条件而是内心的挣扎。毕竟迟了这么久，折腾了这么久，前路漫漫，长夜无穷，内心的沮丧实在是太强烈了。</p>

<h2 id="section-1">心理总结</h2>

<p>不过人生还是不得不继续前行，说白了博士不是人生的必需品，我们最终的目的无论如何还是要活好这一生。</p>

<p>或许人生并不是那么一帆风顺，但是我们没有任何人能保证一帆风顺，有时候很多时候都是不得不艰难求存吧。</p>

<p>很多事情，从不同的角度看有不同的观点，也有不同的意见。</p>

<p>很多事情，成功与否其实和个人没关系，往往是别人的问题，或者有心，或者无意，在一个普遍联系的世界里，你的一举一动谈不上左右所有人的视线，但是往往还是可以打动改变一些事情或者改变某个状态。</p>

<p>不要把自己看得太重也不要把自己看得太轻，很多时候往往坚持一下说不定就会变好，当然往往坚持了也就释然了。时间不能改变所有事情但是还是可以改变不少的。</p>

<h2 id="section-2">计划</h2>

<h3 id="section-3">科研</h3>

<p>其实写下科研的时候，自己都感到脸红，真是让人羞愧，一事无成，各种挫折。这个博士读得一波三折。</p>

<p>但是还是要写下来，毕竟还是喜欢研究，喜欢那种智商的高级感（也是一种虚荣心吧，寡人有疾，我就是觉得科研很好）。</p>

<p>暑假争取：</p>

<ol>
  <li>实现模型精度的提高</li>
  <li>完成多类型探测 ：(1) 数据标注 (2) 模型建设</li>
  <li>继续学习 Deep Learning </li>
</ol>

<h3 id="section-4">刷题</h3>

<p>Leetcode 现在才 30 题，争取暑假结束，刷完第一遍。保证对于 easy 和 medium 的掌握。</p>

<h3 id="section-5">上课</h3>

<p>现在看来主要是三门课</p>

<ol>
  <li>Stanford : cs329n，结合 Youtube</li>
  <li>UW-Madison : cs354, 结合 Youtube</li>
  <li>UW-Madison : cs 577</li>
  <li>UW-Madison : cs 537 </li>
</ol>

<p>主要目的就是加快求学的速度，尽量学习更多的知识，说起来学校的环境确实是好，非常适合提高自己。</p>

<h2 id="section-6">健身</h2>

<p>暑假也是麦迪逊最好的季节，希望可以完全瘦下来，毕竟体重太高不是好事。</p>

<p>160 lb  是最后的目标。</p>

<h2 id="section-7">口语</h2>

<p>上周一考完了第三次口语考试，终于在不断的挫折后考过了这个考试，当然过程也是很惊险的。</p>

<p>我发现原因也很简单，主要是这学期在 103 的 TA 过程中不断的练习得到了提高，这学期开学的口语考试是我在德州同学家过了半个月去考试的。</p>

<p>说白了，曲不离口，拳不离手，在德州每天都是用汉语交流所以根本没有任何提高。</p>

<p>其实口语确实很重要，毕竟这是你在美国的求生必备技能，我打算下学期要是时间允许就修一门口语课程。至少积极参加口语练习。</p>

<p>当然总结之前的情况，在一个中国人多的组确实没有必要用英语，但是在一个中国人不多的组英语还是很重要的。个人感觉英语还是需要提高的。</p>

<p>打算开发一个软件，能够让你评测自己的口语水平。</p>

<p>说白了，现在开始争取每天抽出时间，至少过一下这学期的 American Accent 教材。</p>

<h2 id="section-8">杂项</h2>

<ol>
  <li>学分转换，尽可能多转学分。</li>
  <li>充实个人项目简历</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[游记——南京博物馆梵高画展]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/nanbo/"/>
    <updated>2018-02-09T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/nanbo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">前言</h2>

<p>2018-02-09</p>

<p>好方的游记啊。。。</p>

<p>下面是原来游记的内容，那首联句不错，我把图都去掉了。</p>

<!--more-->

<p>2012-05-11 18:04:55</p>

<p>感谢同学一起去看画展，有时候看看别人的画展对于心里的未尝不是一种放松。同学在豆瓣上看来的活动，鉴于我没有豆瓣这么文艺的东东就写这篇游记作为纪念了。</p>

<h2 id="section-1">一、路程</h2>

<p>坐地铁二号线到上海路站下，然后沿着莫愁路一路向南就可以到朝天宫。也就是南京博物馆所在地。门票不贵，有学生证打折是10元钱。可看的东西不少。</p>

<p>朝天宫牌坊和文物官员至此下马。</p>

<p>然后一路走，转过宫墙。</p>

<p>朝天宫相传吴王夫差在这里设冶铸作坊制造兵器，因此而称作冶山，又叫冶城。历史上记载南京最早的名称就是“冶城”。 东晋初，这里是丞相王导的西园。</p>

<p>至今在朝天宫门口还可以看到纪念卞壶的遗迹。</p>

<p>从明朝开始，明太祖朱元璋在初洪武年间（1384年）重建后原来北宋的文庙并改名为朝天宫，在明代，朝天宫一直是朝廷举行盛典前练习礼仪的场所，以及官僚子弟袭封前学习朝见天子礼仪的地方。</p>

<p>买票，然后进入景区。</p>

<p>石碑旁有介绍，清代曾国藩任两江总督时重修这里并作为祭祀孔子的文庙。</p>

<h2 id="section-2">二、画展</h2>

<p>进入之后，直奔重点而去。也就是梵高的画展。</p>

<p>这次展出的是梵高1885年创作的《正在挖地的农妇》，这也是梵高原作首次来南京展出。</p>

<p>一起展出的还有30余件与梵高“同龄”的老物件，比如水壶、镰刀、锄头、土豆筐、围巾等。还有，一批围绕梵高画作开发的文化衍生产品。设计者提炼出梵高名作中的标志性元素，再用抽象形式进行表现，设计出沙发、挂毯、时装、高跟鞋等各种产品，这些创意设计届时也将成为 展厅内的一道时尚风景。</p>

<p>同时也展出了梵高同时期中国艺术的发展，比较了两国当时的文化发展和艺术上的突出对比。</p>

<p>还是值得一看的。</p>

<p>随后出来，可以看看南京城市展，钟山虎据，六朝金粉，纸醉金迷，明清繁华，民国风流。别与气度。</p>

<h2 id="section-3">感想</h2>

<p>梵高的画，给人的感觉是一种田园乡村的感觉，没有什么激动，没有什么波澜，没有天崩地裂，也没有海枯石烂。有的只是淡淡地劳动。锄地，耕田，简简单单的动作，含着家的感觉，离家的游子你远去何方，孤单的人，你又在何处安息。</p>

<p>有的时候，不要太累，不要太苦的追求着问题，说不定就是自己的问题。梵高的经历我不想细说，大家都过了写高考作文的年龄，此心安处是吾乡。就算“常羡人间琢玉郎”又如何，就算“天教分付点酥娘”又能怎样。 万里归来年愈少，微笑，笑时犹带岭梅香。We are strong, because we know what it’s like to be weak. We always keep our guard on , because we know what it’s like to cry ourselves to sleep.</p>

<p>我们是坚强的，因为我们了解脆弱会变成怎样；我们充满戒备， 因为我们尝过哭着睡着的滋味。</p>

<p>但是人生重要一步一步走下去。</p>

<p>后面的南京城市展也很不错。</p>

<p>赞，声光效果和文化气息。中国的城市，最最具有对比色彩的就是南京和北京，连名字都起得带有宿命搬的味道。</p>

<p>南京展集中展示了南京千年的历史与文脉。</p>

<p>```
夫差筑城，江东父老，钟山胡据，石头龙蟠。</p>

<p>直到千寻铁锁沉江底，一片降幡出石头。</p>

<p>衣冠南渡，白云苍狗，多少世家几多大族，总被雨打风吹去，只剩下乌衣巷口夕阳斜，白云默默对晴川。</p>

<p>门外韩擒虎，楼头张丽华。万户千门成野草，只缘一曲后庭花。</p>

<p>吴宫花草埋幽径，晋代衣冠成古丘。 三山半落青天外，二水中分白鹭洲。</p>

<p>度过了盛唐，走过了两宋，一首桃花扇又在唱着兴亡更替的咏叹调。</p>

<p>秦淮无语话斜阳， 家家临水应红妆。 　</p>

<p>春风不知玉颜改， 依旧欢歌绕画舫。 　
　
青楼名花恨偏长， 感时忧国欲断肠。 　　</p>

<p>点点碧血洒白扇， 芳心一片徒悲壮。 　　</p>

<p>江南佳丽地，金陵帝王州。</p>

<p>谁来叹兴亡！ 　
```</p>

<p>从南京跳跃开始就是一个新的时代的篇章，一如这展馆中的阶梯，一层一层。</p>

<p>都是战败的合约，走的一如近代史般艰难。</p>

<p>出来之后，看到满目的芳草别有滋味在心头。 </p>

<p><code>
草合离宫转夕晖，孤云飘泊复何依？ 
无情最是台城柳，依旧烟笼十里堤。
</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[思考然后出发]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/bookthinking/"/>
    <updated>2018-02-09T21:05:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/02/09/bookthinking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人总要有所相信，并为之努力，才能离开浮躁，离开庸俗，离开那些浅薄的感动。</p>

<p><!--more--></p>

<p>不喜欢看电影，当然电影也有很多经典，但是电影融入的导演意识太多，影片的时间也太短。往往忽略掉许多的细节。看书才会知道更多的细节，才会知道草蛇灰线，伏线千里之外是怎样的伟大。如果懂了福贵所经历的种种才会知道活着是多么的艰难，也会在生活的困顿中生出某些感悟而不是悲伤的哭泣，你也才会欣赏老牛夕阳暮耕图是生命怎样的不灭的呐喊；如果懂了孙少安和孙少平的不屈和奋斗，才会知道什么是奋斗，什么是世事沧桑，也才会更深刻地理解什么是人海茫茫，但是总有真情，你才有可能读懂路遥在后记中所写的“希望将自己的心灵与人世间无数的心灵沟通。”；如果看懂了白嘉轩的一生，你才有资格说什么是历史，什么是黄土高原汉子的脊梁，关中的土地孕育了我们人口最多的民族，直到今天在这里发生的故事还是直抵我们民族的肺腑；如果懂了傻子二少爷的死前的微笑，你才会知道历史的另外一种写法，以一个人的目光或者一个傻子的目光去看看这个红尘万丈的世界吧，如此美好而多娇，无奈而深沉；如果懂了芙蓉镇里胡玉音的人生悲歌，你才会知道那个疯狂的年代到底对人们有多大的伤害，你才不会在看到那个疯狂年代的记录时，发出事不关己的嘲讽和自以为高明的笑声，这是对人性的折磨。</p>

<p>总体而言历史告诉人们事实，但是没有感情。自司马迁以降，微言大义，不虚美， 不隐恶一直是历代 史家的追求，但是真的可以客观么？千年来，史书上写的是王侯将相，戏台上唱的演的也是王侯将相或者才子佳人。但是你在哪里，那些悲歌的灵魂何在，那些过往又何处解释？正如一句话说的好：“不喊痛，不一定没感觉。不要求，不一定没期待。不落泪，不一定没伤痕。不说话，不一定没心声 —— 沉默，不代表自己没话说。离开，不代表自己很潇洒。快乐，不代表自己没伤心。 幸福，不代表自己没痛过。”不代表什么，也不意味着什么。但是什么可能就是什么也可能什么也不是，表面的永远太简单，真实往往太复杂。如果看过《斐多》篇，你才会知道灵魂到底是什么，苏格拉底的临死前的抉择告诉你，什么是灵魂，怎么面对那个必然来临的时刻。上帝的公平在于会给每个人一个注定的结局，但是你怎么办？史铁生的思考震撼了很多国人。回顾中国历史，孔子更多的是做人的哲学，出世的智慧；西哲才有了关于个人灵魂的思考，灵魂是否不朽问题是关乎着我们何以自守，何以存世的问题。看看苏格拉底的抉择吧！</p>

<p>多读些深刻的书吧。 人总要有所相信，并为之努力，才能离开浮躁，离开庸俗，离开那些浅薄的感动。沉下心去，向着未来前进！ </p>

<p>一篇短文，一个观点，可以不同意或者反对，不过争论没有意义，更有所爱吧。这个偏好永远是难解的世界难题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intermittent fasting 减肥]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast/"/>
    <updated>2018-01-31T21:11:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在听 NBC Nightly News 的时候，发现了一个很好的减肥方法， Intermittent fasting。我突然觉得可以试试这个方法，然后做了些搜索。其实这个方法是很多方法的总结。</p>

<!--more-->

<p>这个背后的原理就是控制热量的摄入，同时利用睡眠时间来加速消耗自身的脂肪。换句话说就是在你睡觉的时候帮助你减肥。</p>

<p>You are not only what you eat but also when you eat.</p>

<p><a href="https://www.today.com/health/intermittent-fasting-restrictive-eating-right-you-t102998">Intermittent fasting: Is restrictive eating right for you?</a></p>

<p><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/time-restricted-eating-can-help-weight-loss-researchers-say-n838486">Time-restricted eating can help with weight loss, researchers say</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/can-different-forms-of-fasting-make-you-healthier-1491962461">Can Different Forms of Fasting Make You Healthier?</a></p>

<p><a href="http://www.wsj.com/video/intermittent-fasting-better-for-the-waistline-and-brain/2259DA4E-0F3B-411A-A02E-71900373F012.html">Intermittent Fasting: Better for the Waistline and Brain</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/how-to-get-the-benefits-of-fasting-with-less-deprivation-1487368174">How to Get the Benefits of Fasting With Less Deprivation</a></p>

<p>其实具体方法也很简单，我觉得就是晚饭，少吃点，只吃部分水果其他就是多喝水或者黑咖啡，控制热量摄入少于 600 卡。</p>

<p>其实就是在晚上运动之后，少量吃点东西就行。</p>

<p>比如: 两个鸡蛋 (78 calories x 2 ) + 部分水果 (香蕉 105 calories)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018年计划]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018/"/>
    <updated>2018-01-31T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>其实这个计划应该很久之前就已经开始做了，但是一直没有确定转入 CS 是不是成功了。所以现在才开始发布，时间飞快都已经到 2018 年 2 月份了。</p>

<p>说起来有没有转入 CS 确实是影响很大。如果能够转入 CS 就不需要担心，如果没有办法转入 CS 说起来不得不继续依靠现在的专业。现在的专业说实话，有点青黄不接，基本找不到很好的老师。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">何去何从？</h1>

<p>其实我已经问了自己这个问题很久了，到底读还是不读 PhD？ 就个人想法而言，还是希望自己可以读完 PhD 毕竟已经花了这么久的时间，如果能够继续花时间好好读一读，肯定对于自己的出路是很好的提高。但是如果读完 PhD 总结自己的前途，可能真的只有学术这么一条出路了。实在是感觉到内心很纠结。如果是当年那个一无所知小朋友，肯定我就选择 PhD 了，但是两年已经快过去了，内心的冲动现在基本都已经平息了，见多了渣导师，花式坑学生的例子之后已经对于学术的激情不在，可以说现在我觉得学术圈也就是一份工作罢了，说不上好也说不上坏，工作而已。</p>

<h1 id="section-2">具体计划列表</h1>

<p>这个只是初步的计划，无论如何还是需要有一个具体的规划来确保自己的学习计划可以顺利展开。先定一个小目标！</p>

<h2 id="section-3">减肥</h2>

<p>真是是要控制体重了，除了锻炼还有就是适度控制饮食，两者结合，努力把体重控制到 70kg。这个是根据中国标准算出来的具体数值，其实换算到磅数是 154.324 lb,凑个整数就是 50 lb。好吧仙子啊差距有点大。但是确实是需要重视起来了，毕竟身体是自己的。</p>

<h2 id="leetcode">Leetcode</h2>

<p>虽然还是喜欢科研，但是还是觉得不能只是单单做那种死板的科研，还是需要和学术圈结合的科研，如果将来有机会去谷歌，Facebook， Microsoft这样的大公司实习也是很重要的。</p>

<p>目前的计划就是，每天在完成作业的基础上，刷 3 道题。争取这学期把，前面 400 道题目完全刷过去。同时在自己的 Github 上做好记录毕竟还是需要这些题目帮助自己更好的掌握实习，提高编程技巧。</p>

<h2 id="turbine-">Turbine 的论文</h2>

<p>说起来比较郁闷呢，估计去年投的一篇论文沉没了。现在还是要把这篇硕士期间的工作重新捡起来争取发表出来，还是需要更好的科研成果。</p>

<blockquote>
  <p>没有科研成果，说的再好也无济于事。 Talk is cheap, show me your achivements.</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
