<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | 桑弧蓬矢射四方]]></title>
  <link href="http://iphyer.github.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iphyer.github.com/"/>
  <updated>2018-02-09T20:59:09-06:00</updated>
  <id>http://iphyer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iphyer]]></name>
    <email><![CDATA[iphyer@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intermittent fasting 减肥]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast/"/>
    <updated>2018-01-31T21:11:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/fast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在听 NBC Nightly News 的时候，发现了一个很好的减肥方法， Intermittent fasting。我突然觉得可以试试这个方法，然后做了些搜索。其实这个方法是很多方法的总结。</p>

<!--more-->

<p>这个背后的原理就是控制热量的摄入，同时利用睡眠时间来加速消耗自身的脂肪。换句话说就是在你睡觉的时候帮助你减肥。</p>

<p>You are not only what you eat but also when you eat.</p>

<p><a href="https://www.today.com/health/intermittent-fasting-restrictive-eating-right-you-t102998">Intermittent fasting: Is restrictive eating right for you?</a></p>

<p><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/time-restricted-eating-can-help-weight-loss-researchers-say-n838486">Time-restricted eating can help with weight loss, researchers say</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/can-different-forms-of-fasting-make-you-healthier-1491962461">Can Different Forms of Fasting Make You Healthier?</a></p>

<p><a href="http://www.wsj.com/video/intermittent-fasting-better-for-the-waistline-and-brain/2259DA4E-0F3B-411A-A02E-71900373F012.html">Intermittent Fasting: Better for the Waistline and Brain</a></p>

<p><a href="https://www.wsj.com/articles/how-to-get-the-benefits-of-fasting-with-less-deprivation-1487368174">How to Get the Benefits of Fasting With Less Deprivation</a></p>

<p>其实具体方法也很简单，我觉得就是晚饭，少吃点，只吃部分水果其他就是多喝水或者黑咖啡，控制热量摄入少于 600 卡。</p>

<p>其实就是在晚上运动之后，少量吃点东西就行。</p>

<p>比如: 两个鸡蛋 (78 calories x 2 ) + 部分水果 (香蕉 105 calories)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018年计划]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018/"/>
    <updated>2018-01-31T21:09:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2018/01/31/2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起因</h1>

<p>其实这个计划应该很久之前就已经开始做了，但是一直没有确定转入 CS 是不是成功了。所以现在才开始发布，时间飞快都已经到 2018 年 2 月份了。</p>

<p>说起来有没有转入 CS 确实是影响很大。如果能够转入 CS 就不需要担心，如果没有办法转入 CS 说起来不得不继续依靠现在的专业。现在的专业说实话，有点青黄不接，基本找不到很好的老师。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">何去何从？</h1>

<p>其实我已经问了自己这个问题很久了，到底读还是不读 PhD？ 就个人想法而言，还是希望自己可以读完 PhD 毕竟已经花了这么久的时间，如果能够继续花时间好好读一读，肯定对于自己的出路是很好的提高。但是如果读完 PhD 总结自己的前途，可能真的只有学术这么一条出路了。实在是感觉到内心很纠结。如果是当年那个一无所知小朋友，肯定我就选择 PhD 了，但是两年已经快过去了，内心的冲动现在基本都已经平息了，见多了渣导师，花式坑学生的例子之后已经对于学术的激情不在，可以说现在我觉得学术圈也就是一份工作罢了，说不上好也说不上坏，工作而已。</p>

<h1 id="section-2">具体计划列表</h1>

<p>这个只是初步的计划，无论如何还是需要有一个具体的规划来确保自己的学习计划可以顺利展开。先定一个小目标！</p>

<h2 id="section-3">减肥</h2>

<p>真是是要控制体重了，除了锻炼还有就是适度控制饮食，两者结合，努力把体重控制到 70kg。这个是根据中国标准算出来的具体数值，其实换算到磅数是 154.324 lb,凑个整数就是 50 lb。好吧仙子啊差距有点大。但是确实是需要重视起来了，毕竟身体是自己的。</p>

<h2 id="leetcode">Leetcode</h2>

<p>虽然还是喜欢科研，但是还是觉得不能只是单单做那种死板的科研，还是需要和学术圈结合的科研，如果将来有机会去谷歌，Facebook， Microsoft这样的大公司实习也是很重要的。</p>

<p>目前的计划就是，每天在完成作业的基础上，刷 3 道题。争取这学期把，前面 400 道题目完全刷过去。同时在自己的 Github 上做好记录毕竟还是需要这些题目帮助自己更好的掌握实习，提高编程技巧。</p>

<h2 id="turbine-">Turbine 的论文</h2>

<p>说起来比较郁闷呢，估计去年投的一篇论文沉没了。现在还是要把这篇硕士期间的工作重新捡起来争取发表出来，还是需要更好的科研成果。</p>

<blockquote>
  <p>没有科研成果，说的再好也无济于事。 Talk is cheap, show me your achivements.</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2016总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2016/12/31/2016/"/>
    <updated>2016-12-31T23:13:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2016/12/31/2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">起源</h1>

<p>2016即将过去，在这个辞旧迎新的日子，打开电脑继续这篇每年都会写的博文。年度总结，回顾过去，展望未来。</p>

<!--more-->

<h1 id="section-1">2016回顾</h1>
<p>回顾2016年真是有点不知道怎么说起，还是老规则记流水账吧，这个虽然不深刻但是最全面。也是回顾的好方法，往往向过去看能够给人更加深刻的总结，虽然执果索因让人诟病但是还是一个不做的方式。</p>

<h2 id="section-2">1月份</h2>
<p>1.15申请完最后一个学校的材料，面试了麦迪逊，北卡然后收拾行李回家过年。2月初过年，一路风尘仆仆回家。</p>

<h2 id="section-3">2月份</h2>
<p>过年后遗症，然后要发表的英文论文受挫。其实我这个时候就应该提高警惕了，因为如果我5月份要毕业的话，现在就应该手头有发表的文章了。但是因为过年，再加上申请结束所以有点不太上心。颇有点刀枪入库，马放南山，革命成功，解甲归田的意味。事实上，每次我有这个状态后面就会不停补救。</p>

<p>还是先哲说得对</p>

<blockquote>
  <p>生于忧患死于安乐。</p>
</blockquote>

<p>这个月值得记住的是 范德比尔特除夕夜给我发offer,太感谢这个学校了，虽然没去。但是对于这个学校真是特别喜欢。让我过了一个好年啊！～除夕夜打开 Gmail 刷到这个offer 真是非常棒的新年礼物。</p>

<h2 id="section-4">3月份</h2>

<p>这个月就是回到北京开始准备硕士毕业论文，不过效率始终高不起来。其实这个时候我已经觉得那篇投给PRE的文章有点问题，不过我看PRE影响因子也不高，soft matter也不是那么喜欢所以就和老师说我们投Lab on Chip。事实告诉我们理论的文章还是别掺和实验杂志了。然后就是投Lab on Chips。</p>

<p>但是我也没做什么补救工作，毕竟人总是有点侥幸心理——万一那个审稿人喜欢呢？</p>

<p>所以这个月其实就是在弄发表论文工作。</p>

<ul>
  <li>教训1：如果发现发表难度有点大，不妨准备下备用方案，比如我后面采用的中文杂志。凡事预则立不预则废。</li>
  <li>教训2: 如果感觉不妙，不要鸵鸟心态，行动起来积极改变。周虽旧邦，其命唯新。虽然穷则变，但是不要到山穷水尽再变不是给自己更多的操作空间？往往你觉得不妙的时候，变总比不变更好一点。</li>
</ul>

<h2 id="section-5">4月份</h2>

<p>这个月其实就是在疯狂地扩充我的LaTeX论文稿，一路论文稿扩充到了100页。当然不能否认 LaTeX 的排版水分比较大，因为你可以为了美观LaTeX空出来很多文章篇幅。</p>

<p>当然4.25论文正式被Lab on Chips据稿，宣告我没法5.25毕业。不过这个月重点不在这个，而在4.15 offer大限。选择了麦迪逊，因为不太喜欢Vandy所在的田纳西和纳什维尔，虽然那个地方是音乐之都但是感觉太乱了。</p>

<p>不过选择完了还是有点挫败感的，居然没办法顺利夏季毕业了。</p>

<p>然後，這個時候研究生部的老师希望选几个同学去本科学校宣传中科院。我和本科同学报名回去宣传物理所。5月份出发，到了4月底，基本处在内心奔溃状态。</p>

<h2 id="section-6">5月份</h2>

<p>5.3号回南京，然后顺带回扬州。见到爸妈，和爸妈聊。终于发现一条路，其实我可以赶一个工作出来，发表一个小工作啊。然后再回南京，到了鼓楼，见了物理系的几个基友。发现女同学基本都选择研究生毕业了，只有几个基友还在继续坚持博士。给基友一些微小的鼓励，然后面对大三的小朋友，鼓吹科学院，不过我在鼓吹之前，倒是花了不少时间告诉大家读博需谨慎。中间还指出，中科院软件所，自动化所是无心科研同学的不二选择。主要是这两个都是好找工作，而且中科院缺人比较严重，非常喜欢985的同学。</p>

<p>当然面对小朋友还是谈笑风生的，说了一点科研的小工作，再把各个杂志批判了一番。</p>

<p>发现物理系现在大三就搬到鼓楼了，还是很好的，比大四搬迁鼓楼好得多得多。这样很多大三的同学都能提前接触到高年级的同学，还能早点去实验室得到熏陶。当然也有可能是受到一些负面影响，但是接触总是比不接触好。毕竟很多时候，经验之谈对于少年人的作用可能更大。</p>

<p>然后就是一路高铁奔回北京。连轴转和导师聊怎么找一个微小的工作发表出来。这次真的是拼了。找了一个导师没做完的课题的小方向做下去。大概连着一个星期都是睡在实验室，累了喝咖啡，喝红牛，终于做出了可以发表的结果。然后就是写作，这个也是1天初稿，2天修改，3天导师修改。然后找了另一个老师，这个老师也是杂志的编委，终于一路在各个老师的帮助下顺利发表出来了。不过时间也转到了6月份。</p>

<h2 id="section-7">6月份</h2>

<p>6月20号左右，修改后发回去，稿子被顺利接受。拿到接收函，赶快准备毕业事宜。但是到了6.20号后，科学院开始放高温假。所以一路匆匆忙忙开始做准备。当然现在的准备就是冬季毕业的准备了。</p>

<p>这个时候还做了一些工作，主要就是准备去美国的签证，<a href="http://iphyer.github.io/blog/2016/06/20/visa/">签证总结</a>，准备各项出国事宜。和在TAMU的老同学联系，找室友，在麦迪逊租房子等等。</p>

<h2 id="section-8">7月份</h2>

<p>这个月基本上就是毕业论文的查漏补缺，最终论文稿到了136页。写了自己的总结。准备回家事宜。在北京和各个基友告别，把行李寄回家。最终7月底回家了。</p>

<h2 id="section-9">8月份</h2>

<p>8.18,从扬州开车去上海，一路高速开到浦东机场。告别爸爸妈妈，去国离乡飞机到了芝加哥，然后德州的同学来接我，一路顺风顺水到了麦迪逊。</p>

<p>新的大陆，新的开始~!</p>

<h2 id="section-10">9月份</h2>

<p>去了明尼阿波利斯，开始正式进入学校上课。</p>

<h2 id="section-11">10月份</h2>

<p>顺利结束了Ng的课程。然后感觉非常匆忙地就是在不停上课，以至于现在都回忆不起有什么重大事件。得到自己的SSN，申请到第一张信用卡。</p>

<h2 id="section-12">11月份</h2>

<p>第一个在美国的感恩节。</p>

<h2 id="section-13">12月份</h2>

<p>期末开始。</p>

<p>顺利选择导师，进组，开始了计算理论化学的研究，当然我主要是对于物理基本规律的算法化进行研究。</p>

<p>12.24号第一个在美国的圣诞节。在圣诞当天还去了教堂，感受下欧美人民的宗教虔诚。</p>

<h1 id="section-14">2016计划完成情况总结</h1>

<p>这个就要回到2015年末写的总结了，<a href="http://iphyer.github.io/blog/2015/12/31/2015/">2015总结以及2016年愿望</a>。当然现在看，这个就在打脸了。</p>

<ul>
  <li>早睡早起，12点睡，7点起 ==&gt; 基本没怎么做到，深刻检讨。今天还是早睡早起。</li>
  <li>坚持健身，哪怕去洗澡也应该去 ==&gt; 还是没实现</li>
  <li>认真学习算法，寒假通关算法 ==&gt; 还是没实现</li>
  <li>减肥，减到70kg ==&gt; 没实现</li>
</ul>

<h1 id="section-15">2017年计划</h1>

<p>基本上，对习近平主席在今天的2017年新年贺词中的一句话深有感触<a href="http://news.sina.com.cn/china/xlxw/2016-12-31/doc-ifxzczff3494902.shtml">习近平发表2017年新年贺词</a></p>

<blockquote>
  <p>　　“新故相推，日生不滞。”大家撸起袖子加油干!</p>
</blockquote>

<p>当然前面这句话,“新故相推，日生不滞。”引用的是船山先生的文章，参见<a href="http://pinglun.eastday.com/p/20170101/u1ai10212583.html">“新故相推，日生不滞”深意何在？</a></p>

<p>当然我更想说，在这个辞旧迎新的时候，我还是要制定2017年的计划，从而更好的把握明年的计算，安排自己的日程更好地利用自己的时间。实现更大的目标。</p>

<p>当然只是计划是不够的，还要撸起袖子加油干！</p>

<p>计划列表:</p>

<ul>
  <li>健身，减重，目标75kg</li>
  <li>过 Ph.D. Qualifying Exam </li>
  <li>过300道leetcode题目</li>
  <li>MOOC课程中的Data Science学习</li>
  <li>发表2篇论文(一篇北京，一篇麦迪逊)</li>
</ul>

<p>2017新的开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业工作总结]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2016/06/09/20160609summary/"/>
    <updated>2016-06-09T21:34:00-05:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2016/06/09/20160609summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2016年的端午节，首先恭祝大家端午节快乐。</p>

<p>今天上午终于把稿子写好了再交给老师审核了，希望可以快点给我然后投出去。终于可以多点时间整理整理自己最近的生活了。</p>

<!--more-->

<h1 id="section">毕业</h1>

<p>这个目前来说，问题不大主要是论文接受然后答辩就行。</p>

<p>剩下一篇工作也已经到了收尾的阶段，现在的重点就是快点工作然后早点投出去。然后答辩毕业。</p>

<p>这个没什么好说的，毕竟都是步骤性的工作。</p>

<p>下面说说自己在毕业中的体会</p>

<h1 id="section-1">工作必须完整</h1>

<p>这个是最近的一点感悟。</p>

<p>发现自己现在有点完美主义强迫症，主要的表现就是很多东西如果我感觉自己写不好就暂时放在那儿想等回头写。其实现在看来，即使再等等工作也还是该在那儿就还在那儿。你根本没办法省下一点工作，所以还不如先把工作做完。</p>

<p>陈老师和我仔细讨论了这个问题，我才发现确实是这样。其实第一次做的工作很多时候都是非常不完美的，但是毕竟有一个完整的框架这就比你不把工作做完好很多了。</p>

<blockquote>
  <p>Done is much better than perfect!</p>
</blockquote>

<p>这个确实是真理啊！很多工作如果你能够做的比较完美当然很好，但是如果不能很完美那么事实上一个草稿也比未完成的半成品好的多。</p>

<p>至少质量判断是很难但是格式不完整则是一眼就能够看出来的。</p>

<h1 id="section-2">论文写作是第一生产力</h1>

<blockquote>
  <p>publish or preish</p>
</blockquote>

<h2 id="section-3">每隔一个阶段总结文章内容，主要集中在图片和图片说明上</h2>

<p>这个真是科研活动的第一真理，最近就是发现我都是在工作做了一大半的时候才开始写作，其实这是个不太好的习惯。</p>

<p>实验室师弟的习惯就比我好很多，基本上他没过一个月就会把目前做的工作用英文写作下来，并且记录下来。大部分情况下，除了文献综述部分,他很多时候写作论文就非常简单了，这真的是一个非常好的习惯。值得我学习。</p>

<p>这样你可以通过每次组会报告的时候不断polish你的英文表达，这些总结甚至可以直接用在你的图片caption里面，一个图片的caption往往比正文内容都重要的多得多。毕竟大部分人不会仔细看你的论文但是一定会仔细阅读你的图片caption，很多在看完摘要决定看一看你的论文之后都会看你的caption然后再决定要不要看正文内容。同时，caption内容往往需要高度精炼又不能有歧义，同时图片中的要点都要表达出来。这个工作不通过每次组会不断polish简直是最坑爹的环节。每次写caption的时候我都有种我怎么这么表达乏力。口拙！</p>

<h2 id="section-4">如果英语写不出，就写中文</h2>

<p>基本上我发现自己经常在写英文的时候卡壳，这个时候其实最好的方法就是用中文代替，快速表达出来。
甚至这个时候用谷歌翻译也可以，因为你需要表达出你的观点而不是修改你的表达，这个在你的论文的审读阶段你可以自己修改但是不需要一开始就很好。每次都吹毛求疵的追求表达其实是舍本逐末，你需要的是集中在突破上。</p>

<h2 id="section-5">如果你发现你用中文都表达不出来，停下来，看你的论文提纲。</h2>

<p>很多时候其实你发现你不知道你怎么的论文怎么写其实是你的逻辑体系问题，你失去了表达的逻辑，你不知道怎么顺利地把你的论文要点展现出来，所以第一时间你需要去复习你的提纲。这个时候就是围绕着你的提纲要点硬着头皮写下去。把你想表达的东西都表达出来吧。类似头脑风暴一样。提纲保证了你的逻辑不会差太多，头脑风暴让你快速推进。然后修改的时候再逐步完善。</p>

<h2 id="section-6">如果你连提纲也写不出来，请多看看论文</h2>

<p>这个其实是特指文献综述部分。一般文章的主体部分是看图说话，毕竟是理工科论文，你没办法无中生有，主要还是围绕着你的数据和图在讲述一个你的科研故事，所以问题不大。但是如果是文献综述部分就不是那么好写的了。</p>

<p>插句题外话，我发现我比较佩服文科的同学了。文献综述之所以难写其实就是你不知道怎么把故事说完美了，毕竟那么多文献，它们的关系错综复杂。你就不得不实行空对空的战略，毕竟这个时候没有像数据图这种实体供你参考。很多文科的文章事实上也是在空对空，居然还能写那么多字！</p>

<p>当然回到重点，文献综述其实如果你写不出来很多都是因为你对于这个行业特别科研的邻域特征不了解。这个问题深入分析，可以说——同学你的题目导师指定的吧？！</p>

<p>最近稍微总结了一下文献综述的结构，其实很简单一般来说这个就是一个显微镜的作用。</p>

<p>用过显微镜的都知道，放大倍数和视野是成正比的。所以首先我们会在低倍数下简单找找感兴趣的部分，然后我们切换到高倍数，精细观察结构。</p>

<p>文献综述就是前面的那部，从宏观的角度告诉别人你的研究在整个学科研究中的地位。首先是你的学科的意义是什么，这个一般是套话，大家写得都差不多，然后就是给出一个问题或者感兴趣的痛点希望大家解决。这个是重点突破的方向，然后你的论文主体就是解决这个问题或者痛点。最后给出一个全面的描述结束全文。</p>

<h1 id="section-7">人生经验</h1>

<p>毕竟太年轻，有必要总结些人生的经验。</p>

<h2 id="section-8">解决问题，而不是拖延问题</h2>

<p>其实我这个毕业有很大的教训就是如何面对一个必须面对的期限的问题。</p>

<p>实在是我大意了，事实上在发现来不及的时候，必须启动第二套方案。</p>

<p>我们面对的问题可能很大的时候，必须下决心解决问题而不是拖延。</p>

<p>拖延是拖不过去的。</p>

<h2 id="section-9">科研是一个个人创业的过程</h2>

<p>这个也是最近才发现的一个心里的体悟。</p>

<p>科研是什么？</p>

<p>不同的人可能有不同的答案，但是根据我的总结，可以这么说，科研就是一个个人创业的过程。首先你必须不断publish来创造自己的品牌，随后你不断地增加个人的资历。</p>

<p>所以不同于办公室政治的很多书籍说的，你必须遇到问题都独自扛下来。如果除了问题，事实上和别人关系不大，都是你的问题。既然是你的问题你就必须自己解决。不要想别人帮助你，事实上，科研是你自己的路。</p>

<h2 id="section-10">时间意识，后备方案</h2>

<p>还是那个问题，如果没有时间压力人们往往可以表现的非常好。但是人生从来都是一场计时赛，所以你必须在质量，时间，任务之间求得平衡而不能只顾一头，忽略另外的东西。也不能为了追求质量而放弃完成。</p>

<p>在发现时间或者完成有问题的时候，及时启动后备方案才是人生的必要方案。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015总结以及2016年愿望]]></title>
    <link href="http://iphyer.github.com/blog/2015/12/31/2015/"/>
    <updated>2015-12-31T23:07:00-06:00</updated>
    <id>http://iphyer.github.com/blog/2015/12/31/2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="section">2015</h1>

<p>2015还有一个小时就要过去，这一年可以说是不断变化的一年，这一年有好有坏，有成功有失败，很多事情回头看可能换个方式更好，但是人生是没有返程票的所以也就是只能告诉自己过去吧。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">　身体健康</h2>

<p>首先的一点就是－－身体健康！</p>

<p>在2015的年尾我几乎是在药的陪伴下度过的，可以说是前段时间自己极其不规律的生活的后果透支身体是要还回去的．果然2015的年尾上，也就是刚刚过去的两周自己基本上没有什么心思做其他的工作，非常累。</p>

<p>以前仗着自己年轻总是晚睡，其实没那个必要。每天规律作息比什么都要有用。</p>

<p>你要是能够抓紧时间也就可以大胆放手让时间过去。</p>

<p>这个是必须注意的。</p>

<h2 id="section-2">　学业</h2>

<p>2015的年初可以说是很艰难，其实我只是想好好读一个自己喜欢的硕士学位罢了。然后经过转组各种波折，还好最后得到原来组里的副研究员的大力帮助和现在导师的帮助。现在的导师一次提到，他在北大读硕士的时候也经历过我的这种经历，所以他愿意接受我。不得不感慨有的时候人和人就是一个缘分的问题，很多人不是不好不是不高大上而是不适合。</p>

<p>适合自己的才是最好的。</p>

<p>不要好高骛远，选适合自己的！</p>

<p>然后就是3月份过完年回到北京开始重新写论文，练习各种项目，学习各种新的方法，不断磨练自己的编程技术，终于到了8月份基本的框架搞出来了。这个时候才有心情去重新考T考G各种事项。之前一直担心自己是不是能够任务，毕竟时间实在太短了。</p>

<p>中间基本上自己也是卯足了劲。好多天都是回去太晚了睡在实验室。其实那段日子真是快乐的。每天都能学习到新的东西得到一种成长的感觉。</p>

<p>然后就是9月份回家，回来北京之后，陷入一个可怕的低谷。</p>

<p>我也不知道是怎么回事，我其实发现我在9，10月份都是个人效率很低的时候。难道是我在9月份过生日？Ｏ（∩＿∩）Ｏ哈哈～</p>

<p>下次一定要提醒自己这个问题。其实那个时候任务很简单–把论文赶快写出来！</p>

<p>其实就是英文表达出来自己的论文结果，简单来说就是对照着提纲，然后参照自己的实验结果看图说话结果我浪费了两个月时间。最后其实交上去的是自己1个星期做出来的版本。当然老板本来没准备用我写的这个版本，老板基本上是保留了图但是自己重新写了所有的内容。吐血啊！</p>

<p>但是也不是没有收获:</p>

<pre><code>* 下次写这个论文，一定要强迫每天写一点，英文首先尝试，不行就先写中文
* 这样中英文混合了出了第一稿然后和老板们讨论修改这样可以得到一个快速可用的版本
* 这样先保证内容然后开始翻译工作，这样效率最高
</code></pre>

<p>不按照这个方法就会出现我的现象–每天白天到了办公室，打开Vim,写下几个字然后写不下去了。内容这么多，写啥啊！还要注意英文直接就是歇菜了。往往是白天打开Vim写下introducntion,晚上吃饭introduction。</p>

<p>这个月的效率低下还让我直接错过了物理SUB报名，最后还要去印度尼西亚考试，也算是刷出了人生新高度了。</p>

<p>当然这里要感谢中国科学院物理所的CK老师和YMC老师，他们不仅接纳了我而且还认真地帮助我，YMC老师在实验的各个方面都帮助了我，不然怎么可能这么快的出文章的数据。而且在我的申请中，YMC老师也帮助我解决了很多问题，热心介绍老师。CK老师写的推荐信都让我脸红。</p>

<p>当然还有软物质8组的各位师兄师姐师弟目前还没有师妹(sigh)的帮助。</p>

<h2 id="section-3">　申请</h2>

<p>目前申请了 15　所学校，都是好学校，其实我的想法是–有好的学校就去，没有我就试试欧洲了。因为老板的在欧洲的关系非常硬基本上要是选择取欧洲是没啥问题的。当然第一想法还是美国，老板也支持去美国。</p>

<p>所以基本上保底校也没几所。</p>

<p>可以说我是彻底淡定了。</p>

<p>当然前面准备也是各种折腾，9，10月之前基本上都是顺利的，6月顺利考了一个T，不算高，104勉强够用了。也就没准备刷了。</p>

<p>最最不应该的就是错过SUB报名，其实这里纠结着选物理还是选计算机的选择再加上个人的懈怠，导致直接错过报名。然后还好在美国同学的帮助和鼓励下终于还是去印度尼西亚把这个考试考掉了。具体的卸载了以前的博客上，也就不重复了，参看这两个帖子<a href="http://iphyer.github.io/blog/2015/11/03/sub/">SUB考试报名怎么办？——记我的印度尼西亚雅加达LPPI Phy SUB Standby考试</a>和<a href="http://iphyer.github.io/blog/2015/11/03/kl/">吉隆坡游记</a>。</p>

<p>引用自己从首都机场回到北京的时候发的一条微博总结:</p>

<blockquote>
  <p>万里归来年愈少，百战归来再读书</p>
</blockquote>

<p>前面一句是苏轼的《定风波·常羡人间琢玉郎》，“万里归来年愈少，微笑，笑时犹带岭梅香”；后面是曾国藩给弟弟曾国荃的名联“千秋邈矣独留我，百战归来再读书”。也是这次经历的最真实的感受。</p>

<p>这次可以说是自己最大的失误，直接导致的就是我在整个最后的几个月，颇为进退失据，情绪剧烈波动，整个人的状态也是非常不好。</p>

<p>感谢UTD的GJ和TAMU的YangY，很难想像我居然七拐八拐考完了SUB而且整个人很淡定地面对整个申请季。</p>

<p>当然11月份我偷空刷了一次G,本来已经是放弃了的，自己纯粹地裸考啊，就是考前一个晚上看了琦叔分享在公共号的点词班讲义，然后在汇佳学校考试，结果还要去昌平路上居然还走错了。正好北京又下大雪，基本都放弃了。没想到我居然赶上了末班车到了昌平，到了宾馆也不想看书复习。结果晚上在宾馆还失眠了，只稍稍睡了下就起来了。好在早早到了考场，把琦叔的点词好好看了看，考场上居然中了4个。这次果然是我考试成绩最好的一次，V上158,基本上填空就没错，当然阅读太久不练习ETS的文章风格做成了狗熊。</p>

<p>当然无所谓了，然后就是回到北京开始申请。结果自己又一次陷入了写英文的怪圈–血的教训。通常是早上到了办公室，打一行字Personal Statement,晚上吃饭还是Personal Statement,奇了怪了。</p>

<p>终于到了12月开始陷入各种熬夜的怪圈。</p>

<p>最长的一次，3天没合眼。。。</p>

<p>然后就是12.22号之后身体出现了极大的问题，支气管炎差点变成肺炎。</p>

<h2 id="section-4">　健身</h2>

<p>办了健身卡，但是11月还算正常，12月彻底晒网了。</p>

<p>这个也是一个遗憾，其实越是自己忙的时候越是要坚持锻炼。这个才是人生的正确态度。</p>

<h2 id="section-5">　总结</h2>

<p>基本上这个就是2015经历的事情吧。</p>

<h1 id="section-6">　2016愿望</h1>

<ul>
  <li>早睡早起，12点睡，7点起</li>
  <li>坚持健身，哪怕去洗澡也应该去</li>
  <li>认真学习算法，寒假通关算法</li>
  <li>减肥，减到70kg</li>
</ul>

<p>还没想好的，随时添加吧，赶在2015年的尾巴上，发出这个博文。</p>

<p>你好，2016!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
